[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (79)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (78)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合已延期
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外

已決定延期舉行，FIFA及AFC將會於稍後時間通知香港足球總會有關賽事嘅新賽期。香港 對 伊拉克 早前已經確定延期，球迷可以喺2020年4月6日開始申請退票，已經買咗飛嘅球迷將獲包括手續費在內嘅全數退款，退票手續細節如下：

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。

港超聯

標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

本季餘下賽事將不早於八月中復賽，並預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

此外，就球會早前反映希望爭取政府支援，經本會與政府積極跟進後，已成功取得政府資助，球會無須支付早前於二月及三月期間閉門作賽之賽事所需費用，以及球隊相關之訓練場租。

香港外流球員討論區 (25)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年4月）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

冠忠藍區勾結黑警

南區死忠 Southern Ultras
自從球會早前引發起關公災難，我地自己內部骨幹成員已經討論左整整一日。好坦白講，南區死忠係一個大家庭，年齡由三歲到八十歲又有，唔同背景、立場既人都有。當初成立南區死忠既原意就係:「Football without "TRUE FANS" is NOTHING

我地只係一班普通南區球迷，為球隊熱血, 南區去邊度比賽就去到邊支持。歡迎熱愛南區既你加入我地呢個熱血家庭！撐要激情！反要理性!」

我地設立呢個立場就係純粹想凝聚一班入場睇南區既街坊球迷。而對於近日不斷有熱心球迷想問我地南區死忠既立場或者睇法，我地一直都未覆係因為我地諗唔到點樣回應。直至依家或者可以咁講:「支持抗疫做運動，反對濫用暴力對待市民。」始終，南區死忠係一個支持南區足球隊既打氣團體，我地無咁既權力去左右會方既決定，我地最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」。只要你係熱愛南區足球，不論立場、背景，都可以成為南區死忠既一份子。

去到最後，小編相信，黃藍是政見，黑白是良知，喺大是大非面前，希望大家依然可以冷靜地落每一個判斷同決定。撐要激情，反要理性！

lm

Lm睇開拖

利申：爭咩呀泛民熱狗一齊收皮啦

建議M子下次冠忠都可以用埋藍色

成班垃圾
熱狗選民咪俾咗次機會囉，乜都做唔到就收皮啦
泛民仲衰，香港咪因為你哋十幾年嚟嘅表現慢慢染紅囉

中立撚真係難聽過粗口

自己出去開po嘈得唔得

樓主熱狗

要求區議會cut南區資助

M仔被熱狗

唔好

真

之前南區班飯民已經送左10萬比藍區

建議m子下個post呼籲罷睇藍區

我阿狗嚟

禾先係熱

go政事台la diu

挑那星分分鐘上年先開始睇政治，講嘢1999冇邏輯嘅on9仔係咪要同我鬥反熱狗啫，我唔撚off topic淨講港足都已經唔會夠我講啦呢啲垃圾P牌仔

況且過去市民能因政治因素到場支持港隊，亦可因此支持不同「顏色」的經濟活動，為何市民不能單以支持足運為由，更積極地入場支持質素有限的港足賽事？

毋庸置疑，足總行政混亂明顯，董事局實難辭其咎，必須加以改善。然而審計署報告指出的其餘績效問題，例如足總收入持續下降、足球賽事入場人數持續低迷、未能達成足球發展顧問報告中所訂主要目標的績效（如港足排名）等，當中所涉的問題卻更為複雜，除了足總工作須要「問責」，球圈中的其他持分者同樣須負上一定責任。

買定10件富力波衫看門口了

足踵廢啲定政府廢啲

我愛藍區

再見？

球場再見

講定再見先 有緣或有命係旺角場再見

即購入深圳佳兆業印字戴伟浚

過埋今晚唔知仲冇機會上黎呢度，miss you all

The NPC is then expected to vote on the resolution at the end of the annual session, likely to be on May 28. The resolution will then be forwarded to the Standing Committee of the NPC to chart out the actual details of the legislation
大家仲可以罵戰多幾日不過會唔會係retrospective就唔知喇

R&F 十年球迷

足踵廢d 政府仆街d

識撐梗係撐武球王

【#BluewaveFamily】耶域治現況
透過身處海外的傑志舊將，分享當地的疫情狀況以及在封城下的訓練方法，他們亦透過此機會向身處香港的傑志球迷打氣，希望疫情過後能再次踏上球賽的舞台上。

現年44歲的傑志舊將耶域治，現時居住在塞爾維亞的貝爾格萊德，現在成為了一名足球教練，我們在早前找來這位昔日帶刀侍衛談談他的近況以及其居住地區封城後的情況。

問：耶域治你好，很久不見！你現在生活如何？
耶：現時我和我的家人居住在塞爾維亞的貝爾格萊德，我們的情况都非常良好。在我的足球員生涯末段，我已經決定在我退役後將從事教練的相關工作，而現在我也成為了一名足球教練。我曾經在塞爾維亞U19國家隊執教兩年，而現在，我正在等待着新的挑戰。就現時全球及新型冠狀病毒的情况下，塞爾維亞在進行相關的應對措施下都處理得相當理想。目前市內所有活動及商店都已經暫停，政府也實施了宵禁令。我們都非常遵守規定的措施，照顧他人和自己。

問：我們知道你的國家實施了宵禁，以及有其他限制，你們如何保持訓練狀態？
耶：因市內禁止所有聚會，因此所有聯賽及訓練都已經暫停。就個人而言，我以晨跑來保持健康。而我的二女，也是一個體操運動員，她每天也會通過Zoom應用程序與她的教練一起進行訓練。

問：有沒有甚麼話可以跟傑志球迷說？
耶：我想和各位傑志球迷說聲加油，我們一定可以戰勝疫情，希望有一天我們會重聚。最後，請各位保持健康。

#挺身抗疫從自己做起
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits
From: 傑志 Kitchee

支持富力

燈爆你

三十年富力球迷

梅州球迷揮手

富力地產都無三十年歷史

係咪認真左

下季返傑志教

Let’s go 富力 Let’s go

CLS
完全示範咗點樣喺港超做個頂級中鋒
今季做埋禾埔剋星
祝你唔洗再返去踢藍區

[testing]
呢個page係咪準備摺得？

#一國一制 #言論自由？
From: 港joke全牆

韋婉訪問
佢學咖啡個part 就唔貼了，只貼足球個部份
link

中學時期因「唔夠腳」而加入校隊後，自此韋婉婷與足球結下不解之緣。轉眼十多年過去，期間「韋婉」到過美國及日本打拚，儘管結果與一紙合約無緣，但對「全職球員」依然渴望︰「我始終有個外闖嘅想法，因為好想體會一個全職球員一整季會係點樣！」
■圖、文：何彥霆（部分圖片由被訪者提供）

對韋婉婷來說，足球算不上「青梅竹馬」，卻是「一見鍾情」。在中學時間，因校隊要湊足人數才被邀加入，結果一踢就愛上，之後愈踢愈好，如今除了入選港隊，也成為一名足球教練，在沒有女足職業聯賽的香港，這算是不俗的「結局」……可是早在大專時期，韋婉婷到美國留學，參加西北地區大專院校聯賽（NWAACC），過着與職業球員無異的生活模式︰「試過一日內比賽，朝頭早6點出門口，跟住搭咗半日車，去到一兩點先到球場，然後踢3點，到5點完場，番到屋企夜晚11點。當時喺球場上喺技術、身體對抗方面都應付到，但要喺90分鐘都要保持住呢個狀態就好困難。同埋嗰邊慣性1、2點晏晝時間開波，個太陽曬到正一正，我真係去到嗰邊先試過！」

由於NCAA大學聯賽隊員多數從領取獎學金的學生中遴選出來，因此作為留學生的「韋婉」未獲錄取，儘管她之後成功入選校內另一支球隊，但在球賽缺乏競賽模式並需要自費參與下，再加上頻密操練導致腿部勞損，結果「韋婉」於半個月後便退隊，重新專注學業。

學成後返港，韋婉婷開始接觸五人足球後得到啟發，再次向「職業夢」進發︰「咁你知踢五人係可以不斷換人，但個場好細同所有嘢一落到場就好快，由你攞波嗰刻唔知要做乜，就會輸咗個波！嗰一下真正感受到，對我嘅衝擊好大，知道人哋可以有幾勁，然後個心態就開始轉。後來自從『外流』呢個term開始普及，多咗女足嘗試出去外闖，我就去諗呢樣嘢。後來機緣巧合之下問過『曾Sir』（香港足總五人足球經理曾偉忠），幫我搭到路過去日本試腳。」

儘管「韋婉」未能如願在日本的五人聯賽落班，但試腳期間得到的經驗卻受用無窮︰「喺日本練波好快，感覺係好正，我覺得喺技術上唔係跟唔到嘅，但要喺練波兩個鐘都係咁嘅速度就好難習慣。始終喺香港練波一定冇平時比賽去得咁盡，而喺日本練射波，如果個波彈番出嚟，啲球員都會第一時間衝過去再補射，你會體會到原來要咁樣練波，到比賽先至會有咁嘅效果。」對於將來，韋婉婷始終想到外國踢職業聯賽，讓她見識得更加多︰「我覺得外流係一個畀我見識頂尖足球水平嘅一道橋樑，但冇咗呢道橋樑，上面嗰層就永遠遙不可及。」

9斬頂頭鎚佢都剎食
把握力都叫上乘
真係好駛好用
希望你唔好食回頭草

專欄輪住嚟 呢兩個師弟操拳好勤力
05月21日(四) 20:30

早幾日見到「光頭」顏樂楓，喺fb擺咗佢同「阿凱」李毅凱，上咗「轟炸機」向柏榮師傅喺灣仔嘅Bomber Gym度操拳嘅相，估唔到兩個都冇下巴輕輕，講咗會返去操就真係講得出做得到。

「大頭」喺17年前因為一次採訪，認識咗「向師傅」，之後仲報埋名跟佢學嘢。不過真為衰懶，唔止同期報名嘅師兄弟，好多之後先開始操嘅師弟妹，都扒晒「大頭」嘅頭，唔係做咗拳手就係教練，唉........。話晒都係「光頭」同「阿凱」嘅大大大師兄，就梗係要關心吓佢哋啦！

「我都有兩、三個月冇返去操拳喇，其實好擔心會好似當初第一次操之後，攰到抽晒筋嘅感覺，因為完全唔識點發力，所以之後全身肌肉痛咗幾日。不過，可能『向師傅』知我哋耐冇操，所以都就住我哋，加上冇再亂咁發力，都唔覺有周身痛。如無意外，我好快又會再上去操，你幾時一齊操呀？」「光頭」咁講。

至於隔咗差唔多兩年再操番嘅「阿凱」就咁講：「好耐冇操，感覺好攰，但係好正，一直都好鍾意呢感覺！操完之後，第日肌肉係有少少痛，但同時亦覺得上番啲力，嚟緊會安排一星期操兩次。我之前都有操嘅，不過多數喺球季之後，因為唔使練波同比賽啲時間會好就啲。最緊要係跟『向師傅』學嘢好開心，一流！」

兩位師弟就咁講喇，咁唔知「向師傅」又點睇呢兩位職業足球員呢？「兩個都好有活力，睇得出佢哋有啲攰，但都好開心好投入咁去操，職業足球員係唔同啲。不過，如果係搏擊活動嚟講，兩個都未係好掌握到踢腳點發力，用咗好多死力，即係好用力踢落個靶度，但入唔到嘅，呢啲操多一排，知道點樣全身去用力就會掌握到，亦都會幫到佢哋喺球場上嘅發揮。勤力啲就好快見到成效，唔好學『大頭』咁懶！」OK！最尾呢段可以Cut咗佢！

大頭
From:

港超雲尼斯達萊咁款，淨係喺禁區搵食

南華球迷

韋婉bb係邊間沖咖啡

聽聞原來佢轉左會去飛馬
咁有冇飛馬球迷喺度幫下我

好撚驚呀屌你老母

上年去足3場港足外圍賽 係咪可以洗定8月15

可能冇港足了

玩撚完....

又係時候轉一轉喇！今次【#我撐同教練傾吓偈】，搵嚟「風車Sir」郭嘉諾親自答球迷朋友嘅問題，認真唔該晒。大家只要喺周六（23日）晚上7點前，留低想問「嘉諾Sir」嘅問題，佢就會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【＃答啦唔該】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員或者教練只會回答我哋留咗【#答啦唔該.】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

唔止係港超頂級中鋒
踢中堅嗰陣都唔失禮 真係痴撚線

【3月份最有價值球員】- 東方龍獅 | 辛祖

東方龍獅前鋒辛祖於3月份連場取得入球，其於球場上嘅出色表現，除咗協助東方龍獅成功躋身足總盃決賽之外，亦都令呢位多產射手獲得香港足球總會及香港體育記者協會攜手選為，2019/20年度中銀人壽香港超級聯賽3月份最有價值球員。

喺上半季效力和富大埔嘅時候，辛祖已經為呢支新界地區球隊錄得8個入球，腳風大順。直到今年年初加盟東方龍獅之後，辛祖嘅入球產量持續穩定，每次為「新東家」披甲上陣皆有入球斬獲，為東方龍獅上陣4次卻已經錄得5球進賬。當中，於東方龍獅喺3月份所進行嘅三場足總盃賽事之中，辛祖亦為球隊連場建功，合共取得4個入球， 實屬東方龍獅打入今屆足總盃決賽嘅一大功臣。

個性平易近人，經常面帶笑容嘅辛祖，對於加盟東方龍獅僅僅數月就獲選為香港超級聯賽3月份MVP，感到甚為高興。

「當日離開和富大埔加盟東方龍獅，絕對唔係一個容易嘅決定，尤其是我喺和富大埔渡過咗一段美妙嘅時光，上季更加為呢支地區球隊贏得球會史上首個超級聯賽冠軍。不過職業足球世界往往就係咁，而加盟東方龍獅僅僅三個月就獲選為3月份MVP，呢個感覺真係妙極！自從成為東方龍獅一員之後，我不斷喺操練中努力付出，嘗試盡快了解球隊嘅踢法，並且作出配合。」

能傳擅射嘅辛祖指出，加盟東方龍獅之後能夠迅速交出表現，其一眾隊友著實功不可抹。「東方龍獅陣中擁有不少技術上乘嘅球員，例如黃威同艾華頓等等，同佢哋喺球場上並肩作戰，總會令我嘅工作變得非常簡單。只要我能夠傳球俾隊友，然後入楔到有利位置，隊友們往往都能夠作出美妙傳送，為我製造射門機會。」

受到2019冠狀病毒影響，香港超級聯賽賽程於3月下旬開始已經悉數暫停，不過辛袓透露自己喺疫情影響之下，仍然會每日喺家中訓練，希望保持良好狀態，準備迎接球季重開。「雖然本地球季暫停咗一段時間，不過我喺較早嘅時候，已經喺家居添置健身器材，俾我可以每日都保持一定程度嘅運動量，令我喺球季重開之時，能夠以理想狀態去協助球隊爭取最佳嘅成績。」

#香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #EAS
From: 香港超級聯賽

尋日睇到條分析片，話喺短期內香港將會同上海差唔多，香港隊會喺國際比賽上消失。

大家對上一場係邊場 ？

EAFF 港支

國安法打到埋嚟，仲要睇住班藍區死忠，黃藍齊撐球隊
話咩最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」
真係心諗屌你老母
怪唔得強國咁撚放肆啦，因為知你最多都係叫下口號
宜家唔係叫你勇武，純粹想你地割蓆都做唔到
食撚屎啦藍區死忠

世盃外對柬埔寨

我愛4-3-3係jm9

想以球迷既身份
對力奇 友善地表示不滿352 掛
藍絲最鍾意 「言論自由」

第日香港對中國

係唔係冇得再屌中國隊老母

FIFA 收埋香港個會籍
第日點會仲有香港對中國呢
(近年FIFA combine 會員都應該要數到東西德)

香港隊球員任何成功tackle / 撲救 = 即畀國安拉

南區死忠 出Post屌柒多仔未

如果球霸屌佢老母呢

最後每年得翻港澳埠際賽+省港盃比香港人打飛機

直接搵國安守龍門得啦

咁不如直接棄賽

so quiet

香港已完

文匯報：

據悉曾錦濤、謝朗軒、劉學銘、姚浩明、陳浩瑋及胡晉銘等都有機會離隊，當中有人是約滿離開、有人協議提前解約、也有人會被外借，當中胡晉銘將會以借將身份，回到香港飛馬。

飛馬真係大搞

次次都係文匯報收到風先

av堅終於肯放胡晉銘走不過可唔可以放走埋茹子陳靜謙黃梓呢啲

所以av堅覺得閪馬冇威脅？

茹子陳靜謙兩個下季仲係菁英盃適齡應該難啲

得個晉銘都大搞

港足專題．港超產業2｜東方龍獅的青訓大計 球會主導利多於弊

01即時體育

撰文：袁志浩
2020-05-23 10:00
最後更新日期：2020-05-23 10:00

青訓應該由足總抑或球會主導，在香港一直是個爭議的話題。有人認為足總每年獲助上千萬元的資助，理應將青訓系統「中央處理」，惟足總技術總監艾拿臣卻指足總只是輔助，球會才是主角。

上一集我們談到，球會利用青訓轉化成商機，或許是改善收入來源的營運模式之一。在此構思下，近年港超球會東方龍獅積極推行青訓計劃「Project E」，球會副主席游永強認為，青訓若由球會主導，在過程中也能更有效引領球員成長。

攝影：歐嘉樂

為減少球會財政狀況對贊助商的倚賴，東方龍獅希望透過青訓嘗試培育出自家球星，借助外地轉會市場，建立一套可持續發展的營運模式。

球會去年2月正式推行青訓拓展計劃「Project E」，跟葡萄牙球會簽訂合作協議，目前已協助兩名小將梁祐維及馬希偉前往當地學法。其中梁祐維更於今年初加盟葡甲球會科瓦彼達迪，成為職業球員。

港足專題．港超產業1｜搞波蝕本非必然 東方龍獅力求轉虧為盈

葡甲外援註冊沒有限制，生活成本也便宜。當地轉會市場蓬勃，對香港球員亦有興趣。
東方龍獅會務發展總監 戴文康
Project E的成立 香港球員也有市場

戴偉浚在香港知名度甚高，曾先後到英甲貝利、牛津聯及英超狼隊U23落班，長年栽培他的父親戴文康現為東方龍獅會務發展總監。他透露計劃源於自己認識科瓦彼達迪球會高層，對方希望讓香港球員赴葡交流，球會在研究可行性後決定接受邀請。

「我們考察過所有訓練及配套後，認為這平台很有意義。最重要是葡甲外援註冊沒有限制，生活成本也便宜。」戴文康補充，葡萄牙聯賽是巴西甚至非歐盟球員到歐洲落班的踏腳石，當地轉會市場蓬勃，所以對香港球員亦有興趣，「他們希望市場內擁有不同類型的球員，順便開拓新市場。」

+
可是計劃應如何開始？從哪個年齡層展開培訓才算合適？

在香港，超過20歲的球員仍被視為「年青球員」，東方體育會副主席游永強卻不認同，他認為青訓要由細做起，而「細」的意思是指10歲或以下，「外國球員正是自少培訓，18歲雖是小將，卻已可打入一隊。否則如香港目前情況，球員踢到27、28歲才算成熟，變相職業生涯相當有限。」

東方最近就曾安排U10及U11的小球員到法國體驗當地訓練，戴文康指，希望讓他們盡早習慣歐洲的高強度及快速的比賽節奏，「在香港，不少小球員會經一些暑期足球計劃受訓，這種方式偏向草根足球。我們希望以職業球隊的模式去訓練，令小將能跟外國球員一齊起步。」

戴文康補充，如小球員於10歲左右投入訓練，往後即使能力未達標，年紀仍尚淺，還能夠選擇升學等出路。相反，如球員可在葡萄牙球會U15、U17青年軍中「生存」下來，實力已足夠踢港超，甚至到東南亞聯賽發展。

揀卒兩大條件

然而，小球員要加入「Project E」並不容易，必須先符合兩大條件，第一個就是足球水平。戴文康透露，東方跟葡萄牙球會對球員水平有共識，所以會方要自行把關，「若球員水平未達當地標準，我們沒法子強行要求對方接納。若球員根本沒可能上陣，這便有違我們的目標。」

第二個條件－－家長支持，來得更重要，即使東方發掘到有潛質的小將，球會亦需確保對方獲得家長全力支持，並有志投身職業足球。戴文康道：「從商業角度考慮，我們培訓一位球員，花費金錢、心血、時間與精力，所以絕不希望冒險，要將球員中途退出的機會減到最低。」

東方龍獅亦曾與英超球會狼隊合辦「GOLDEN CHANCE足球訓練計劃」，推薦兩名小將到狼隊訓練基地受訓兩周：（按圖放大）

港將外流只有三大途徑

像「Project E」這樣的外流青訓計劃，若本地小將不靠球會、單憑自己努力，又做得到一樣效果嗎？

其實香港小將要到外地試腳或落班，雖非不可能卻也不容易，一切講求資金及人際網絡，主要途徑大致分為3種。以陳俊樂與徐宏傑等為例，就憑在本地聯賽或香港隊的出色表現，獲內地球會招手；而另一小將杜國榆則透過經理人推薦，曾到西班牙低組別聯賽落班，目前有望加盟芬蘭超級聯賽。最後，就是透過本地球會與外國球會的合作協議，如舉辦交換計劃等安排赴歐。

可是經理人制度在香港球圈不成熟也不流行，而且從商業角度出發，推薦小球員到外國球會的利潤極微，因此甚少經理人願意協助小將外流。同樣道理也適用於轉會上，小球員實力有限，藉此外闖的機會亦較低，足證「球會」的角色尤其重要。

+2
球會成重要夥伴 助球員解憂愁

正效力科瓦彼達迪的香港青年代表隊成員梁祐維指，外流過程中牽涉各種煩瑣的行政工作，若有球會協助自然事半功倍，也可更專注足球。

他透露有一位早年效力元朗青年軍時的隊友，就曾嘗試自行到歐洲球會叩門，「他需自行向球會打探消息、寄履歷，又要找住宿及學校。雖然最後他仍能在當地落班，但級別可能更次等，而球會環境也會差一點。」

港足專題．青訓路向5｜香港小將葡式體驗 危機感是進步的關鍵

港足專題．青訓路向6｜球員媽媽做專用攝影師 學懂放手收穫更多

在香港球圈打滾多年的李志堅指，球員成長期往往需要教練或球會的輔導。（歐嘉樂攝）
在香港球圈打滾多年的李志堅指，球員成長期往往需要教練或球會的輔導。（歐嘉樂攝）

年青球員到國外，容易被忽視，加上對環境感陌生，這些處境都非大家想像般簡單。球員變得缺乏自信，連叫隊友傳球也不敢，技術多好也沒有用。
東方龍獅總監兼主教練 李志堅
而球員隻身到國外生活，亦難免感到孤獨。李志堅坦言球員成為職業球員之前，往往要經歷重重考驗，每個決定都足以改變人生。所以無論在思想及行為上，都需球會引領、提供支援。

「球員到國外，有得踢當然好，但大部份時間反而是留在家中，或外出買食物、社交。假如果你是C朗，當然無論到哪裏都有人照顧，但香港球員在外國人眼中地位不高，容易被忽視。年青球員對所有事情也很陌生，到哪裏吃飯、買衫亦不清楚，這些處境都非大家想像般簡單。球員在這樣的環境下，會變得缺乏自信，連叫隊友傳球也不敢，技術多好也沒有用。如果有球會照顧着他，情況會變得理想。」

年青球員獨自到外國落班，容易受環境等各種因素影響自信，球會的輔導角色尤其重要。（受訪者提供）
年青球員獨自到外國落班，容易受環境等各種因素影響自信，球會的輔導角色尤其重要。（受訪者提供）

東方體育會副主席游永強也認為，青訓需由球會做起，「球會作為球員的用家，應該比足總更了解香港足球，以至球員與家長需要甚麼。」

普遍香港家長對足球界認識不多，在考慮小朋友前途時難免會擔心風險，李志堅認為大家雖常說配套是青訓的重要一環，但假如家長不肯將球員交到球會手中，一切也只是空談。

東方體育會副主席游永強認為球會比足總更了解球員及家長的需求。（歐嘉樂攝）
東方體育會副主席游永強認為球會比足總更了解球員及家長的需求。（歐嘉樂攝）

他指球會的專業能為家長帶來安全感，放心讓球員踏上職業足球路。「足球世界很抽象，並不像其他工種有特定路線，填表、面試就成功。家長可能對這方面沒有太多認知，不過只要球會能展示出在這方面的經驗、跟其他球會的關係，以及穩定的運作模式，便更容易贏取家長信任。」

然而青訓計劃要有成果，相信至少也要等待5年或以上，在現今本地球壇迫在眉睫的困擾下，本地球會無疑要尋找更「即食」的方法，擴闊收入來源。

近年東方表面上雖大灑金錢購入具質素的本地球員及外援，但球隊目光並非局限於港超，而是希望為香港球壇或體育界注入新元素，希望將本地體育產業化。球會贊助商近年除了入主足球隊，同時也經營籃球與電競產業，部份構思值得本地足球參考，下一集，我們將詳細討論。

陣容好左 la

胡晉銘哂左季
依家要操起狀態唔易
同依家好多入籍兵已經拎到passport 爭入港隊雞了

Stefan Pereira

I could like to said thank very much to Biu Chun Rangers 標準流浪, Philip Lee, all staff , all teammates and coaches!
It was a short time, but was a pleasure to play with all of you..
🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

垃隊仲玩唔玩

去邊

會唔會去南區搵佢恩師

東方龍獅總監兼主教練李志堅：「足球理應是可以賺錢的，現時本地波被人睇低，但球圈中人先要自己睇得起自己。」

HK Sports Solutions

公司旗下一名港將將會以租用形式加盟一支中甲升班馬。

Who

香港外流球員討論區 (25)

香港轉會市場比歐洲「慘淡」得多——球員合約年期短，習慣自由轉會，本地球會間牽涉巨額轉會費的個案近年已不多。李志堅舉例說：「若香港球員獲斟介，球會拒絕免費放人就會被罵，但何不想想當初球會如何供養球員、助他成長？如果美斯要轉會，難道巴塞會不收錢嗎？在外國，大家的立場都是保護球會，但香港卻可能是球會受罪。」

Your performance is really good in this short period of time

係支那球員

Russel呀

汁？

依間野近排提最多既港人就係Russel

下年唔係啦，所以最好快啲放走佢地

畜力咁有錢，幾時都搞返個Project E送啲球員過去

就算香港球會可以賣人賺錢，又可以賺到幾多？當你每個球員可以賣到幾十萬，到頭黎都support唔到間球會1個月既使費

舊將談往時
法比奧：愉園是屬於頂級聯賽的

距離首次踏足香港，已經將近16年。來自巴西的法比奧，如今是香港足球界的「長青樹」，效力愉園的日子已成陳年舊事，不過，在他的記憶裡，一切仍然很有份量。

16年，球壇也好、愉園也好，都已物是人非，即使是法比奧，在這段漫長的時光裡亦經歷過聯賽冠軍、甲組神射手的輝煌時刻，也體驗過降班的失落、由次級聯賽為升班拚搏的艱辛，已然花白的鬍子，正是歲月的印記。

「這倒也喚起了我一段美好的回憶。」談到在愉園的日子，法比奧的思緒回到了16年前，當年他還只是在巴西效力一間小球會，巴甲對他來說實在太遙遠，球隊能角逐全國比賽已是不錯，但朋友的一通來電讓他有機會為前途作選擇。

「在香港球隊效力的前隊友問我，有沒有興趣到香港嘗試。」盡管對香港足球一無所知，法比奧還是同意一試，對方迅速為其安排，而在香港機場迎接法比奧的就是時任愉園教練陳鴻平，法比奧隨後者坐的士到酒店，就是這一趟車程令他有了在港長遠發展的想法：「那天感覺非常好，我在車上看到香港的繁榮景象，就知我會在這城市待一段長時間，到今天已經快16年了。」

法比奧效力愉園的日子說長不長、說短也不短，3年時間他剛好趕上球隊對上一段黃金時期的「尾班車」，披上「快活谷」球衣首季球隊在聯賽及所有杯賽都獲亞軍，但在法比奧的回憶中，那是能夠奪冠的一年，遺憾是球隊在最後2場聯賽僅得1分、幾近到手的冠軍白白溜走。

「該季倒數第2場對晨曦，我在禁區內被踢到，但球證沒有判罰12碼，之後我更因大腿受傷被逼退下火線，結果球隊輸掉該仗後跟晨曦同分。最後1輪對傑志只要我們取勝亦可捧杯，結果我因傷只能見證球隊在雨戰中僅和對手，而晨曦就擊敗福建、奪走冠軍。」回想這段經歷，法比奧感嘆道：「去到最後階段才失卻錦標，可能因為我們鬥志不夠、拚搏不夠......」

翌季，愉園捲土重來，全季聯賽僅錄1場敗仗，並且早在2月已確定冠軍到手，法比奧亦與隊友奧利韋拉於聯賽射手榜並列首位，這是他記憶中美妙的球季，奧利韋拉更是其心目中的最佳拍檔，而提到已故的蔣世豪時，法比奧更一度沉默、歇力阻止淚水湧出。

「那時候，我得到好多優秀的隊友支援，比如『豪豬』......提起他我總是忍不住激動起來，大家都知道後來發生什麼事......」來自巴西的他，在多年的球員生涯當然遇過不少技術出眾的好手，然而，與蔣世豪合作的時光仍是令他難以忘記：「他是一個非常聰明的球員，總能為我創造最好的入球機會，我真的太幸運，當年初到香港就加盟最好的球隊，出色的隊友助我更易融入球隊。」

如今，法比奧已是地區球隊標誌性人物，「老來嬌」的他當選足球明星、為區隊捧杯，但他也未曾忘記過在愉園的日子，不只一次提及對這支老牌球隊的尊重。「這是因為效力愉園時獲得的錦標、個人獎項，為我日後在香港足壇建立名聲打好了基礎，所以這是一支令我尊敬的隊伍。」愉園今季重返頂級聯賽，也令這位舊部感到高興：「愉園在低組別聯賽角逐時，我總是想：他們是屬於頂級聯賽的。今季愉園升上港超，我非常開心。」

在愉園的70年歷史裡，法比奧與球隊的經歷或許只是佔了一小部份，但美好的時光總留在記憶之中。

部份圖片來源：香港足總

#hvaafootball #explayer

舊將談往時
法比奧：愉園是屬於頂級聯賽的

距離首次踏足香港，已經將近16年。來自巴西的法比奧，如今是香港足球界的「長青樹」，效力愉園的日子已成陳年舊事，不過，在他的記憶裡，一切仍然很有份量。

From: 愉園足球隊 Happy Valley FC

咁李志堅你帶頭買吓人啦，唔好得個講字
連大會都等免費轉會，仲有咩好講

Support唔到一開始就一定，但賣到上中甲或東亞地區頂級聯賽我諗都可以佔一個月20-30%，減輕d先

由其垃垃成日話以青訓行先，賣多個傑仔應該的於流浪一年班費

係撚
陳靜謙 1998年
茹子楠 1998年
播磨浩謙 1998年

得返兩個，專員都唔夠數
奧利華1999年
王力威 2000年

徐宏傑是次轉會，標準流浪總監李輝立稱會方沒有主動就轉會費開價，但梅州客家方面也有報以「心意」

據悉徐宏傑在梅州首年年薪為50萬人民幣（未計獎金）、次年60萬、第3年為70萬

50萬，我當傑仔本身收20萬， 30萬究竟係流浪幾多年班費

0.05年

今季垃隊聲稱400萬班費，但人腳睇唔只柑少

on9

癲到咩地步

Philip Lee
It's my pleasuure to have you in my team, unluckily the coronavirus break our cooperation.
Congratulation you got another new fate. Keep on scoring !

元朗執番幾件

元朗下季仲玩？

出名出到台灣

柒出國際

Sorry,係東方執番元朗後生仔

佢想表達啲咩

台灣球迷：哇勒！又是這傢伙，除了當鍵盤教練還散播不實消息！他這樣有觸有違傳染病防治法了吧！？🤬🤬🤬🤬

台中藍鯨 Taichung blue whale︰本來努力要開門賽的，這樣的不實消息大大打擊我們聯賽的所有人員士氣，以及造成不必要的恐慌

台灣球迷：台中藍鯨 Taichung blue whale 強烈建議足協告死他😤給他點教訓！國難當前不應該開玩笑即使無心的也不行

指洋為港，可恥

佢咪又係免簽自己班人返嚟
垃王 F7 肥鳩 妹祖撚駛轉會費

俊立+柏文

兩件都夠超英趕美

俊立點會搞呢d野
最多咪球場內踢爛幾個劉江華

消息指，大埔獲蔡尚圻借出200萬元後，球會高層隨即與球員商討減薪，並表示將繼續參加港超聯復賽。不過，該隊只解決部份提前解約球員的欠薪問題，直至本周才向尚有合約球員發放3月薪酬，並只能發放薪酬的六成，而球員在沒有太多選擇下只有先收取支票；球會未有向球員表明何時發放餘下4至6月薪酬，也未有提及是否需要繼續減薪及參加今季餘下賽事。

大埔秘書長陳平證實，球會已發放3月部份薪酬，而會方正在想辦法，希望可以解決問題。據悉，大埔國內贊助商指7月開始可正常支付贊助費，只是持續欠薪，是否獲足總接納續戰8月復賽的港超聯成疑。

【港超聯】欠薪問題未解決 大埔參加復賽存變數

佢張圖啱啱好遮咗我

今年17歲的「以琛」，兒時踢過傑志足球學院、車路士足球學校（香港），15歲還在效力標準流浪青年軍期間，他的身高已達1米94。當時，他透過一位葡籍教練的引薦赴葡萄牙試腳，終獲士砵亭垂青。

礙於國際足協對年輕球員轉會有嚴格限制，還未成年的「以琛」2年來一直跟從士砵亭青年軍操練。藉着優秀潛質，以及其近2米高的身材優勢，吸引球隊一直將他留在隊中，更曾安排他上一隊，讓「以琛」得以與當時還未轉投曼聯的波基斯費南迪斯同場訓練，足證球會對其非常重視。

日前，「以琛」在Instagram上載照片證實他的歐盟居留申請正式獲批。他接受本報訪問時稱，獲居留權後將可在正式青年比賽中上陣，稍後將很大機會加入士砵亭U19：「依家終於得咗！好期待可以正式上陣，我已經做足準備！」惟因為疫情關係，除葡超外所有本土賽事腰斬，他表示只能靜待新一季的來臨，而現時正循球會安排的線上操練維持狀態。

或許很多球迷會關心，吳以琛是否具資格代表香港青年隊，及他對將來穿起港隊戰衣的取態。事實上，「以琛」是土生土長香港人，持有特區護照亦曾入選港青，但未曾在任何比賽中出場。他透露自己最喜愛的香港球員，是現效力廣州富力的陳俊樂，而最喜愛的香港球會則是標準流浪，因為他效力流浪的時期是其學徒生涯最開心的一年。

俾心機踢

屌你唔好屈俊立呢件社會垃圾堆填區都唔撚收 俊立正常幾多

郭嘉諾冀總有一天港隊由港人執教
2020/05/23 15:45

香港足球教練郭嘉諾，曾應徵港隊教練，但被指經驗不足，他沒有放棄，仍然深信香港人有能力執教港隊。

「Kim Sir(金判坤)「DIE FOR HONG KONG」的精神，我覺得香港需要這一種東西。我自己覺得一個南韓人來到香港，與我們香港的球員、教練、球迷講，要「DIE FOR HONG KONG」，我覺得是很羞愧的事，我們香港一定要有這樣的教練，有這種信念的運動員。」

出身足球世家，父親郭錦洪是當年中華民國，奪得亞運金牌成員，郭嘉諾表示父親的離世是人生轉捩點。「自小我父親都是我的偶像，因為他在足球圈做了很多，是一個很出名的球員，也是一個很好的教練，他對我的影響很深刻的。」

放棄原本的工作、追逐足球夢，郭嘉諾感謝港隊前主帥金判坤，推薦加入足總做梯隊教練，培訓青年軍之餘，曾多次暫代港隊主帥，並兩奪省港盃，不少球迷希望他「坐正」，郭嘉諾透露曾應徵做港隊主帥。

「面試前在面試房外等候時，很深刻、很深刻，因為有一個人物、不便透露何人，他準備進入房間前看到我，他跟我說「嘉諾，下一次吧」，「你暫時未有經驗」，「下次一定行」。我那一刻(心情)跌入谷底，我未開始面試就已經跟我說不行，我內心非常不甘。」

自知經驗不足，郭嘉諾毅然離開足總，由青訓轉教港超，同時修讀亞洲足協專業級教練課程。「我現在向這個方向走，其實最後都一個終點，我都是希望為香港隊效力，為我們這個地方，告訴香港人我們香港教練是可以的。」

陳柏文（鍵盤教練）

垃圾宏大，出糧拖得一日得一日

陳柏文仲癲緊

唔好po佢啲癲嘢啦

畜力 5場 3 1 1 11 8 +3 10分
理文 6場 3 1 2 9 11 -2 10分
傑志 5場 3 1 1 14 4 +10 10分
東方 6場 3 0 3 9 7 +2 9分
南區 5場 2 1 2 11 12 -1 7分
愉園 5場 0 0 5 3 15 -12 0分

古古惑惑，奇奇怪怪

東方同理文打多4場就收工

大埔亞協點算

而最喜愛的香港球會則是標準流浪，因為他效力流浪的時期是其學徒生涯最開心的一年。

垃垃

有冇樣

傑志或成最大贏家

撕碎是蘑菇的

支持告死牠

又贏

【出道20年】前港隊隊長8月出書 陳偉豪：不是自傳
4小時前

上月提前與香港飛馬解約的前香港足球代表隊隊長陳偉豪已落實8月出書，以紀念其出道20年，這位一代港隊守衛表示這本赤書並非球員生涯的自傳，而是與讀者分享對足球的不同看法，希望外界可更了解香港職業足球。

近期頻在社交平台與迷交流的陳偉豪表示，過往曾在社交平台貼文，抒發足球感受，後來發覺得自己是鍾意寫東西，亦想表達一些自己的感受，以留下想法作紀念，事後感覺開心點，之後因某些原因而減少了，但燃起了出書的想法。

他說:「今季是自己第20年踢職職業，想藉此紀念球員生涯；其實自己不時接受訪問，尤其是蘋果，但有些地方如對球圈、球員等等的，其實還有很多看法，亦想囝囝透過這本書，令到他們可以多點識我，知道多些我對足球的想法。」

雖然喜歡寫東西，但考慮到希望趕及今年暑假出版，偉豪最後是口述，邀請專業人士筆錄，而書的內容不是一般的球員自傳形式，有比較多是不同事情的觀點，亦會分享球員生涯所見所聞，內容更加坦白，希望可以令到外界更清楚知道香港足球實況。

他說:「其實還有不少年輕人想投身職業足球，當他們或其父母看完我的經歷，可能對香港職業球員有更多認知，了解多些這個行業，當然希望是正面，之後才下決定是否向這條路邁進；個人覺得，年輕人是值得去嘗試做自己喜歡的事。」

這位38歲守衛謂，書名已有初步定案，但暫未有最後決定，現研究封面等，並暫定8月推出，出版前可能會舉行聚會，至於發售方式會以迎合潮流為主，網購是其中一個方式，希望將作品送到各位讀者手上。問到偉豪來季會否延續球員生涯，還是退居幕後，他表示，暫未有決定。

9upper出書一定支持

Travis 嘅埋門把握力喺港超的確超班
不過爛區唔啱佢 佢要有持續供應

係囉

偉大嘅共產黨喺球場上都要維護國家安全

啱呀 支持球棍堅帶頭比轉會費簽人

Kitchild 要慶祝鳥

如果下年聯賽冠軍直入亞冠，又可以打多次飛機

打底小日本

專欄輪住嚟 「嵐嵐」乖，唔使擔心細佬妹
05月23日(六) 20:30

本地足球圈好多球員都有養狗狗，大部分直情當毛孩係屋企人。同我最老友應該就係林嘉緯嘅「芝治」，因為由佢第一日跟「嘉緯」返宿舍，我已經同佢見面，之後睇住佢大、睇住佢多咗個好頑皮嘅細佬「蝦頭」。

雖然識咗「芝治」同「蝦頭」好耐，但做得訪問最多嘅並唔係佢兩個，而係「唐文」唐建文嘅「嵐嵐」同「隊長」。「唐文」同太太Hailey未結婚，兩人中間已經有兩個寶貝「嵐嵐」同「隊長」喺度，之後大仔「信信」同細女「程程」先後出世，由一家四口變成一家六口，一家人都生活得好Happy。喺一對仔女嘅成長過程中，「嵐嵐」同「隊長」就好似哥哥咁，照顧同保護兩個細佬妹。

2020年5月17日，16歲嘅「嵐嵐」走了，「唐文」喺facebook post咗相同心聲如下：

終於要走了
信信：嵐嵐冇其他人，只有我地，所以要好好咁照顧佢。
我：你細個行都未行得好嘅時候，每日同你一齊嗰個就係佢，你有時大力抆佢d毛，佢都忍耐冇鬧你，總係喺你附近，係嵐嵐照顧你先。
信信唔再係BB，已經長大成小朋友，多謝你幫我保護他
多謝你教我照顧是怎麼一回事
多謝你教我甚麼是責任
多謝你的愛
多謝你選我做你主人
Love you.......嵐嵐

隔住個Mon都感受到嗰種愛同傷痛。希望「嵐嵐」去到彩虹橋，可以自由自在做自己想做嘅嘢，唔使擔心細佬妹，「隊長」會幫手照顧佢哋。

大頭
From:

Q：你嘅招牌風車手勢有乜意思？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！其實要多謝球迷，將我響上季元朗主場對傑志嘅賽事末段期間，要求所有球員向前搶波嘅動作造成GIF圖在網上流傳，先至令到我有呢個稱號。一齊向前進行壓迫，就係呢個手勢嘅意思🙏

Q：黎緊愈來愈多入藉球員，你有無建議俾年青球員加強競爭力？最睇好邊D年青球員可以挑戰入藉/球會外援？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！響未來入藉球員嘅數目，其實只會有增無減。香港球員响幾個位置比較弱：包括中堅、單箭頭及左閘；而可以「派牌」嘅球員亦比較少。要平衡香港隊實力，暫時必須要外籍球員輔助。年青球員要出頭，必須要建立自己嘅一個強項，可以俾人賞識。陳俊樂有全面嘅體能及戰術執行能力；徐宏傑有速度及高紀律性；鄭兆均係難得嘅「雙槍將」、有敢於一對一嘅進攻心態，所以呢一班年青球員能夠率先獲得進入大隊，獲得比其他年青球員更多嘅機會。其實我哋有好多敢作敢為嘅年青球員，只係缺乏落場機會。當然，年青球員自己亦都要爭氣，要令教練覺得應給予機會，可委以重任。

Q：師兄，有無諗過去香港以外嘅地方教波？又或者已經有亞洲球隊搵過你？我覺得外面足球發展更全面，有機會出外吸收經驗都好，教練都應該要外留。
郭嘉諾：師弟你好！多謝你嘅提問！教練同球員一樣，當然渴望出外嘅機會。香港球圈競爭比較少，而且缺乏政府、商界，甚至本地球迷支持，很難去創一番事業。亞洲足球來講，南至澳洲、西至黎巴嫩，天氣、語言、文化、都有非常大不同，對足球從業員來講是比較難適應。但我相信香港作為國際大都會，香港人在外地適應比較容易，亦希望其他亞洲國家給予多點機會我們香港的足球從業員。到最後，在外面所學到，都帶回香港，幫助我們香港的足球事業更進一步發展，銜接世界。

Q：1. 黎緊下季會教咩球隊？會考慮「愛回家」？定係…？2. 你個pro牌考成點啊？3. 港超入面你最中意邊啲球員？想同邊個合作多啲？4. 你嘅「最佳11人」係邊11人？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！Pro牌現在還欠最後一個考試，大約10-14日，自己亦希望盡快可以完成，因為實在拖得太耐。整個港超，當然有好多好好嘅球員，都希望可以同佢地合作。我自己本身喜歡聰明而又肯打肯拼嘅球員，戰術領悟能力高、執行能力高、而且少說話多做事。黎格爾、胡晉銘、羅振霆等球員都係呢一類型。如果可以嘅話，我希望可以做咁多位港超主教練嘅助教，響佢哋身上學嘢，了解吓佢哋嘅足球理念，點樣可以一齊融合下去幫助香港足球發展。最佳11人來講，我會揀幫香港衛冕第41屆省港盃嘅球員組成。佢哋成功響球迷面前證明自己，我期望呢班球員可以第時響聯賽贏得最佳11人嘅名譽，進一步為佢哋自己肯定成為足球員係正確嘅選擇。

Q： 好多問題，點睇「香港高普」呢個綽號？如果有得時光倒流，你會否仍堅持離開足總？作為被稱爲公關手腕最強香港教練，是如何啟蒙這些「手腕」？「名宿之後」這個光環利多於弊，還是弊多於利？19年省港盃謝家榮死頂結果連亞洲U23都冇得踢，當時所有矛頭指向你，你會點睇熱血與足球生命之間相輔與矛盾？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！我非常多謝一眾傳媒俾我呢一個稱號，老實講係受之有愧！我雖然係曼聯球迷，但非常喜歡看利物浦的賽事，喜歡看高普的一舉一動，怎樣令利物浦贏波，喜歡他那份「全身投入」嘅教導理念。其實教練有很多種類別，高普的方式只是其中一種，沒有好與壞，但我作為球迷，很喜歡這類型的教練。我父親係足球名宿，係我地家族嘅榮幸。我好感謝父親為香港球圈付出左咁多，好高興佢做嘅所有事都得到認同。作為兒子，我好高興可以繼續為香港球圈效力，是否名宿之後其實並不重要，最重要是能夠幫到我哋嘅香港，重返亞洲足球頂尖之位。一隊球隊冇話冇咗邊個唔得，年輕人仲有好多機會表現自己。家榮同子濤都係99年出生，仲可以參加下屆U23及亞運會，到時又可以爭取出場機會。

Q：請教 3 條問題，1) 香港 U 16 如何可以追上國際 u 16水準？2) 請排最好 u 20以下香港男足陣容 3) 未見過你發惡， 有沒有試過鬧球員， 如果有他犯什麼規例使你罕有鬧人。加油學習 5好心急
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！要出國際，先出亞洲！最緊要係踢多啲亞洲賽或國際賽去提升實力。香港青年聯賽實力太過參差，青年球員往往太過容易自傲，每出亞洲，都先知道自己係井底之蛙。「比賽是最好的足球教練」，可惜足總梯隊每年出外機會只有一至兩次，是太多人為因素，最後年青球員變成受害者。2000年或以後出生的年青球員很多，不能盡錄，當然孫銘謙係香港一個不可或缺嘅球員。他12歲就開始效力香港青年隊，是名副其實香港的足球青訓產品。香港足球教練的共同目的，就是要發掘及培訓這些球員。我好少鬧球員，我知道好多球員唔接受「鬧」嘅一套，所以我比較注重球隊內嘅士氣。一隊有士氣嘅球隊，係最難擊敗嘅嘅球隊。

Q：作為一個無咩球員生捱嘅教練，你覺得自己比起紅褲子有咩唔同？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！現今球壇有好多「紅褲子」出身嘅教練，亦有好多數「學院派」嘅教練，大家各有千秋，亦因為呢一種融和，球圈可以百花齊放，接受唔同嘅意見同聲音，先可以進步。現在球圈多了很多高學歷背景的「大學生球員」，我希望他們將來能成為職業足球教練，從此便沒有「紅褲子」或「學院派」之分，香港足球可以更加順利發展。

Q：Hello 風車sir！你嘅教教風格令你喺執教元朗、大埔以至細港隊累積到人氣，你認為累積到呢啲人氣最大意義同背後精神係咩呢？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！足球教練嘅工作從來唔係為咗累積人氣，而係令到球員可以得到身邊嘅朋友、家長、另一半、同埋支持佢嘅人認同。我做咗一樣嘢，大家覺得啱嘅話，希望可以一齊發光發亮。香港需要一個領袖，去提醒大家咁多年來香港人係點樣捱過高山低谷。我一直做嘅事情，就係提醒大家香港係我哋出生成長嘅地方，大家必須犧牲自己、出一分力，走出呢個低谷。

下季全部去飛馬跟郭sir？

Q：郭Sir，好欣賞你帶U23時招回在海外留學的球員，好像以前教練從未試過，讓許多在外升學的有潛質年青球員慢慢失聯...
現在香港有沒有什麽計劃可安排年青球員出外升學順便投考外國球會青年軍？我覺得讓香港球員接受外國青訓是一條出路，你認為是嗎？
郭嘉諾：你好！多謝你嘅提問！其實而家有好多年青球員，例如顏卓彬、杜國瑜等，都係響外國讀書，然後成為職業球員。香港現在亦有機構協助年青球員到外地求學，同時踢波，成為學生運動員，這當然是其中一個不錯的出路。但這些球員長期不在港，去monitor呢班球員比較難，所以在香港讀書、訓練，亦令教練可以給予比較貼身嘅照顧，協助佢哋融入大隊。

Q：嘉諾兄, 在現在香港球圈以守為攻的大趨勢下, 你主張以攻為守我非常佩服.如果有日帶香港隊, 你也會以這樣侵略性的戰術對付日韓伊澳嗎？怕不怕有大敗的風險？
郭嘉諾：你好！感謝你的提問！進攻可以贏一場比賽，但防守可以贏一個冠軍，這是足球教學的傳統理念。香港隊近年的賽事，面對勁旅只可死守，輸少當贏，缺乏了「博錘」嘅心態。我希望球員在比賽時可以「豁出去」，放膽做多點進攻，否則只會出現零比零的賽事。這個踢法當然有風險，柬埔寨以14比0大敗予伊朗就是個好例子。簡單來說，我們需要一些輸得起的球員，輸得起的球迷，及輸得起的教練，才可以令香港足球得到大躍進。

Q：你以球員，教練最享受的分别是那個球季或盃賽？2. 最滿意的一個决定。🙏
郭嘉諾：你好！感謝你嘅提問！我啲球員生涯唔長，大部份時間效力港會。反而我響城市大學期間，以隊長身份為城大重奪失落十年嘅大專盃，係我人生最重要嘅一場賽事。因為呢個係全隊人幾年嚟嘅努力換返嚟嘅成果，而且果場波我入咗兩球頭槌，所以好難忘！作為教練，當然第四十一屆省港盃主場贏廣東隊四比零嘅賽事我最難忘。我始終認為，響2012年決定辭去港會嘅工作，全力投身足球界，係我到而家最滿意嘅一個決定。當然，娶咗我老婆都不失為一個唔錯嘅決定啦😂

明報專訊】香港足球總會早前被審計署狠批管治不力，招聘港足前主教練加利韋特一事違反程序。本報收到交給足總委員會的信件及內部文件，披露再有招聘程序問題及監管不足，涉及去年初招聘年薪逾100萬港元的菁英發展教練。足總被指招聘一事未經董事局及委員會審議，組委會要求跟進時遭以疫情為由推遲。獲聘者上月底約滿離開足總。足總回覆表示，相關教練背景經驗符合要求，並正制定最新青年發展策略。

內部文件揭任命未經董事局
本報收到去年底交給足總組織發展委員會（組委會）的文件，指足總在去年1月收到由外聘會計師事務所撰寫的內部審計報告，調查足總於2018年招聘港足前帥加利韋特時，繞過人力資源部，令逾期申請獲批，更直接領取職位可負擔的最高薪酬，程序問題被評為「高風險」，跟審計署報告內容相符。信件再指出，足總去年得到內部審計報告後，招聘仍然監管不足，如去年初晉升李本思（Samuel Bensley），出任香港賽馬會慈善信託基金資助的菁英發展教練，未經董事局及委員會商議，被指是由時任足總主席梁孔德直接通過。

李本思於2016年9月加入足總任草根足球經理，去年4月升任菁英發展教練，領取職位可負擔的最高薪酬，為期13個月，年薪逾100萬港元，較原職多一倍。信中質疑，這名31歲英籍教練多項履歷，與他最初申請草根足球經理一職要求不符，例如要求訂明他需持有亞洲足協A級教練牌照或同等資格，但對方於2018年才考獲A牌。

李本思首職未符履歷要求
據悉，組委會要求董事局即時跟進，但有足總董事透露，董事局起初以「時間不足、需時準備」為由押後討論，之後因疫情再沒舉行會議，至今仍未討論細節。有球圈人士認同，過去聘請的多名菁英發展教練，表現均未達預期，質疑足總遴選小組委員，是否均熟悉本地足球或有專業教練資格，該名球圈人士稱：「足總最大問題是無管治、無方向，高層不清楚需要請什麼人。」

菁英發展教練是「賽馬會香港足球總會五年足球發展計劃」一部分，原意由外國資深教練為本地足球注入新思維，培訓本地教練及港足青年軍。有本地資深教練評價，李本思起初任足總草根經理時稱職、勤力，但晉升菁英教練後未能再進一步：「他擅長撰寫計劃書，為18區足球爭取更多資源，但未能將青訓由玩樂提升至菁英階段。」

李本思於上月約滿離開足總，現僅餘兩名一般全職教練張健峰及余小資。綜合消息，足總有意重組青訓職位架構，將青訓交由港超球會執行，並招聘3名教練支援。

足總回覆本報查詢時表示，李本思曾指導港足青年隊，背景及經驗符合菁英教練要求，「是相當具質素的足球教練」，並指菁英教練需直接向足總技術總監艾拿臣匯報，由後者監督其職責及表現。馬會發言人表示，計劃的日常運作管理、招聘及評核等由足總負責，而足總會定時向馬會慈善基金滙報計劃進度。

綜合消息，足總有意重組青訓職位架構，將青訓交由港超球會執行，並招聘3名教練支援。

捲U18醜聞 安頓未獲續約
2020/5/24

【明報專訊】香港足總在香港賽馬會慈善信託基金資助的「五年足球發展計劃」，共聘請4名菁英發展教練，各有爭議。後來升任青年隊主教練的安頓，在去年港足U18紀律醜聞因嚴懲球員被停職，據悉這名34歲西班牙籍教頭不獲續約，最近已離開足總。

港足U18去年8月到泰國集訓，被揭發多名小將穿港隊制服與體能教練到酒吧看球賽，事後被安頓罰跑圈。安頓被指擲水樽令球員受傷，返港後因家長投訴遭足總停職。據了解，安頓後來仍留在足總工作，今年4月約滿後未獲續約，已返西班牙。他於2016年9月加入香港足總，是第2名菁英教練，2018年升任青年隊主帥。菁英教練的空缺由德籍教練保域斯出任，但僅一周即離職，兼隨港足前帥加利韋特轉投日乙球會東京綠茵；李本思則成為最後一任菁英教練。

至於首名菁英教練足達勇輔，2016年1月上任後履行3年合約，但有本地資深教練評價，這名日籍教頭任務為培訓本地教練，但任內工作違背聘請原意，不但先取消青年足球領袖課程，亦沒改善培訓課程，後期更側重代表隊訓練，結果令新教練難以考取更高級別牌照，是審計報告指本地教練註冊人數未達標的原因之一；而足達在上周獲任為越南隊技術總監。

爭撥款延新五年計劃
2020/5/24

【明報專訊】立法會政府帳目委員會本月中就審計報告公開聆訊，足總主席貝鈞奇及行政總裁溫達倫首次出席，但被一眾議員狠批「冇做功課」，需於下周五早上續訊。由政府撥款的足總「五年策略計劃」，已於今年3月屆滿，受疫情影響，足總仍未向政府申請新一期撥款，職員合約亦已延至下月底，至今未傾談續約，一切需待新撥款通過。足總預計在周四重開董事會，審議新一期五年計劃。

足總經理級職員在「五年計劃」下均為合約制，分為3年約或逐年制，因應疫情全數自動延長3個月，下月約滿，包括行政總裁溫達倫及港足主教練麥伯倫。有指審計報告及今次聆訊結果，或令民政事務局撥款前，考慮需否加設條款監管足總。有球圈人士指，除了五年計劃，若連同康文署及香港賽馬會的恆常資助，足總每年至少取得逾7000萬元撥款。

此外，據悉足總計劃在下月初安排港足U19及U23復操，而港超下半年的復賽賽程有機會在本周中公布。

港足專題．港超產業3｜足球價值遠超想像 產業化才是出路

本地球市持續低迷，《審計署署長第七十四號報告書》早前批評足總門票及贊助收入多年未見顯著改善，僅倚靠政府及賽馬會資助營運。

振興香港足球，非單憑足總力量就可做到，各支本地球會及所有持份者都有責任。近年業務橫跨足球及籃球界的東方龍獅，有意推動本地波產業化，希望為香港足球創造更多價值。

攝影：歐嘉樂

審計署今月初揭露香港足球總會的營運情況，報告指足總收入愈來愈倚賴政府及體育機構的資助。在2017至2018年球季，資助佔足總全部收入的73%；而門票與贊助收入，則各佔僅5%。

足總在營運上遇到的困境，其實正是本地球會的縮影。然而球會若要改善收入，上一集所提及的青訓模式是「遠水不能救近火」，必須盡快循其他途徑尋找解決方法。

對此，足總行政總裁溫達倫早前指會方正計劃以各種方法改善球迷的比賽體驗，以增加門票收入，包括提供更多飲食服務，並調整球隊對球場的管理權等等。而主席貝鈞奇則透露，目前港超球會東方龍獅已有計劃推行相關建議。

東方體育會於2016年由中國南海能興集團入主，並以龍獅冠名旗下足球隊及籃球隊。能興業務覆蓋珠三角地區的地產、金融服務、生物製藥、對外投資、貿易採購等。集團更經營體育文化事業，擁有CBA球隊「廣州龍獅」，於佛山建有可容納15,000人的籃球館，同時也在2018年涉足電競業。

論體育產業的覆蓋度，東方比任何一間港超球會都要大，自然可借助在其他體育事業的資源及構思，為香港足球注入更多元素。

整體踢法比球星更重要

本地足球聯賽水平未能追趕周邊地區，一直被指是比賽入場人數低迷的主因，即使近年南華曾邀得前英超球星畢特及基士文來投，傑志前季更有前世界盃金球獎得主科蘭坐鎮，球市整體也未見顯著反彈。

東方體育會副主席游永強認為，球星對刺激門票收入固然重要，但足球屬於隊際賽事，球隊的整體行軍風格也是重要考慮，「進攻足球的可觀性較高，但東方早一段日子的打法未如理想，今季在堅sir（李志堅）加入後希望改變踢法，特別收購攻擊球員，希望在前線配搭出不同組合。」

球賽是娛樂節目 嘉年華化有助提高叫座力

游永強續稱，球賽說穿了也是娛樂節目，面對電影及卡啦OK等其他娛樂的競爭，球賽要精彩之餘，也要令球迷享受過程，「我也經常問自己，如果球賽水準一般或是一面倒的，為何球迷要山長水遠坐車到球場，再花數十元去看這差不多兩小時的比賽？打造比賽成為一個派對或者親子節目，才能提高入座率。」

所以除比賽本身之外，球場內其他周邊活動、配套甚至氣氛也可增加球迷入場意欲。每年舉辦的香港國際七人欖球賽，營運方法一直是港足持分者值得參考的例子。比賽成功營造嘉年華氣氛，觀眾能在著名的南看台手執啤酒隨歌起舞，叫座力甚至比觀看場上球隊肉搏來得更高，而此賽事每日吸引40,000名觀眾入場。在現時港超聯球迷基數到達瓶頸下，足總需要吸引新球迷入場，似乎就必需為比賽加入新元素。

現場感無可取替

可是當局似乎未有認真思考問題所在，體育專員楊德強日前在立法會公開聆訊中，就將本地波入場人數下降歸咎於「足球全球化」，辯稱香港球迷能透過各種途徑觀看世界各地賽事，令港超的吸引力大減、球迷對本地聯賽更缺乏歸屬感。

不過正如香港樂壇早年因版權風波而受重創，歌迷在網上非法下載歌曲令唱片銷售量大跌，歌手轉而向演唱會發展，以現場演繹刺激觀眾官感，也能殺出血路。足球也一樣，「現場感」絕非隔著電視就可感受。

更何況，外地聯賽與本地賽事不一定有衝突，不少東南亞國家都流行英超，本地聯賽仍有可觀入場人數，氣氛絕佳。如何利用足球的現場氣氛創造更多價值，是一大課題。

球場非由球會管理 政府康文署難配合

東方籃球隊今季在東南亞職業籃球聯賽（ABL）的主場賽事中，破天荒於修頓室內場外增設售賣啤酒、熱狗及爆谷等小食的攤位，銳意加強嘉年華元素；而球隊也增加網上售票系統，一改以往球迷需於下午4點到球場排隊買飛的傳統。游永強稱：「一切都為了讓球迷更方便、更有意欲入場，希望這些做法可慢慢在港超也實行，也可以在球場外賣紀念品、玩遊戲換禮物等，增加娛樂性。」

其實港超大多場地一直設有小食部，惟多屬「獨家經營」，種類也離不開燒賣、魚蛋及雞脾等，因康文署及足總的限制，也難以像外國球場般以美食車招徠。現時部份球會雖在場外設置紀念品或遊戲攤位，惟大多佈置簡約，形式也相對單一，難以直接吸引球迷入場。

游永強透露，球會若需加強場外娛樂，絕對需要政府配合，惟康文署在場地上限制甚多，因此贊成足總向對方探討將球場交予球會自行管理的可行性。他道：「傑志邀外隊訪港、香港隊比賽等，都證明香港可以有很多球迷捧場，如何吸引他們入場才是重點。賽前、半場或賽後能加入元素讓球迷享受比賽的話，效果會更佳，但這些都需要場地配合，由球會管理球場的話，可行性大大提高。」

向外國球會借鏡 善用球員價值

近年Netflix跟英格蘭傳統球會新特蘭合作，拍攝電視紀錄片《Sunderland 'Til I Die》，當中凸顯新特蘭透過定期安排職球員跟球迷會面，維繫兩者關係。而球會一方面能促進兩者交流，同時亦能藉活動賺取收入。

游永強認為，香港球會可考慮舉辦同類型活動，「每場比賽之後，場外都有很多球迷聚集，希望待球員離開時跟他們合照、交談，十分熱情。球會何不在賽後舉辦酒會或聚餐，在一個更舒適及輕鬆的環境讓雙方互動？這樣既能加強球迷的歸屬感，也能善用球員的價值，有助吸引更多球迷入場。」

ABL模式值得參考

體育產業化也不限於此，以傑志擁有自家訓練中心為例，如何管理物業與各種硬件、營運場地也是一門生意；球會也可從運動科學、市場宣傳及舉辦邀請賽等方面入手，嘗試開拓收入來源。游永強透露東方過去曾考慮承辦賀歲盃，惟最終放棄，「除了很難邀請球隊訪港，也考慮到東方當時曾在亞冠盃遭受大敗，若舉辦賽事，球隊參賽難有氣勢。」

他稱參考現時ABL的模式，未來球會或可與東南亞足球隊組織邀請賽；同時也希望推動港、澳、台、中的足球員流動，「現時ABL內的華人籃球員，在這4個地區的球隊內皆可被視作『本土球員』。如果足球界也實行的話，無疑是促進四地交流，也提供更大的機遇予香港球員北上發展。」

香港足球站正值發展路途上的十字路口，經歷思想上的新舊交替，要振興長期積弱的球市，必需有人為固有體制及文化帶來新衝擊。曾任職於投資銀行的游永強，坦言自己對足球認識不深，正正可讓他站在另一個角度，為本地足球提供意見。

「有些人常懷念香港足球過去的光輝歷史，也有些人是既得利益者，他們不願意跟上時代的步伐。可是我卻沒有這種傳統包袱，我認為職業足球這個行業，並非有球會負責出糧、有球員全職踢波這麼簡單，它的價值應該比我們認知的還要多。或許要等到有人成功，其他人才會仿傚，但東方很樂意負起這個帶領港足改革的角色。」

@黃威 篇文太長直接貼link就得
唔係就會好洗版

Ok

又幫支那01 擦瀏覽量

潔廁每年搞外隊邀請賽，有幾多人真係為咗撐佢地而入場呀，個個入場咪又係為咗睇外國球星

如果小傑仔搞場 利記對傑志， 客隊一定反客為主

蘋果可以貼嘅 唔係個個有會員

《愉園簽入元朗2將 準備港超重開》

今季港超升班馬愉園，早前宣佈續戰下半季港超聯賽事，雖然下半季無望爭標，今季亦不設降班，在餘下賽事相信會是踢（風流波）。愉園方面亦表示：已經和大部分華人球員續約，會方屬意繼續以上季升超班底完成下半季賽事，希望在壓力不大之下，于以一班年青球員吸收港超聯實戰經驗，寄語年青球員用表現證明自己。

而外援方面，據稱愉園亦會在下半季有變動，早前有報道指，3位外援馬希卡歷、摩域治和拉高域早前傳出不獲球會續約，已經離隊。而有消息指愉園已經羅致元朗兩位球員加盟， 包括中場米基爾，以頂替馬希卡歷位置， 華人方面則簽入曾至孝，據稱球隊正物色後防外援當中，以準備下半季及新一季港超賽事。

人無事

最緊要人無事

前幾日搵法叔做訪問以為佢又想過返去

有邊隊唔係

大豪講波

想聽大頭講波多啲

5日前
Q：你覺得自己嘅最佳位置係前鋒、翼鋒，定係翼衞？邊個位置令你發揮最得心應手？
強仔：兩個答案都係翼鋒，因為我非常嚮往進攻同入波。
Q：有冇諗過去外國落班，最想去邊度？
強仔：最想係去日本， 因為日本嘅踢法係我最欣賞嘅。
Q：好多次後備落場都交到重要助攻，甚至入波，當中有咩竅門呢？最深刻嘅入波或者助攻又係邊一場？
強仔：無論係正選定係後備，落得場都要全力以赴。最深刻嘅入波都係對中華台北嘅奠勝球，助攻就係和富大埔作客富力R&F追和1比1嗰球。
Q：你點睇今季自己嘅表現？
強仔：我覺得自己今季嘅表現唔夠成熟，仲要多加磨練。

點解球衣號碼係80？
強仔：呢個係我踢石地時嘅號碼。
Q：你覺得自己踢石地勁啲，定草地勁啲？
強仔：始終對手唔同，好難比較。

Q：Gary White（韋特）之前令中華台北脫胎換骨，一嚟香港就帶領香港隊壓倒北韓出線『東亞盃』，你感覺佢係唔係真係有料？對香港隊幫助大唔大？

強仔：我覺得韋特畀到球員信心，同有能力令球員團結，成為咗港隊出線嘅最大關鍵。

搵埋牙晃啦

港球迷言論引台球員恐慌 或面臨遭當地司法機構提告
守拙
於 13 小時前

台灣足球比賽能夠閉門繼續舉行相當難能可貴，近日卻有香港球迷在社交媒體對此散播不實遙言，繼而引起一陣風波。姓陳的香港球迷在社交媒體指中華民國足協(台灣方面的足協)唯一合理理由去宣佈台灣本地的男女足聯賽第二循環繼續閉門是有相關人員確診，然後更在帖文附上哈哈大笑的背景圖。該言論發表後，引起當地球員恐慌，有球隊更急忙發表聲明譴責相關言論，更指已交予足協跟進。有台灣當地球迷隨後指出，其言論或已違反當地法律，
或面臨遭當地司法機構提告。同時亦有不少香港網民不滿，認為他破壞港人形象。該球迷及後再辯稱只是希望當地足協讓觀眾入場

係就快

凱景陳議員

两兄弟雙中堅一

啲yc負咩皮

落山駛唔駛食tg

「孫銘」去南韓試腳單嘢，聽講有啲進展喇，如無意外會喺8月起行，過去會試一隊K2球隊先，再睇情況會唔會試多一、兩隊。對於呢次嘅機會，「孫銘」就有咁嘅諗法：「去得成，試咗先，真係有球會要，先再諗出場同發展機會，同埋對我自己進步有冇幫助。當然仲要同屋企人商量，到時先再打算。」

大頭

專欄輪住嚟 孫銘謙，畀心機！

孫銘加油

淫m做咩失咗蹤

諗住睇吓你有咩黃店推介

跟返啲app去搵食都無事嘅
大埔黃店都高汁

懷疑有足總教練在2019年1月申請馬會撥款資助的教練職位之過程中，其「足總職位申請表」申報虛假資料，以及有人涉嫌包庇和利益輸送，當中包括足總高層。

某足總教練向足總申請由香港賽馬會撥款每年100萬港元開設的另一教練職位，在其本人遞交的求職信和履歷表中所見，他在2008年到2013年，擔任某英國社區體育基金會的總教練，負責在中、小學中的體育堂中，提供欖球、板球、體操、網球、羽毛球、足球、籃球和投球之訓練，並擔任該基金會的女子隊及女子U15隊的主教練，以及於2013年到2014年期間擔任某地方的公開學院擔任教練，職責包括向16至19歲學員教授BTEC課程、統籌學院每日日程，包括訓練、比賽和招募等，以及參與半職業球會的訓練和管理工作。總括而言，該申請者在家鄉的正職應是體育教師，兼職業餘足球教練。
然而在足總的職位申請表上顯示，他在2008年到2013年，任教與該市同名的英格蘭球會（曾出戰英甲、英冠及英超）；在2013年到2014年期間擔任職業足球隊主教練，以至一隊助理領隊，與其原先遞交的履歷表有明顯出入，由從事教師的工作變成專業足球教練。惟他本人有在該職位申請表上簽名，而足總秘書處負責面見申請人的高層，在聘請過程和之後，都對相關履歷資料與職位申請表有明顯出入，視若無睹。
最惹人猜疑之處，乃該申請者竟在「要求薪金」一欄，填上接近馬會撥款上限的雙倍人工，更加吊詭的是，足總非但接納，更以多於其要求，將月薪進一步提升至馬會撥款全數，並在2019年2月舉行的董事會中，未經董事們詳細討論，就由總幹事宣布當時主席運用緊急權力通過相關聘請條件。

足總厚顏無恥到

有得去就去la

文匯報：

尼迪利與理文續約1年。

會方早前已跟尼迪利、莊華尼頓及沙普夫等外援達成協議，8月球季重開後會留隊效力。

中後場也會有本地華將加盟

尼迪利唔返泰國，good news，提高香港聯賽水平

續埋賓希路就好了

左右閘始終好大問題

尼迪利
基華尼頓 中村 康廉
光頭 沙普夫
外援 偉廉

均仔？？

唔記得左，康廉轉均仔

市場上有冇啲有機會簽到而又真係有用既閘

羅振庭 賓紀文

如果我係hm一定搶羅振庭，照計東富都唔會想要佢

本身應該唔止簽半季？

理文下年越黎越勁

改埋個logo就perfect池

喂 解釋下啦

請到隊嚟就有人買飛㗎啦，氣咩勢呀

19個鐘都無人理鳩你就收皮plz

double人工請個中學體育阿sir嚟做足總教練

有 留低負皮就走 質素高到

足總非但接納，更以多於其要求，將月薪進一步提升至馬會撥款全數，並在2019年2月舉行的董事會中，未經董事們詳細討論，就由總幹事宣布當時主席運用緊急權力通過相關聘請條件。

痴撚線

想睇文咪課金
有咩好討論
又要杯毒果又想睇本地波新聞又唔想比錢要人抄文比你睇
會否太低賤

罷工罷到冇錢課嘅人表示

應該會跟風車啦

靠理文了

關於大水牛消息

they have new full backs now eh?

As a country, Major grew fond of one of the busiest hot-spots in Asia which was why events such as the ugly protests that gripped the streets due to rising tensions with China upset the Aussie.

“It was quite sad to see these protests just because Hong Kong has became a second home to me so to see the whole country affected and so passionate about something like that was crazy.

“I got quite lucky in the sense that where I lived, nothing directly affected my surroundings but it definitely became hard in terms of transport and we even had a game cancelled because there was scheduled protests around where our match was supposed to be held.”

Now back at his old stomping ground temporarily, Major has continued to train as well as work-out albeit with the help of his girlfriend.

“We’ve got a little gym setup at my girlfriend’s house happening so we do a weight session out there everyday and then in the evening I go for a 5-7km run – I’m just trying to stay fit so I don’t need to get fit whenever my pre-season rolls around.”

“At the moment, it’s still a possibility to return to play in Hong Kong but right now I’m exploring all other options in other leagues, it may be time to start a new challenge in a new country.”

無理由港超無隊要

無良柏仲唔快啲簽返佢，可以同警方拍抗疫健身vol. 2

Sosad留左4年仲以為佢會入籍

我就話佢跟達蛇

可以同埋曹星如一齊練跑

係咪準備退出今季

大埔秘書長陳平表示：「己隊前景不明朗，未來數天或有新公布，向大眾作進一步交代。」

身高近兩米的土炮小將吳以琛，經歷兩年士砵亭青年軍跟操歲月後，近日其歐盟居留申請獲批，正式加盟士砵亭U19，並以此為踏腳石，劍指葡超。

十七歲的吳以琛兩年前是標準流浪小將，後來跟隨家人移民葡萄牙，更獲引薦加入士砵亭青年軍。他深受球會器重，曾亮相主場在球迷活動把關，也曾獲邀到一隊受訓。

近日，吳以琛的歐盟居留申請獲批，可正式加盟士砵亭U19外，也意味未來更方便穿梭歐盟各國發展。他昨接受訪問，揚言視紐亞為目標：「紐亞打破球迷對門將的傳統概念，我一開始接觸足球便彷效其清道伕門將風格，特點是門將可控制範圍相當廣闊，更有效主動堵截對手攻勢。」

能夠有夢想，吳以琛感激在香港期間的兩名恩師：「回望在港歲月，感謝兩位名宿門將余巧德和劉棟平指點，特別是後者力排眾議，支持我參考紐亞的風格發展。雖然當地青少年賽事因新冠肺炎而全停，但我會好好準備，如在家勤做力量訓練，力圖在未來升上一隊！」

流浪總監李輝立深感欣慰，更指未來數天將赴本地足總辦理轉會手續。他還透露吳以琛下月將回港小休，屆時會跟隨流浪集訓保持狀態！

下季都係未知數

寧願多100個俊立 都唔想要一個柏文

More

Delay no more

(星島日報報道)和富大埔近期的拖欠薪金風波，隨着榮譽主席蔡尚圻上月借出七位數字現金看似落幕。不過，該隊秘書長陳平昨承認，目前只能向球員發放三月的六成薪水，坦言球會前景不明朗。
近日球圈有傳大埔縱獲蔡尚圻出手相助，但仍不足以解決發薪問題，尤其內地贊助商宏大環球仍未恢復正常贊助，故只能向球員打折扣出糧。陳平昨承認：「目前我軍已向球員支三月薪酬，但暫只能發放當中的六成。」
傳聞大埔要等到七月才可解決拖糧問題，而能否參戰預計八月重開的港超，以及繼續亞協之旅，現在也成疑問。陳平未有正面回應，只表示：「己隊前景不明朗，未來數天或有新公布，向大眾作進一步交代。」

大埔唔會亞協無錢踢ma
大件事wo

傑志係最大利益者

可以講係直出線
Wow

又隻手遮天

香港佩斯寶

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League
2017年香港隊出戰2019亞洲盃外圍賽第三輪，第一場主場出擊就係對住近年嘅老對手朝鮮。

宏大無真波打，上邊又斷銀根，咁大埔咪無左條水喉囉

【被質詢口啞啞】冇公佈CEO溫達倫辭職 足總管治欠透明

近期負面消息不絕的香港足總又有高層辭職！足總行政總裁溫達倫，原來早於去年底已向足總辭職，但獲足總主席貝鈞奇挽留，以短期合約方式留任，希望助足總過渡到因武漢肺炎疫情而延遲審理的新五年計劃接軌，不過，事件未有經董事會開會研究，再次顯示足總管治不透明的問題。

上任僅半年 年薪300萬港元

原先為足總發展總監的溫達倫於2018年底接替約滿離任的薛基輔，出任足總處理行政總裁，至去年5月坐正為行政總裁，並簽約兩年，掌管足總執行《足總五年策略計劃》工作，並為撰寫新五年計劃書，希望可繼續取得民政事務局資助。

不過，這名年薪超過300萬港元的英籍高層去年12月，即正式上任短短半年已向足總董事局提出辭職，但就獲足總開出一份至今年6月的短期合約，因而得以留任。足總今日接受查詢時回應，溫達倫已向足總董事會提出辭職的消息，目前是以短期合約方式在足總工作，有關合約期至今年6月尾。

溫達倫已向足總董事會提出辭職的消息

Breaking

搞個大頭佛出嚟就想走人，同蝕水富2兄弟呃香港人錢

執柒咗去啦

執唔執柒到最後都係同一班老屎忽揸旗 問題都係香港足球或者香港所有野都係俾香港人自己WFC左 都冇人理嘅

有關招聘菁英發展教練的聲明

有關傳媒於2020年5月24日及5月25日的報導，就收到一名匿名人士對香港足球總會﹝足總﹞招聘菁英發展教練的指控，足總反駁當中指控。

在選拔及面試小組當中的技術總監擁有數十年的豐富經驗，曾於冰島足球協會及歐洲擔任國家青年代表隊的教練，為傑出的教練及教練培訓者。該技術總監及其他小組成員於面試時，均認為李本思為最佳人選。

足總十分關注有關李本思的個人資料於未經他本人同意下，於足總辦公室本部取得，並被發放給第三方，再轉發給傳媒。李本思早前已就其個人資料被不同意下取用提出正式投訴，並已展開調查。此事件仍在處理當中，而足總將會繼續跟進。

原來係李本思, 足總唔澄清都唔知

點解咁多傳媒呢2日做佢世界

明報呢段講得最清楚

足總回覆本報查詢時表示，李本思曾指導港足青年隊，背景及經驗符合菁英教練要求，「是相當具質素的足球教練」，並指菁英教練需直接向足總技術總監艾拿臣匯報，由後者監督其職責及表現。

流浪今季精華，thx有心人

巴辛同史提芬勁到

Oncc 只報喜，唔寫足總d 錯事好維穩
足總近日太多錯被發現

幾個媒體出左news

下季有望轉會

點解冰島都得 香港唔得？

賽事回顧
愉園再戰亞洲賽場 兩鬥名古屋八鯨

2000年至01年球季，愉園以上季足總杯冠軍身份，再次出戰亞洲杯賽冠軍杯，並且在第2圈遇上日職球隊名古屋八鯨，對方在兩回合賽事都派出大部分主力出戰，當中最具名氣的是史杜高域。

From: 愉園足球隊 Happy Valley FC

好耐無到 留個靚名先

揾笨柒都跳船
笑撚死我

李本思的正職應是體育教師，並兼職業餘足球教練，惟他在向足總遞交的申請表上，報稱自己同期任教諾域治足球會，而足總評委卻對相關錯誤視若無睹。

足總今日下午發表新聞稿，反駁有關指控，會方稱技術總監及其他小組成員於面試時，均認為李本思為最佳人選」，惟未有就虛假履歷等指控正面回應。

貝鈞奇澄清溫達倫辭職傳聞 足總考慮未來招聘新CEO

近期足總面對不少風波。

審計署在4月29日發布報告力陳足總管治有問題，香港時間周一(5月25日)又有新聞指CEO溫達倫辭職，但獲得主席貝鈞奇挽留。貝鈞奇受訪時回應表示，溫達倫延任至6月30日是足總及政府商討之後的結果，又指考慮在未來再請新CEO，但要和政府商量再定。

有傳媒消息指，足總CEO溫達倫原本在去年底辭任，後來獲貝鈞奇挽留，希望幫助足總處理新五年計劃，惟事件未經董事會開會討論。

足總主席貝鈞奇接受訪問時表示，事實上溫達倫辭職的新聞有不盡不實之處：「溫達倫可能是一時勞氣想辭職，甚至可能有信交予人事部，但最終未有傳到我手上。事實是溫達倫和另外30多位職員都是3月31日完結，但經過與政府及足球工作小組商討之後，決定順延他們的合約去到6月30日，這筆數也是政府承擔。」

至於足總招聘冰島人李本思(Samuel Bensley)、並將他升任為菁英發展教練一事，他被指領取較原職多一倍的100萬港元年薪，同時被懷疑履歷與最初申請草根足球經理時的要求不符。傳媒報道指，那是時任主席梁孔德在未經董事局及足總組織發展委員會商議下，直接通過其晉升。

足總在周一發表聲明反駁當中指控，指出李本思是冰島足球協會及在歐洲擔任國家青年代表隊的教練，又指有人未經李本思本人同意下於足總辦公室取得其資料再轉發給傳媒，現時他已經提出正式投訴，並已展開調查。

足總主席貝鈞奇指，李本思的職位是由馬會撥款，由於款項已經用完，因此李本思已經離職。貝氏又指，今次有人用匿名信方式向傳媒放料打擊足總，做法與約十年前某周刊收到報料追擊足總的方式如出一轍。貝氏續道：「十年前也有類似狀況，都是有人用不恰當的方式破壞足總聲譽，我們也希望撥亂反正，要想方法處理。」

現時足總最大難題，是和政府及足球小組一起跟進新的五年計劃撥款。在此之前，先要準備下周五(6月5日)第二度出席立法會政府帳目委員會，貝鈞奇指已經著令員工準備資料屆時解畫。貝氏續指，希望在6月完成新的五年計劃撥款：「鑑於疫情，足總、政府及足球工作小組未能夠好好開會傾談，唯有順延。如果落實撥款之後，包括CEO在內的一眾職位會如何處理，也要和政府及足球工作小組商量，可能職位上有增減。」至於港隊主帥麥柏倫的合約也是6月30日完結，貝氏期望一個月內有喜訊，可以和他傾談續約。

足總3任CEO，包括首任麥國棟、次任薛基輔及現任溫達倫都各有特色，首任麥國棟因為與當時圈中兩大勢力有爭拗憤而離職，次任薛基輔主力跟進將軍澳足球中心落成，但在尋找商業贊助和開拓其他合作方面未見突破，現任溫達倫在上次立法會帳目委員會上被議員問到口啞，惹來球圈人士批評。

足總CEO年薪 300萬港元，惟花出去的錢是否物有所值卻是見仁見智。資深球圈人士梁守志指，他感覺這個職位是有點重複：「我不應該答這個問題，但其實足總已經有總幹事袁文川(Vincent)，有什麼工作是Vincent做不到，感覺有點重複。事實上花了好大筆錢，CEO人工幾十萬一個月，但有什麼工作做到？」

球圈中有聲音指，政府花錢幫足總開新職位，但有部份職位是架床疊屋，花了錢請人但卻不見得特別有效率，也未見有措施輔助球會。梁守志指，足總本身也有不錯的團隊，政府花的錢如果可以幫球會在青訓工作上下功夫，又或者在場地上提供津貼援助會更好。梁守志說：「不過我未有看過政府和足總之間如何傾合作，對於如何用錢不能夠多發表意見。至於如何在青訓及場地上爭取行動幫助球會，這點要問熟悉此道的球圈人士了。」

仲死撐，有份食回佣？

足總3任CEO，包括首任麥國棟、次任薛基輔及現任溫達倫都各有特色，首任麥國棟因為與當時圈中兩大勢力有爭拗憤而離職，次任薛基輔主力跟進將軍澳足球中心落成，但在尋找商業贊助和開拓其他合作方面未見突破，現任溫達倫在上次立法會帳目委員會上被議員問到口啞，惹來球圈人士批評。

可能直接收檔摺埋

香港足球永遠都係逼走有能之士
然後高薪留低一堆呃飲呃食既應聲蟲

亞協作客有subsidy喎

佩斯寶示範過啦

作客台灣都算
過大海都無錢真係離譜左d

無用啦
和富都唔玩
可能自降都無 直接消失

神清又中

樂仔入波 可以熄機

查維斯似黃

港超聯 查維斯談去向：或轉投其他聯賽
05月25日(一) 20:30

早前與冠忠南區提早解約的澳洲前鋒查維斯，離隊後已回到家鄉，近日他接受當地傳媒訪問，談及自己近況以及征戰香港本地賽事的經歷，更透露未來不排除會接受新挑戰，轉投其他聯賽。

今季各項賽事曾為冠忠南區上陣19次，攻入12球的查維斯，早前與球會達成協議提早離隊，於香港球壇的生涯亦暫告一段落，他接受訪問時就提及與球會「分手」的原因：「球會有意願同我續約，但市道因疫情同社會運動大受影響，我同會方亦未能就續約達成共識。」

回到澳洲悉尼後，查維斯被安排入住達令港灣傍的酒店，每天接受隔離的同時，亦能無時無刻飽覽港灣美景，對此他直呼好幸運，隔離完畢後，他現正積極復操希望能保持狀態。至於球員生涯下一站會否繼續於香港球壇效力，「大水牛」就這樣說：「返香港踢波係有可能，但依家我有考慮緊踢其他聯賽，可能係時候喺其他國家展開新挑戰。」

於香港球壇奮鬥近4載，查維斯被球迷親切地冠以「大水牛」的昵稱，他直言已經視香港為第二個家，過去本地發生的社會動蕩，亦難免牽動着這位澳洲前鋒的心：「見到示威運動好唔開心，眼見被這件事所牽連的人們作出激烈嘅反應，成件事真係好瘋狂。」

點解而家老左嘅羅拔圖反而好似勁過之前咁多

大鳩報仲話去東 鳩up?

之前有報紙話東簽左另一個有機會放棄唔簽佢

有消息？

宜家咁亂，可能佢一早產生咗離開既諗法

“It was quite sad to see these protests just because Hong Kong has became a second home to me so to see the whole country affected and so passionate about something like that was crazy.

我覺得佢啲用字傾負面

講真成條街都expat有幾多個理得你死唔出聲當幫忙㗎喇

呢樣真 前上司係expat. 波蘭人.
成日同佢吹水講佔中 反送中.
佢笑笑口咁講到明:
well, i don't care. why should i?
當然又有啲鬥慘既言論:
Polish experienced much worse.

香港 對呢啲黎香港搵食既white trash黎講 只係Condom.
聽日香港變成火海 佢unun腳坐自己袓國包機返國 最多咪坐返幾個月搵工

好耐冇上水，收工返到屋企可以post返少少統計資料
流浪全季入左24＋1球
分佈係：
斯薩 1球
簡尼迪1球
巴辛11+1球
安達3球
史提芬6球
歐陽耀冲2球

extra嘅統計有
運動戰入球11球
Set pieces嘅入波有14球
其中角球4球，罰球4球，罰球直射入有3球（安達有兩球，都係對721射入嘉豪，唔知關唔關事）十二碼有兩球。

巴辛果11＋1球，有5＋1球都係頭鎚嚟，應該幾擅頂？

下條片應該都係流浪。

同意，而something like that呢3粒字令我覺得佢其實唔太留意

巴辛今季真心勁，
你好有心，垃隊好少人肯整highlight

仲有offtopic下，均仔有無機會整佢highlight,
難得終於上到大港腳，youtube好少highlight

要睇下youtube啲片夠唔夠均仔一直都想剪 不過素材未必好多
剪流浪先因為完左季果3隊佢入得最少波

有和富大埔球員就欠薪問題到足總求助，未知會否再循勞工處追討。此外，會方也決定不會參加 11 月開始的新球季。。同時有指個別高薪職員及主教練馮凱文都已離隊，後者回覆查詢時未有否認， 只說:「一切消息有待公佈。」有球員則對此感到憂慮，並恐怕會方太遲決定會影響到其他球會落班機會。

下半季積分榜
1 富力 5場 3勝1和1負 10分
2 理文 6場 3勝1和2負 10分
3 傑志 5場 3勝1和1負 10分
4 東方 6場 3勝0和3負 9分
5 南區 5場 2勝1和2負 7分
6 愉園 5場 0勝0和5負 0分

啱啱好雙數

隊隊都有機攞冠軍

（除咗魚丸）

Btw如果大埔下半季唔踢就淨係打亞拹？

照計如果大埔下半季唔踢就應該退出亞協

得番5 rounds, 14場波

大埔球員：Am I joke to u？季季都有力出就冇糧出
不如改名叫無糧隊算啦，@神清點睇

下季得番8隊？香港足球再次進入冰河時期

一年前贏港超，一年後就散班
香港joke球

要少一隊的話，足總盃將成例行公事

中超嘅水平係踢港超聯感受唔到，完全兩個層次

樂仔睇野愈來愈慢
因為佢愈來愈快

睇甲組

直接腰斬算啦 得6隊

其實今季 流浪兩對東方，對傑志，對元朗都幾好睇

事實，東亞盃睇得到中超預備組同港超既差距

淨係啲衝撞同速度都已經係兩班波
同班外援練波又可以偷下師

根本睇開波嘅都知道樂仔講嘢完全冇問題 公海啲人盲屌真係on99

跟住樂囝就會俾人屈係踩港撚

消息指，在審計報告公佈後，有現任足總董事向足總最高管理層提出，有必要盡快召開緊急董事會回應報告內容，並希望盡快作出改善，不過，足總未有理會，知情者指出，足總高層漠視審計報告及批評，與新一個五年計劃有很大機會獲通過「上馬」有關。該名人士說：「足總已將新五年計劃交到民政局審批，相信經過足球專責小組及立法會的程序，可繼續獲政府撥款資助，足總內部管層覺得，只要內部檢討審計報告內容，改善不足已經足夠。」

大埔棄戰亞協，會唔會直接由台電或烏蘭巴托城既勝方補上？到時賽會制傑志可能要去台灣踢

同公海既人講港足係哂氣

但唔講又會圍爐 不過呢班人都係用港足反支多過撐本土足球架啦

大埔/元朗如果散下季唔玩，依家提出la
晉鋒可以上

好似唔會
有分組賽球隊棄賽好似就咁懸空就算

年年吹風12隊 最後得8隊多啲
今年吹風8隊

下季可能得返8隊踼
今季餘下賽事嘅6隊,另加飛馬同埋垃隊，
比埋晉峰上先9隊

有幾可港中大戰

啲公海撚好鍾意叫香港組隊踢中超
然後發覺真係有香港人踢中超嘅時候，又要屌人奶共

如果一個唔覺意傑志輸左比台電，就會冇香港球會踢亞協

好多球員會失業

可以名正言順轉行

咁相信係唔同人黎嘅 唔係公海A就等於公海B

算鳩數啦
出面班友問點解冰島得香港唔得，自己又唔支持港足
嫌港超低水平話要組隊參加中超，之後又話踢中超姐係承認自己係中國人咁中超啲外援係唔係中國人啊白痴

都智撚障嘅

from wiki

如有協會放棄分組賽席位，該席位會被分配至最高並合資格參賽的協會，但每個協會仍然會受到最多 2 隊參賽隊數的限制。
如有協會放棄外圍賽席位，該席位會被宣判無效，不會被分配到其他協會。

唔好呀，一年由亞冠到亞協都冇埋都幾傳奇

一直都好怕啲人會屌上中超係奶共
終於實現了
屌你老母人哋踢中超可以進步幫助港隊呀
你估去其他地方真係可以咁易外流呀？
難得開始上位又要比香港人屌
食屎啦

同埋仲有一樣野，如果大埔當初可以晉級打亞冠嘅話爛區會補上打亞協分組賽，而家呢個情況唔知係咪仲適用

所以會分俾台灣？

如果樂仔話香港波水平高過大陸，應該又會有人話樂仔自大，笑鳩香港波咁廢有咩資格笑大陸
結論：香港足球=condom

根據亞協盃章程，因為已經開左波，係會直接取消所有對賽紀錄，唔會遞補任何球隊，即係得返三隊一組

未來港隊隊長陳俊樂盼中超盡快重開：中超嘅水平係踢港超聯感受唔到！

#29 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個癲

就嚟滅族喇

仲上連登

好心佢鍵少啲國，做實事好過啦

原來尋晚Happy Kongner live有講港足開賭

我地東亞區都未踢過，可以咁計咩

屌你班連登黃衛兵

而家當港足係condom啊
有支那賽事就we are Hong Kong
平時港超就走左去you never walk alone

係支持就得閒入場睇波
幾十蚊隨時平過去睇戲
入門就睇場理文、傑志、東方、大埔
貪平就流浪、元朗、愉園
想屌支那仔就睇富力

但睇飛馬、南區就要做定心理準備

想醫失眠就睇飛馬

本來係南區醫失眠
宜家冇左力奇就變左撐狗藍區

列文應該更保守，一定成日721

聽人講D ADMIN 人工低到仆街，13K 做到成隻狗咁

原來公海又有罵戰
睇少陣連登姐又嘈

神功戲

仲有安頓係一個西人

以前足總過年有雙糧, 定時定候有飯食, 氣氛和諧好多。依家冇左13個月糧, 又要分呢個職位係政府出人工, 果個就馬會出人工, 但下面落手落腳做野出足總人工就得萬幾蚊。

呢個真係好灰，咩都要做，辛苦過番OFFICE，得個萬幾蚊

佢應該係計抽左籤之後就計開始左
東亞區踢左未 最多係睇個罰款係罰多幾十萬定罰少D

同埋個架構好有問題，0 career path可言

例就係咁寫 但今年咩special case都有機會 最好咪藍區頂上

深圳佳兆業啲鬼佬都喺香港

南區無得頂上 就算跟排位都係富力先
對聯賽系數最好既情況 應該係四隊一組 台仔/蒙古頂上
因為如果兩隊香港入分組賽 其實係要拉平均分 唔著數

今次轉一轉，變成【#我撐同外流球員傾吓偈】，好開心可以邀請到轉咗會加盟中甲球隊梅州客家嘅香港隊中堅「細佬」梁諾恆，親自回答球迷朋友嘅問題。大家只要喺周三（27日）晚上7點前，留低想問「細佬」嘅問題，佢就會喺兩個鐘之後嘅9點左右，親自回答我哋留咗【#答啦唔該！】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！多謝大家嘅支持。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該!】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

傑仔呢

我覺得afc都係會跟返章程處理
極其量比傑志頂上踢分組賽
因為真係過左commencement of the competition
如果得三隊搞少三場波
afc求之不得添呀
同埋到依家都搞唔清畜有無資格踢亞洲賽
亞協牌就攞左
咁之前hkfa個會員大會投票有咩意思呢

【足總混賬】傳五年計劃獲批懶懶閒 貝鈞奇拒絕董事開緊急會議處理
Apple daily 9小時前

A
審計報告早前狠批足總推行《鳳凰計劃》及《五年策略計劃》出現管治問題，足總董事及工作小組經常不開會，足總主席貝鈞奇早前出席立法會帳目委員會，與CEO溫達倫被質詢時十問九不知；貝表面指十分重視審計報告批評，但背後卻懶懶閒回應審計報告。

相關新聞：【足總混賬】聘菁英發展教練被指冇王管 足總出聲明反駁指控

本地體育界領導層一直被批評，當中有總會的管理更出現業餘管專業的做法，以足總為例，民政事務局以藝術及體育發展基金資助足總，在11/12球季開展《鳳凰計劃》，其中一個重點是希望足總改善管治，當中包括改行董事局制，只是除首四季各委員會尚算有運作外，之後接上的《五年策略計劃》，足總管治每況愈下。審計署報告指，在14/15至18/19年度五個季度，足總董事局、事務委員會及工作小組委員經常「唔開會」，部份委員出席率少於一半，有董事局成員更在至少四個球季出席率皆為零，另外，立法會議員何君堯出任足總法律事務委員會委員，可以連續五季沒有召開任何會議。除出席率低，各項會議欠紀錄欠完整，審計署狠批足總多項指標未達原先計劃要求。

縱使審計署以相當不客氣批評足總，又指作為批出款項的民政事務局未能好好把關，做好監管工作。雖然指控嚴重，但足總僅以213字回應審計報告內容，並堅持有致力落實計劃相關工作。消息指，在審計報告公佈後，有現任足總董事向足總最高管理層提出，有必要盡快召開緊急董事會回應報告內容，並希望盡快作出改善，不過，足總未有理會，知情者指出，足總高層漠視審計報告及批評，與新一個五年計劃有很大機會獲通過「上馬」有關。該名人士說：「足總已將新五年計劃交到民政局審批，相信經過足球專責小組及立法會的程序，可繼續獲政府撥款資助，足總內部管層覺得，只要內部檢討審計報告內容，改善不足已經足夠。」足總過去九個球季合共燒錢六億港元，當中大部份來自政府庫房。審計報告中的4.45節指，當足總表現未達標準，又未能提出令民政局接受的理由，並採取相應補救行動，被可視為違反資助協議，民政局有權立即終止資助。

CEO十問九不知 事後被揭已請辭
早前，立法會帳目委員不滿足總管治手法，決定召足總高層出席公開聆訊，帳目委員會原先召足總會長霍震霆出席，但他未有出席，最終由主席貝鈞奇及行政總裁溫達倫在本月16日，與民政事務局局長徐英偉、體育專員楊德強等列席，解答委員會成員提問。貝鈞奇在會前回應時表示:「足總十分重視審計署第74號報告書，對足總制定更好足球發展方向，發展足球計劃，以及改善總會管治等，本會認真研究各相關問題，採取適當改善措施。過去五年，本會明白，在管理及管治，還有很多地方要改進，並將貫徹實行建議，亦已準備好新五年發展策略計劃，加強推動草根足球，改變青訓策略，由球會作主導；又推出進取的2034計劃，積極推動打入2034或38世界盃決賽周作目標。」
只是到回應部份，兩人回應令外譁然；貝鈞奇被問到個別委員會沒有舉行會議時，稱董事為義務性質，委員飯局期間開會，故沒有會議紀錄，而溫達倫對委員的提問是十問九不知，要翻查資料，被議員批評未有做好出席會議的準備，另外，也有議員指，收取政府資助多年，但管治依然極不理想，很擔心足總的管治能力。會議結束後不久，溫達倫被指去年尾已辭任足總行政總裁一職，目前只是以短期合約身份為足總處理新五年計劃跟進。

球圈人士：足總變成私人俱樂部
委員會主席石禮謙指令足總很多回應難令人接受，着令列入報告內，因再追問也不會有答案，浪費時間。「民政事務局不能直接干預足總運作，但一年畀幾千萬足總，現在的監察明顯不足，要好好督促，好重要。」因有部份議程未能完成相關議程，下月初開會續審視足總的混帳。
有觀看會議的球會人士批評，兩位足總高層在會上的回應令足球界出醜，該名人士說：「主席是義務性質，還勉強解釋到，但行政總裁受薪，每個月廿萬人工，這樣的表現，好難令人接受。足總管理多年來都不濟，又未有正視審計署報告，情況是不能接受。有董事要求立即開會應對，其實是好正常及合理的做法，但足總高層竟然拒絕，好易令外界覺得，足總變成每年獲政府數千萬資助的私人俱樂部。」

10間媒體出左news寫足總d 錯事連ceo 辭職
只有Oncc維穩
足總一日唔改革，愈來愈錯

CLS

李本思件事
明報最早報導，第二間報咪東網，仲補充埋明報無嘅資料

再赴立法會解畫前 足總又爆混帳
05月24日(日) 22:15

大埔讓路都好既

最起碼增加傑志出線機會
不過伍爺爺引援要小心啲，最起碼整件勁嘅前鋒先啦

係做比賽個個先係女人，marketing & PR 流失率好高，一個星期番7日，冇咩事都唔好做

東網同足總應該friend 底

唔出奇啦 咁閪都有得keep住做

fake news

又fake

Ceo resign, 無提
好大件事wo
雖然貝貝死撐無問題

最近兩三個月無乜心情跟港足消息
可能脫節咗

港超9月重開踢埋下半場（好似有幾隊唔踢唔記得邊幾隊）
下年要反好多隊：畜力元朗東方南區，仲有無？
費7 Jared lam離開傑志
傑志減薪風波
今年亞協仲踢唔踢？
下個新球季幾時開始？

google can help you

主席貝鈞奇昨透露，明午將召開記招回應各方疑問，又指會方正全力搜集資料，為下月五日再上立法會回應質詢作準備。

貝鈞奇今矢言，正認真跟進：「我們已安排不少人手搜集會議紀錄等文件，為再次上立會政府帳目帳委會公開聆訊作充足準備，並會全力配合審計報告作改善。同時，我們明午將安排記招，冀回應近日各種指控，釋除公眾疑慮。」

足總管理不善捱轟 明開記招回應指控

【📊2019/20 Season Recap📊】

今季是副隊長顏樂楓為理文效力的第三個球季，司職防守中場的他，在球場的每一個角落，你都會見到他的身影。今季各項賽事他已累積了111次的截擊，屬全隊之冠。

除了防守上的貢獻，顏樂楓的埋門也有明顯進步，更曾兩度以類似方式為球隊入球。菁英盃分組賽對傑志一仗，「光頭」於80分鐘把握罰球戰術射成2：2扳平；之後聯賽主場對東方龍獅，更一箭定江山助球隊贏得寶貴三分，攻守兼備的他毫無疑問是球隊重要一員。

#理文足球
#LMFC
#顏樂楓NganLokFung

From: 理文 Lee Man

港超聯球會和富大埔因國內贊助商未能支持球隊正常運作，連續三個月拖欠球員薪酬，部份球員日前到足總求助，希望足總可助追討欠薪；大埔高層正與贊助商進行最後商討，但情況未許樂觀。

大埔今季改由國內贊助商宏大環球支持，但贊助商自二月開始，稱受武漢肺炎疫情影響，導致公司資金流動出現問題，未能如常將贊助費匯到香港維持大埔運作，球員三月開始受到欠薪影響，球會高層上月取回約200萬元贊助費，但一個月過後，球會僅以六折支付三月薪酬，而餘下四至六月薪酬均未有着落。

由於大埔欠薪問題未解決，球員日前到足總求助，希望足總協助球員追討欠薪，足總向球員表示現階段應先向球會商議。據悉，大埔球員周內將約見大埔秘書長陳平，以了解球隊目前財政情況，之後再決定下一步行動。

消息指，大埔的贊助商仍希望繼續支持球隊續戰八月復賽的港超聯，只是表明短期內未必可以抽調到資金，讓球隊回復正常運作，贊助商正與球會作最後商討，如未能在短期內解決欠薪問題，除放棄八月復賽的今季餘下港超聯，也可能棄戰今年的亞協盃，甚至來季港超聯。大埔將在短期內決定球會前途，並作出公佈。

宣佈所有區隊可以即刻收皮

你個名

香港隊比賽噓國歌算唔算推動惡歌法立法

中共咩位都可以入架啦

香港人講香港話算唔算推動國安法

以後無得噓國歌了

條水應該來自一間中資房地產公司，規模算大

miss those days
以後遲5分鐘入場算

佢夠撚薑咪捉晒全部

你估佢做唔出 咁多警力

佢真係夠薑
開波前搵cid pprb錄低
之後call隊防暴將成個痴線佬區封住
捉翻狗屋48

仲有cctvb幫手影大頭

最多咪唔即場捉 影哂你樣 再慢慢上門捉被跳樓
港超痴線佬要滅族了

17. 根據《裁判官條例》（第 2 27 章）第 26 條，凡成文法則對罪行
( 可公訴罪行除 外 )並無規 定作出申訴或提出 告發的時效，則申 訴或告
發須分別於其所涉事項發生後起計的 6 個月內作出或提出。就《條例
草案》而言，由於違反草案第 7 條的個案可能涉及大批身份不明確的
肇事者（如在足球比賽 中噓國歌）或涉及 使用互聯網和社交媒體（如
在 Yo uTub e 發布經篡改的國歌），就某些個案而言，警方未必能夠在
六個月時限屆滿前完成調查。為了能有效執法，草案第 7 ( 7 )條訂定條
文，延長檢控時限(以較早者為準)至( a )警務處處長發現或知悉有關罪
行的日期之後 1 年內；或(b )犯該罪行的日期之後 2 年內。

[member]如果城市電腦售票網？#xx(#fs#O:-)#fs[/member]

搵人提下俊立 一陣佢照噓就仆街

我就唔信呢度咁多位將來入場真係唔會噓匪歌

大豪今晚又喺85講波

佢講波即係教踢波

Apple daily

駭人聽聞：拍掌代投票通過議程
2小時前

重要議程未經討論即作實

報告指足總部份事務委員會出席率低，法律事務委員會更連續五季未有召開會議，不少更沒有會議紀錄，足總秘書處也未有採取任何行動鼓勵董事及委員出席會議。貝鈞奇在立法會賬目委員會回應時再稱董事屬義務性質，有時幾名委員於飯局聚會便當作開會，故沒有會議紀錄，希望未來可改善。只是足總運作欠透明度是不爭事實，像民政局因接獲足總聘請港隊主教練加利韋特時有違程序的投訴，並邀外間機構調查，之後將報告交予足總，惟董事會對此事採秘而不宣的方式處理，最後更舉手否決報告。

雖然足總聲言會致力改善，但現屆董事會開會過程比以往更業餘；董事會開會議程可以未經董事間討論便通過，更很多時未有理會董事意見，早前試過以拍掌代替以往投票的方式通過議程，更嚴重是好些未在會議中討論的議案，包括賀歲盃再以港聯對港隊、港隊教練麥柏倫與足總行政總裁溫達倫原定三月約滿，但因疫情問題而要續短期合約等議程，也未有經董事局開會討論便通過作實。

入場屌柒富力都好似算分裂國家

中共話算就係算

廖sir吹停比賽親自上看台捉人

複製克羅地亞

香港波班會係邊個
光頭？

應該都係佢

以後香港隊比賽(如果仲有香港隊)遲入場算

我通常都係嗰個時候去屙尿

去廁所 去買野食

你做乜唔撚肅立啊？拉！

播緊歌屙屎
會話你侮辱首歌

你公開屙屎？

無人想知

足總：招聘足總菁英發展教練過程合乎程序

有傳媒報道，足總菁英發展前教練李本思，去年初申請職位時，懷疑申報虛假履歷，而足總審批時亦未有審核，由時任足總主席梁孔德直接通過聘請。足總行政總裁溫達倫否認，指審批時證明李本思履歷無虛假之處，有傳媒指李本思申報自己職業為「足球教練」，但實際只是「老師」，溫達倫指只是理解的誤會，強調審批時董事會都認同他是最佳人選，合乎程序。

足總主席貝鈞奇指，有人擅自向傳媒洩露招聘過程的私人文件，考慮向廉政公署舉報，又批評足球界有「害群之馬」抹黑，令足總以至本港球圈形象受損，呼籲足球界的人團結一致，向足總提有建設性的建議。

只是理解的誤會
舉報啦貝老，快啲舉報

解決問題既方法就係解決提出問題既人

又唔解釋點解個人工會岩岩好係個Budget 個頂薪位

貝鈞奇：足總招聘續約均有通知董事 有人故意「放流料」

【橙訊】香港足球總會早前被審計署報告揭露，於2018年招聘前港足主帥加利韋特(Gary White)時違反程序。有傳媒指，前足總菁英發展教練李本思在2019年初申請職位時懷疑申報虛假履歷。足總主席貝鈞奇今日在記者會上批評，有董事故意將不實消息向傳媒「放料」、「抺黑」，達成個人目的，強調所涉及同事招聘、續約等過程全部均有通知各董事。

貝鈞奇坦言，足總在管理方面有可改善地方，他過去亦曾多次致函要求管理層作出改善。惟今次在未經足總同意下，有人刻意向傳媒發放失實信息，他澄清足總絕對不是指控所指「一團糟」、「廢嘅」，又批評有人嚴重侵犯他人私隱。

有傳媒報道指，足總「拍手通過會議記錄」及在未經董事會通過下足總行政總裁溫達倫「自動續約」，貝鈞奇則回應指絕無此事，所有開會過程按既定程序處理；温達倫去年曾向董事會請辭，而其合約亦於3月31日到期，但由於疫情下，部分員工合約延至6月結束，此舉亦有通知所有董事。

至於李本思申請職位時懷疑申報虛假履歷，貝鈞奇則澄清在招聘遴選過程中，有超過10位董事出席會議，表決時只有一位董事反對，重申整個過程完全符合及公開透明。但他拒絕正面回應李本思履歷涉嫌做假一事，只強調足總仍然在調查當中，但由於當中涉及私隱問題，不便公開會議內容。

足總主席貝鈞奇周三（27日）召開記者會時就事件重申上述回應，批評有足總內部人士欠缺職業道德，透過發放資料予傳媒對足總作失實指控。他重提自己2014年曾向足總發13封信件，要求足總對董事內部文件外洩作調查，又稱曾諮詢法律意見，相關證據足以讓他向廉政公署投訴。

惟被問到李本思填寫的履歷有否不符時，貝稱不會就有關他的個人私隱透露任何事情，但自己提供一個例子代入在李本思個案：「我應徵電報員要大專學歷，但我讀過易通英文書院，咁我報呢個唔同嘅資料。不同情況下報不同嘅嘢，只要應徵時符合到條件，我哋就可以接納。」他再稱，學歷與申請表上有出入是事實，但足總需要是一位人才，即使李本思申請職位時不符合A級教練牌照的要求，只要面試考官認為他是適合人選就妥當。

柒左唔好推

點解香港足球可以咁諷刺，上任主席梁孔duck、CEO薜基輔到現任背軍旗、溫達倫全部啲高層都係同政府一樣咁廢同唔要面，低層就做到隻狗搵雞碎咁多

幫ching改左少少野

足總主席貝鈞奇今日在記者會上批評，有董事故意將不實消息向傳媒「放料」、「抺黑」，達成個人目的，強調所涉及同事招聘、續約等過程全部均有通知各董事。

貝鈞奇坦言，足總在管理方面有可改善地方，他過去亦曾多次致函要求管理層作出改善。惟今次在未經足總同意下，有人刻意向傳媒發放失實信息，他澄清足總絕對不是指控所指「一團糟」、「廢嘅」，又批評有人嚴重侵犯他人私隱。

有傳媒報道指，足總「拍手通過會議記錄」及在未經董事會通過下足總行政總裁溫達倫「自動續約」，貝鈞奇則回應指絕無此事，所有開會過程按既定程序處理；温達倫去年曾向董事會請辭，而其合約亦於3月31日到期，但由於疫情下，部分員工合約延至6月結束，此舉亦有通知所有董事。

至於李本思申請職位時懷疑申報虛假履歷，貝鈞奇則澄清在招聘遴選過程中，有超過10位董事出席會議，表決時只有一位董事反對，重申整個過程完全符合及公開透明。但他拒絕正面回應李本思履歷涉嫌做假一事，只強調足總仍然在調查當中，但由於當中涉及私隱問題，不便公開會議內容。

足總對外澄清李本思的任命，[url]是由冰島籍的技術總監艾拿臣（Thorlakur Arnason）憑其「數十年的豐富經驗」評核他為「最佳人選」。[/url]足總其後更稱，李本思已就個人資料在未經其本人同意下公布向會方投訴，足總已接納並將進行調查。

他再稱，學歷與申請表上有出入是事實，但足總需要是一位人才，即使李本思申請職位時不符合A級教練牌照的要求，只要面試考官認為他是適合人選就妥當。

此外，有關李本思申請菁英發展教練一職時，在其要求薪酬填寫馬會撥款上限雙倍金額一事，CEO回應指有關近8萬3千元的月薪，其實早在2015年已經由董事局通過，並非如報道所指在2019年2月才由主席運用緊急權力通過，而前任菁英發展教練足達勇輔及剛不獲續約的安頓亦一直領取相同工資。他又強調足總在招聘過程中從未向李本思披露前任的薪金，相信他是從其他教練途徑獲得相關數字：「可能係佢之前從前任菁英發展教練口中得知工資金額，我哋喺招聘程序冇公布過。」

我說你行，你要是不行，你還是行！

貝鈞奇今午帶同多份文件及會議紀錄召開記者會。他展示一份招聘報告，指由於涉及個人私隱，未能公開細節，但強調招聘程序均被詳細記錄在案。

他帶同多間傳媒近日的報道，批評有「圈中人」、「自己人」向傳媒放料，做法欠職業道德及不負責任，而部分報道亦有失實，其間情緒激動及多次拍枱，表示：「我會挺身而出，不怕被抹黑，作為主席必須維護足總尊嚴。」他承認足總由公帑資助，應受大眾監察及接受公眾意見，但指認為足總程序失當的人，應向廉政公署舉報，而非向傳媒放料。

足總「五年策略計劃」原定今年3月屆滿，貝鈞奇指去年有「圈內人」以申請延長計劃為由，要求查閱足總文件，最終擅自取走李本思的履歷，而李本思當時已得知此事，多次向足總投訴。貝鈞奇指至今仍在調查事件，出於法律層面的考慮，不便透露涉事者身分；但被問及會否循法律途徑追究時，貝表示「法律途徑未必有益，法官判決或有主觀傾向」。

至於李本思被指向足總提交的履歷失實，溫達倫解釋英國的足球學校制度下，教練和教師工作時常結合，或令香港傳媒誤解李本思的過往工作，認為足總在招聘一事上沒有過失。溫達倫表示曾要求李本思仍有出書面回應，但後者因個人資料外泄而拒絕。貝鈞奇則稱「是否真實不是我去查」，相信同事有做足功課，嚴謹審查。

公開署名「Philip」信件 批圈中人搞小圈子

貝鈞奇談及此話題時相當激動，多番於發言中拍檯，他公開一封署名「Philip」的信件，信中指足總在未收集民意下作出決策，希望港超聯球會商量方案，並「誓要足總服從」；又稱「有錢搞波大家也不需要受到足總掣肘，大家一起發聲。」貝鈞奇回應時強調足總一向跟球會保持溝通，「有人想搞小圈子，因不滿足總主席未有聽從其意見，就『唱衰』我，目的是排除異己。」

貝鈞奇在記者會末段展示一封署名「Philip」的信件，與標準流浪總監李輝立同名。（袁志浩攝）

都幾清

Philip

Revolution

究竟係邊間球會出賣philip

好大粒花生

自己唔檢討
就公開指責

睇片貝老鬧人嗰陣都仲係笑笑口

港超之父李輝立

廢老鬥廢老
垃立雖然又過時又怨婦
但總算係為個球圈好

垃垃想加外援同改精液盃既時間

迷立了

垃垃

第一次見貝生咁嬲

魚丸：你地睇緊嗰份咩嚟㗎？

哎吔, 唔記得cum左個名, 哈哈哈

港足】溫達倫認約滿後離任足總CEO 欲參與2022年世盃工作 (19:45)

2020/5/27

共4幅 下一頁
香港足球總會行政總裁溫達倫被揭去年底曾請辭，最終獲主席貝鈞奇挽留，合約延至下月底，但過程疑未經董事會審議及未有公布。溫達倫今日（27日）偕貝鈞奇會見傳媒，澄清沒正式辭職，只是向貝鈞奇透露有意離任，以爭取參與2022年世界盃的工作。

足總日前確認溫達倫去年12月曾請辭，他今午在記者會解畫，表示當時私下向貝鈞奇透露有意離職，但強調：「當時只是討論，我沒有向足總辭職。」溫達倫在2018年底接替薛基輔任署理行政總裁，去年5月「坐正」，合約原定隨足總「五年策略計劃」，於今年3月屆滿，但新一期撥款申請因新冠病毒肺炎疫情延遲，包括溫達倫在內所有足總職員的合約獲延至下月底。

溫達倫稱離職是出於個人原因，在足總任職至今7年，盼另謀發展：「我有自己的野心，希望參與2022年卡塔爾世界盃的工作，所以要將計劃化成行動。」

貝鈞奇：不應為私利抹黑足總
1小時前

【Now Sports】近日香港足球總會負面新聞不絕，主席貝鈞奇周三下午約見傳聞，澄清近日多篇報道屬子虛烏有。他暗示有人為私利而刻意向傳媒放料：「批評足總絕對無問題，尤其是足總真的有做錯時。問題是近日很多都是失實指控，我必須站出來回應，為的是保護努力的同事及足總之名聲。很多報道中提及的文件，都是內部文件，為何最終為外流呢？其實以往都試過有人因個人利益或足總未有接納其意見，故意誤導傳媒，從而抹黑足總，今次情況亦類似。」

近日有報道指足總菁英發展前教練李本思，在申請職位時涉縑提供虛假履歷，在招聘過程中出現程序問題。貝鈞奇表示因涉及個人私隱及法律的問題，故難以透露所有詳情，惟他手持文件並強調足總當時跟足指引，亦暗示足總有查證履歷：「招聘李本思程序跟足指引，委員會亦有詳細審核資料。但更加值得研究的問題是，為甚麼有人可以違規地取走李本思履歷，並違反個人私隱下向外流出。事實上，我們正在調查中，亦收到相關人士投訴。」足總CEO溫達本亦指出，招聘李本思的程序依足要求。

貝鈞奇亦提及招聘前港足主帥加利韋特的風波：「我們在足總董事會詳細地討論了兩次，分別以8:1及4:1的大比數通過。事實上，委員會詳細地與不同的應徵教練傾過，並指出加利韋特及奇雲邦特是最高分的兩名應徵者，不過加利韋特有執教國家隊的經驗，故此二選一下會推介他。」

貝鈞奇亦否認足總特別優待富力：「其實在足運冰河時期，即香港只得7、8支球隊參賽時，我們都接受3支內地球隊參賽，而主場亦安排在內地。這是我們一貫做法。為何富力願意大手筆投資，改善球員與教練待遇及機遇時，我們亦拒絕他們呢？」

溫達倫個朵臭左啦 仲講咩野心

我覺得係陳肇均 philip

我估調返轉 足總想加外援 垃垃覺得益大會

專欄輪住嚟 「立立」又收多句多謝
05月27日(三) 20:03

早幾日，「肥彭」史提芬喺facebook上載咗條片，係佢今季喺標準流浪嘅入球精華，但片都係其次，最緊要都係個Post上面打嘅字（原文）：「I could like to said thank very much to Biu Chun Rangers標準流浪,Philip Lee,all staff,all teammates and coaches！It was a short time,but was a pleasure to play with all of you.」

史提芬獲機會識感恩

幾時都話，識得感恩好難得，喺香港浮浮沉沉咗好多年嘅史堤芬，今季都算一波三折先可以再喺港超亮相。雖然只係幫標準流浪短短踢咗4場波，但就入咗6球，同巴辛更加成為咗「康城盃」期間，表現最搶鏡嘅前鋒組合。

大家留意吓，之前杜馬思臨走接受訪問，講完一大輪都要同「立立」講聲多謝！將會轉會富力R&F嘅徐宏傑、喺葡萄牙踢士砵亭青年軍嘅門將吳以琛，及法比奧喺接受訪問嗰陣，都曾經多謝「立立」，乜「立立」唔係出咗名刻薄嘅咩？有球員不滿「立立」憎足廿年，但亦有球員視「立立」係恩人，好似「肥彭」咁，如果唔係「立立」，上半季有冇球會簽佢都唔知，而如果唔係嗰4場波，史提芬都未必可以繼續喺香港落到班，佢公開多謝「立立」都係好應該嘅。

正所謂曹操都有知心友，關公亦有對頭人，唔知嚟緊仲會唔會有標準流浪嘅球員，公開多謝「立立」呢？

紙sir整我均又整得幾靚喎

Q：第一課操練後跟唔跟得上？感覺自己同其他隊友有咩分別？
梁諾恆：首先多謝你的問題，頭兩三日會比較吃力，因為佢地已經習訓左四至五個月，而我係最遲一個黎到。雖然我自己係三月尾最後一場比賽後都有日日keep住跑步🏃‍♀️，不過係隔離14日中只可以做有限量運動，所以肌肉上頭幾日會好吃力。最大唔同係佢地都認識對方一段時間，所以自己要盡快了解唔同的隊友，希望在場上互相幫助。

Q：上面生活慣唔慣呀？
梁諾恆：首先多謝你的問題，習慣呀，呢到的生活同我係英國廣州差不多，每日習中訓練之外的就係休息。而且呢到比較多廣東人，佢地都好樂意幫助我適應。

Q：細佬，更大願望是否可踢中超？
梁諾恆：首先多謝你的問題，自己當然想挑戰更高的聯賽，不過暫時自己要做好自己先，先係中甲站穩，適應國內的聯賽，之後的事就之後先會再考慮。

Q：平時有咩嗜好?
梁諾恆：首先多謝你的問題，我平時都好中意去做gym，疫情之後都會常常去行山。平時係假期時都中意睇電影電視劇，同朋友打下桌球。

Katie Ma：有無信心爭到正選中堅位？ 2. 中甲球員質素比起港超球員有無差距？ 3. 點解你女朋友咁靚？(試吓唔答)
梁諾恆：自己當然會想去爭到正選位置，希望盡早適應國內的聯賽特色同節奏，爭到正選。我覺得中甲的節奏係比港超快的，身體對抗我覺得港超應該會比較大，因為港超外緩數目比較多。我唔知點解，我識佢第一日已經係錦靚。(錦答應該平安無事)

Q：梁諾恆，知道你曾遠赴英國布魯克足球學院受訓3年，期間在當地奪得全年最佳球員。英國的青訓是否真的比香港好？好像曾經在英國受訓的陳俊樂，和你都比香港受青訓的球員強...
梁諾恆：首先多謝你的問題，我自己不敢話比其他係香港受訓的球員更強，不過我覺得分別最主要係足球文化同競爭力。係英國每逢比賽日好似大節日錦，氣氛相當熱烈，全區的人都好享受同期待。而且好多小朋友有一個做職對球員的夢想，而參加青少年訓練，令在隊內和其他隊伍的良性競爭有助球員進步。

Q：幾時結婚呀😂👍🏻
梁諾恆：首先多謝你的問題，我自己對生活同足球都有計劃，我自己希望係兩至三年來可以做到haha。

Q：Hello呀細佬！如果唔叫你細佬，有無其他獨特（又出得街）嘅花名可以俾大家叫你？
梁諾恆：首先多謝你的問題，我細個的時候好早就比人叫細佬，因為哥哥係球場上叫我，之後所有隊友一樣錦叫。如果其他花名應該會係肥仔恆haha

Q：想問吓你點樣維持同女朋友嘅long d relationship?
梁諾恆：首先多謝你的問題，我諗其實呢一樣野係雙向的，多謝佢一路的支持，無論我之前上廣州到今次的梅州佢都係。我諗比第二個女仔可能已經飛左我。我上左去踢波之後會盡量揾機會就翻香港🇭🇰見家人同女朋友，平時休息的時間會face time下。

Q：你係極稀有能夠在其他球隊打出名堂的堅家軍成員，普遍球迷認為你和大佬在南華是黑暗歲月，有乜動力令你再一次外闖？南華歲月的影響有多大？
梁諾恆：首先多謝你的問題，其實我的職業生涯不斷挑戰自己，唔會比自己係comfort zone，所以有機會一定會去試。由橫濱到澳滌到飛馬到南華到富力，其實效力每一個球隊時都有學到好多野，對自己的足球生涯都有正面的影響。南華會係一支老牌勁旅，自己也好享受當時的時光，希望第時再有機會，係效力南華時做得更好。

Q：同邊個中堅拍儅效果最好？
梁諾恆：首先多謝你的問題，我自己最中意的係拍艾華度，當時係飛馬有佢同基斯贊做我partner，教左我好多野同令我對球賽有進一步的認識，直至今日都係好有用。

Q：你覺得自己係技術層面方面那一方面需要改善？
梁諾恆：首先多謝你的問題，其實係好多方面都要做得更好，黎到中甲節奏會比較快，自己要能夠係快的節奏中打翻係港超的水平。如果係技術層面上揀一樣，我覺得自己的傳球要更精準而带侵略性，令球隊進攻更容易。

咁邊隊簽左肥彭呢

貝鈞奇也談及足總招聘前港足主教練韋特（Gary White）的問題，直言事件被個別人士「放大」。他解釋足總於2018年7月26日及8月2日，曾兩度召開董事會，詳細討論韋特的申請。「當時有兩位候選人，分別是Gary White及Kevin Bond（前香港飛馬主帥奇雲邦特）。我們希望新主帥有帶領國家隊的經驗，而非只在香港執教過球會，所以最後決定任命附合招聘條件的韋特。」

有指足總法律事務委員會連續5季沒召開會議，貝鈞奇稱指控失實，「該委員會每年也有開會，至少一次。」他也解釋，董事會從沒以拍手形式通過會議紀錄，「該情況是董事會正討論賀歲盃，我建議由主席及副主席私人贊助比賽，大家便拍手贊同。」

【港超聯】足總收集球會意見 來季或增外援出場名額

【體路專訊】雖然今季港超聯仍未確定復賽日期，但足總與各支球會已為來季作準備。據了解，足總向球會發信收集對更改下季外援名額建議的意見，當中包括提高出場限額至「4+1」。

據了解，足總近日向球會發信，指有球會建議下季增加外援名額以提高球賽水平。現時港超聯實行「註5+1+1出4」的外援規則，即最多註冊5名外援、1名亞援及1名國援，比賽期間則最多派遣其中4人。足總的信件引述球會建議，將「註5+1+1出4」改成「註6出4+1」，即最多註冊無限國籍的6名外援，比賽期間則最多派遣4名外援及1名亞援。

足總今日召開記者會回應傳媒報道，期間主席貝鈞奇展示一段署名「Philip」、相信是球會間流傳的訊息，當中亦提及「每隊可以加多一個外援，唔需要受到本地球員制肘對大會有利，相信你們也贊成吧。」

文：麥景智

2020年5月9日
綜合多個消息，足總上屆董事局於2018年11月前，已收到一份由外聘會計師事務所撰寫的「內部審計報告」，內容提及招聘程序等問題，跟今次審計報告相符，但未有積極跟進。
本身是律師的程明裕於去年6月起，跟名宿陳志康等人成為新一屆足總董事，前者出任足總組織發展委員會（ODC）及法律事務委員會主席。他接受本報訪問時確認，去年11月在ODC首次會議，已發現該份內部報告的嚴重性，懷疑問題沒適時處理，委員會遂去信董事局要求立即跟進。據了解，ODC曾建議兩名足總特別顧問羅傑承及伍健，出席董事局會議提供意見，但未獲接納。ODC原定今年2月13日舉行會議跟進，但董事局以疫情為由，停止所有常規會議至今。

2020-05-06 20:54
香港足總主席貝鈞奇今（8日)入稟高等法院，申請將原訂於今年3月31日舉行的香港足總年度會議押後至不遲於今年9月30日舉行。同時，貝鈞奇亦向高院申請，將原訂在3月31日會上公布的足總收支帳戶資料和財務狀況表一併押後公布。
入稟狀未有詳細交代申請延期的原因，未知是否與近期受肺炎疫情影響，香港足球代表隊未能出賽，或港超聯等本地足球聯賽停擺有關；而根據《公司條例》610條，私人公司須在每一個財政年度的限期內召開一次年度會議，違反規定者即屬違法，有機會被處以第五級罰款。
案件編號：HCMP 358/2020

即係比富力出多個國援

又增返外援名額

垃垃疑似又被逼害

冇啦啦加乜鬼外援名額又剝削本地出場機會

拍手掌通過會議記錄，貝氏指這是關於今屆賀歲盃的情況，當時因為飛馬未能邀請到外隊訪港，結果主席貝鈞奇、副主席黃良柏等4人包底出錢兼組織香港隊對港聯比賽：「因為賀歲盃不能用公帑，足總也無錢，所以會長、副主席4人共同贊助活動，大家拍手掌一致通過，不用他人煩惱，這是好事，也有正常會議紀錄清晰記下。至於平常的董事會議絕對沒有用拍手當通過，這點另一位董事陳志康也可以做證。」

有英超級數唔用走去用埋啲二五仔

2020-05-05
另外，作為本地足球隊「飛馬」班主，港府同樣一刀切不予球賽進行，又不予球員在安全情況下進行操練，認為過於擔心，「其實地方本身無事，無毒，香港疫情同歐洲唔同，但要禁有病徵嘅人或相關人士出席。但連操練都話唔得，就好奇怪。」他表示，球隊多次去信足總反映不得要領，感到非常失望。

羅傑承憤批張宇人馬逢國：為政府打壓我哋

身任多間餐廳及卡拉OK老闆的他，指「生意人」只希望社會安定、人人可賺到錢。他批評張宇人未有盡力有極大意見、未有做好業界跟港府橋樑，嚴重失衡。

羅傑承說，老闆壓力頗大，本港租金貴、人工不低，港府的抗疫基金只能協助不足20%開支，暫時自己能夠捱得過，但不少小企業未必受得起風浪，「要頂住3月份至5月份，６月先話申請得資助，仲要未拎得錢，唔係個個得架！個個都想做到生意，生存到！」

他稱跟張宇人本身為朋友，關係不差，大家都是馬主，經常於馬場相見寒喧。他說，疫情嚴重影響生意，卻感受不到作為業界代表的他，曾為業界發聲、甚至只為一個安慰。他認為立法會功能組別有一定需要存在，為業界發聲，現時飲食業難處，卻未能如實反映，只能默默聽從、接受及合作，「好似得新聞界問下，唔係就無人知，安慰下都好啦！」

羅大呻現時的功能組別議員未能作出協助，「你（議員）你應該服務我，而唔係管我。」

羅傑承也醉心本地足球發展，作為飛馬班主，對於疫情下本地足球賽事、甚至球員的練習全面停頓，也有很大不滿，指向代表業界的議員馬逢國 。他說明白疫情下業界要跟從同心抗疫，才能盡快讓嚴峻的疫情過去，穩定後香港才能重新「上路」，但認為馬的人面廣闊，理應一邊著業界了解情況、跟從政府，另一方面也要為業界反映實況，但卻未能如實做到，「而家好似政府話一就一，二就二。」他認為可作閉門比賽，加強防疫下可作賽，最少也可以簡單地給予球員練習，以免退步。

張宇人：已爭取過，已盡力做
張宇人回應說，明白業界於疫情下不能正常營業，導致損失大，「對於不滿非常了解，佢哋辛苦又好了解。」他稱多月來於會上有為業界反映困難，又不時向外發表業界苦況，強調已「已爭取過，已盡力做」，若業界未能感受到，只能說自己傳播上可能做得不足。

作為十多個飲食業協會代表，張稱不時跟各人聯絡了解情況，「咩人都搵到我，絕無困難。」對於羅說二人未有聯絡上，他說：「可能見漏佢，咁係有不足。」其後亦向記者補充，早前已收到羅的工作室所發的意見信，但由於沒有他的私人電話，只透過助理回覆他的秘書及其女兒，絕非「無回覆」，並指兩輪抗疫基金對羅有一定協助。

今年9月將為新一屆立法會選舉，對於羅傑承指他並非代表飲食界及港府之間的一道好「橋樑」時，他即反駁說 ：「我從來唔會為選舉做呢啲嘢，我都未諗選唔選！」

馬逢國則於截稿前未有回覆。

外援名額不減反加係咩諗法

有利有弊啦，利就希望多啲外援拉高隊內競爭，青年球員再提升實力

球棍堅：正

都冇加外援名額係多左一個出場限額咋嘛

所以野狗係咁搞鳩GW

喂！仲可以同藍撐嘅爛區藍迷，屌你老母！見唔見撚到呀！

為撚咗愛隊就乜柒都當無野，盲撐球隊，遲啲估你地賣港都得架啦！

若果光復香港失敗，就係你哋有份造成

下季已經少左隊（估計少一隊）
仲要加外援，逼本土轉行？

拍手掌表決好似出現左好多年

完全唔明點解會加 afc3+1香港就最好跟 最多學日本註無限出4

咪一樣

開記招逐一反駁指控 貝鈞奇：有人抹黑足總
2020-05-28
記者郭正謙

香港足總近期是非纏身，除被審計報告批評管理不善外，更傳出前菁英發展教練李本思虛報履歷，足總主席貝鈞奇昨日召開記者會逐一反駁，並炮轟有球圈人士為排除異己及滿足私慾抹黑足總，呼籲球圈各界要齊心協力挽回政府及公眾信心。

自審計報告公開批評管理不善後，有關足總的是非近日不絕於耳，足總主席貝鈞奇昨日主動出面闢謠，怒轟有球圈中人為排除異己及滿足個人私慾對足總進行抹黑：「我們做錯的一定會改，歡迎提出有建設性的意見，但有人針對足總向傳媒『放料』及抹黑，我身為主席有責任要挺身而出維護足總尊嚴。」對於有關前菁英發展教練李本思涉嫌虛報履歷的傳聞，貝鈞奇表示只是相關描述的誤解，足總在聘請他時有經過嚴格的面試和核實，對於有人未經許可下取走並發佈李本思的履歷，貝鈞奇批評是嚴重侵犯個人私隱，已收到投訴並展開調查，不過就未有透露取走履歷文件的人身份。而足總行政總裁溫達倫亦解釋英國的足球學院「教練」及「體育教師」本質一樣，李本思獲聘絕對是由於他的能力及資格。

另外對於溫達倫去年底辭職但未有對外公佈，貝鈞奇指由於疫情關係原定於2月7日進行的董事會一直延期至今天，但有關職員合約因應疫情一律延至6月30日的決定已通知各個董事，絕對沒有刻意隱瞞。

至於早前聘請加利韋特被指黑箱作業的事件，貝鈞奇強調是無中生有，有關討論聘請港隊主教練的會議均有詳細記錄：「有關聘請港隊主教練，我們在2018年7月26日及8月2日均有開會討論，會議記錄中清楚顯示大部分董事均同意加利韋特獲聘，過程絕對透明並符合規章。」

籲齊心搞好香港足球

在澄清過程中貝鈞奇罕有地多次拍枱，顯示對足總近日的是是非非十分憤怒，他承認足總管理上有不少地方需要改善，但絕不能容忍抹黑及不實指控：「我在此呼籲球圈各界要齊心協力搞好香港足球，一連串的事件已損害了外間對足總以至整個球壇的信心，這只會嚇怕那些有能之士加入香港球圈。」不過貝鈞奇表示暫時未有採取法律行動的打算，希望有關人士懸崖勒馬，同心為香港足球出力。
From: 文匯報

真係好笑
意見要有建設性我唔好入足總做?
不過足總同尊嚴呢兩個字大纜都扯唔埋

播義勇軍進行曲不嬲都係唔噓+唔唱+坐喺度玩電話

you schleep?

宜家正苦殺晒依一代
冇晒青年球員
宜家加外援名額
養夠7年變本地補番冇左既一代
用心良苦
(如果香港仲有FIFA會籍既話)

加維蘭離隊

球員合約即將屆滿

以下球員與愉園足球隊的合約將行屆滿並且會離隊：

馬希卡歷、摩域治、拉高域、 加維蘭

愉園足球隊在此感謝他們為球隊作出的貢獻，並祝福他們往後一切順利，在足球路上繼續發光發熱﹗

#hvaafootball #thankyou

應該有其他隊要啦

愉園都有啲自我放棄下

去傑志啦

希望係留錢下季啦
今季搞成咁其實科水踢落去都冇意思

前面仲有邊個識入波？

LUCIANO

朱偉鈞？
黎培基？

不過效率應該冇加維蘭好

仲有米基爾

原來風車個訪問有得睇

魚丸暗示佢有好路數

傑志簽到加維蘭同馬高斯就正

推返Alex Jojo 上最前

期待朱偉鈞擔正

祐維
畢頓
冬菇

琛仔 你得咗啦

快啲上大港腳 唔好比湯加搶人

咁多個龍

梁祐維破格入選其他同齡都係入U19咋
Btw估唔到冬菇同潘敬知呢啲會繼續入選以為已經放棄左踢波不過張高翔就唔見左啦

畢頓

求其出一場friendly 就得

原來趙聡悟有入選U19
鄧筵霑同莫漢睿都有

黎培基同袁世傑掉轉啦

仲以為U19會選0304亞錦外出左局之後應該已經冇比賽

下半季 袁世傑好似出得多d?

阿一都係同年喎

可能係想俾多個位其他人入選

佢入選就意料之中啦，另一個一仔就有啲驚喜

u23好多翼 陳晉一可能要打返中場中

今年U23攻強守弱

咁不如早啲升啲U19上泥磨練下啲後防

可能打閘？

黎培基天份高啲
不過睇返，世傑原來超咗齡

可能3-4-3

咁就可以叫一哥打左翼衞

卓文同培基都係愉園擔正, 應該齊齊上U23
Shogo 16歲咋, 好野嚟。不過有咩比賽?

環境保護署：想踢波？

應該冇比賽 純集訓

From: Rio Leung Kwun Chung（梁冠聰）

港足主帥麥柏倫指，這班小將是大港腳的未來希望，也值得有機會展示實力。他又透露，為配合政府的防疫指引，每組小組訓練不會多於8人，教練團亦會採取不同防疫措施。

可能係全香港最高質既賣菜佬

Shogo 呢個歲數係香港超晒班

【港足】將軍澳FTC有限度重開 U19及U23港隊下月重投訓練
May 28, 2020

【體路專訊】足總今日（28日）公布U19及U23港足的新一輪訓練名單，兩隊下月起會回歸將軍澳足球訓練中心（FTC）集訓，意味FTC將時隔2個多月後重開，但港足主教練麥柏倫強調，每組小組訓練不會多於8人以維持足夠社交距離。

足總今日公布U19及U23港足的名單及訓練時間表，兩隊同樣會在6月1日舉行第一課訓練，U19港足會逢一、三、四、五及六訓練，U23則在頭一星期連練5日，之後同樣逢一、三、四、五及六訓練，直至下月20日。兩隊的訓練場地將是FTC，今次亦是FTC自3月23日關閉後再次開放予港隊練習。

U23港足今次集訓名單中有多位港超聯球會的常規球員，包括和富大埔的孫銘謙及錢兆琛、愉園的葉卓文及潘沛軒、傑志的陳晉一及香港飛馬的李藹軒等，葡甲科瓦彼達迪的後衛梁祐維亦有入選。港足主帥麥柏倫指，這班小將是大港腳的未來希望，也值得有機會展示實力。他又透露，為配合政府的防疫指引，每組小組訓練不會多於8人，教練團亦會採取不同防疫措施。

至於U19名單中亦不乏已有港超聯上陣經驗的球員，包括標準流浪的盧兆崎、愉園的黎培基及冠忠南區的鄭進泓等。U19港足教練張健峰特別提及劉家喬及效力傑志的港日混血兒趙聡悟，認為兩人在去年多項比賽的表現出色。

大戶

有半隊入選

【#BluewaveFamily】羅勳奴現況

透過身處海外的傑志舊將，分享當地的疫情狀況以及在封城下的訓練方法，他們亦透過此機會向身處香港的傑志球迷打氣，希望疫情過後能再次踏上球賽的舞台上。

「羅勳奴，又再入球！」旁述激動地描繪著這位西班牙箭頭的入球細節同時，羅勳奴在角球旗旁再度擺岀招牌入球動作 - 機關槍掃射，眼前的球迷立即呼應 ：「噠噠噠噠噠噠!」

曾效力傑志兩季的羅勳奴，為「藍鳥」上陣47場，攻入28球，平均每1.68場便取得1個入球，當中亦曾入選香港足球明星選舉最佳11人。不斷的「機關槍」慶祝讓球迷留下深刻印象。現年35歲的他，現時效力於馬超球會雪蘭莪，我們找來這位昔日「機關槍」談談他的現況以及聯賽停擺後的訓練情況。

#挺身抗疫從自己做起
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

U19

盧兆崎、雲天樂

2018賽馬會四角賽雲天樂慘被黑哨12碼兩黃一紅
入替嘅就係盧兆崎

林子山

體藝隊長

鄭進泓、陳傲軒

鄧筵霑

男拔D1 4連霸但又冇學界踢啦屌！

趙聡悟

新陳晉一

于楊

可惜冇何瀧浩

劉家喬上年亞錦外入嗰兩球都好靚

Faifai: 加維蘭 據稱係轉投本地前列強隊

（左起）
鄧匡賢(延?)、吳頌騏、余在言、張高翔、孫銘謙、潘敬知及陳力衡

差啲唔記得佢

鄧匡延

《郭嘉諾Facebook似有暗示 風車Sir執教香港飛馬?》

早前有傳元朗教練郭嘉諾即將以主教練身份執教香港飛馬， 嘉諾sir在facebook 貼上幾張五年前效力太陽飛馬助教的相片，並寫道：五年前，然後五年後，我繼續追逐我的教練夢想！ 似乎有所暗示，不禁令人聯想到 嘉諾Sir會重投飛馬，再續前緣。

自疫情影響之後，港超聯下半季仍未完成， 其中佳聯元朗,香港飛馬，標準流浪都紛紛退出逐戰下半季，提早收咧。 至於傳聞中郭嘉諾加盟香港飛馬執教一事， 今日飛馬方面回覆時不置可否： 由於我地退出逐戰下半季港超聯，所以比賽最快要到11月 新球季開始， 故此現階段球隊正在不停開會討論研究當中,暫時所有情況都未有定案，包括教練團。而嘉諾sir是否如傳聞中轉投飛馬執教, 香港飛馬方面則没有正面回覆。

車校青訓 貢獻香港

等轉行啦 咁嘅態度

鄧筵霑

足總的種種事件，主要是源自有心人搞風搞雨，有些董事、前董事或顧問的要求不被滿足便放料對外唱衰足總，對於自己應該負責任推動足運一事卻是「側側膊扮唔知」。

貝鈞奇批評傳媒後，又展示自己的國際體育記者協會記者證，指非常尊重傳媒工作

羅太

助攻俾佢入北泡 好似係趙聡悟嗰下好J

shogo 踢U16 嫁

掉亂晒 咁助攻應該係張廣然了

係呀係張廣然

係咪轉行

發覺個名單冇飛馬雷傑名

好耐冇見

港足主教練麥柏倫將會督師U23訓練，技術總監艾拿臣及教練張健峰則帶領U19。

點解既

仁兄?

U23

謝家榮
林衍廷 葉卓文 程詩竣 陳晉一
黃晉軒 周家樂 葛浚浠
林樂勤 朱偉鈞 孫銘謙

U19

盧兆崎
王晉 湯翹哲 邵昀俊 王逸
鄭進泓 黎培基 鄧筳霑
張廣然 劉家喬 唐曉峰

盧兆崎啦

自膠

東亞運級view數
英文title的重要性

冇踢波? 理應呢個名單要有佢

「要求香港足球總會即時改革」公眾聯署

撐場有三點最初步、最基本的具體建議，希望香港足總可以採納，亦希望各位球迷及關注者聯署支持。
即時改革建議
(一)在足總董事會盡快加入球員董事、教練或領隊董事及球迷董事三類必然成員
(二)制定足總董事的最低會議出席率標準，不低於80%，低於標準須在下一年退任，再作補選
(三)由球員、教練、領隊、學者、球迷及體育關注團體，組成足球發展諮詢委員會，分別於開季前、球季中段及球季完結時三個時段開會，向董事會提供意見，讓足總參考，制定每年的香港足球發展關注事項

From: 撐場大聯盟

同保羅全職蒲蘭桂芳咪得囉 咪再同一仔落去啦

2022嘅U23同而家嘅U19
個名聽落爭4年 實際只係2年

其實隊U23叫U21貼切D

可能因為佢太細粒？

拔萃7號係佢？

28號 兩球都係佢入

大埔秘書長陳平今日接受查詢，承認大埔續賽機會不樂觀，或在日內去信足總提出退賽。

大埔若同時棄戰預定下半年展開的亞協盃分組賽，或將面臨亞洲足協罰款。

有最少9至10名球員未獲留用，包括外援杜度及金玟基，借將中村祐人則轉投另一港超隊。

有球員就欠薪問題已去信足總求助，有知情人士批評，此事上球會高層及贊助商各有責任，忽視職球員生計及顧及前景，「球員一直在等，現在咁遲唔會落到班」。

此外，據聞主教練馮凱文最近主動請辭，希望保住球員，亦不滿會方處理球員合約的手法及下半季球員名單。馮凱文接受查詢時僅稱：「一切有待球會公布。」

陳平接受本報查詢，承認主要贊助商最快7月才能提供資金，大埔很大機會未能參加復賽，「多數踢唔到，現在取不到贊助商資金支付球隊開支，未來兩日或去信足總申請退賽」。至於大埔下季是否續戰港超，陳平僅稱「一切言之尚早」。足總表示，暫未收到相關信件。

馮Sor

傑志

再西班牙化

一哥 加維蘭 蘇沙
龍仔 史雲斯頓 林林
佳佳 拳王 艾里奧 羅垶

鵬

將傑志傳承

反正都冇降班

傳承

加維蘭去傑志？
唔好引我打丁好喎

史雲同巴拉 唔拎特區護照 就咪撚用佢地啦 比其他人踢啦

有得打好打啦

加維蘭頂費7

你個名講特別有說服力

三小鬼入面淨係得畢頓識做

所以香港u23 預左佢

關於有球會提出要求下季港超增加外援出場名額，貝鈞奇表示，各董事認為在鼓勵本地年青球員得到更多出場機會的前題下，來屆並不適宜增加外援名額。他又稱，過往香港聯賽亦曾實施多外援制，但並沒有大量增加聯賽吸引力，因此董事會通過下季不會增加外援名額。

「貝生」亦披露，希望今季在復賽時，賽事能夠開放予球迷入場，而據現時疫情來看情況亦樂觀。另外，他指目前仍未收到和富大埔，向足總提出退出今季復賽所餘下賽事的申請，但有跟球會秘書長陳平保持聯絡，並要求會方需要在兩周內決定，是否參與下季賽事；同時，佳聯元朗亦尚未就是否參與下季賽事表態。

大埔
元朗

足總曾發信收集球會對來季港超聯外援名額由「註5+1+1出4」，變成「註6出4+1」，即最多註冊無限國籍的6名外援，比賽期間則最多派遣4名外援及1名亞援的意見。主席貝鈞奇會後透露，今日董事局已否決這個建議：「有球會認為會影響青訓工作，因為我們都想做好青訓工作，不過也要一步步來。至於有球會認為多外援會多觀界，但以往都試過一場可以出6至7個外援，然而不見得吸引很多觀眾，所以外援應該要貴精不貴多。」他又指，亞洲賽現時實行「3+1」外援制度，如果本地聯賽再增外援名額會令香港球隊吃虧。

貝生

「貝主席」回應指，董事會就審計報告多項建議作出檢討，又指已準備好再上立法會接受帳委會議員質詢，上次被議員批評「冇做功課」僅因為當日處理的文件繁多，而CEO溫達倫當時亦可能因即時傳譯問題，令其回答變得模糊。

件s撚有錢咩

加維蘭應該唔貴

唔拎特護 就早走早著啦 仲有迪恩個仔

比趙聡悟坐下後備都好過比佢地坐

足總近排唯一一樣做得啱既野

依家呢個時勢，就選想入籍都唔知入唔入好

On9, 立法會d即時傳譯水準邊有咁低

頂洛9個位？

咁又岩 咁既時勢 有英國 同以色列 都唔洗點揀 難為畢頓了

根本港超出場應該3+1跟afc
仲想4+1

大埔元朗來季或不參賽 足總拒增外援名額

近日港超球會和富大埔傳出棄戰復賽的消息，貝鈞奇透露足總目前仍未收到有關申請，會積極跟進。至於下季港超球隊參賽意向，他指大埔與佳聯元朗正與贊助商討論細節，將容許兩間球會延後兩周答覆。

所以話晉鋒根本唔駛驚

咁又唔係, 上次個會我睇港台聽即時傳譯, 即使係由英轉中, 聽完真係唔知佢講乜

垃垃神話破滅未
話要增加外援嗰個又係佢
要邊緣化菁英盃嘅又係佢

明報

和富大埔上季歷史性港超封王，今季改由國內贊助商宏大環球贊助，但有指受疫情影響，贊助商周轉不靈，今年2月起拖欠球員薪金。雖會方上月底向榮譽主席蔡尚圻借用七位數字現金，以解燃眉之急，但最近再傳出球員的3月工資只能支付60%，還未能支薪予教練團，同時至少9至10名球員未獲留用，包括外援杜度及金玟基，借將中村祐人則轉投另一港超隊。

有球員就欠薪已去信足總求助，有知情人士批評，此事上球會高層及贊助商各有責任，忽視職球員生計，「球員一直在等，現在咁遲唔會落到班」。

此外，據聞主教練馮凱文最近主動請辭，希望減輕球會負擔，以保住更多球員可留效，並不滿會方處理球員合約的手法。馮凱文接受查詢時僅稱：「一切有待球會公布。」

大埔元朗未來兩周決定下季去向
陳平向本報表示，主要贊助商最快7月才能提供資金，大埔很大機會未能參加復賽，「多數踢唔到，現在取不到贊助商資金支付球隊開支，未來兩日或去信足總申請退賽」。

增加外援名額
2020-05-29 00:00

(星島日報報道)儘管本季港超復賽仍未有具體時間表，但不少球隊已為來季摩拳擦掌。

有球會向足總建議來季每場外援名額增至五名，富力R&F主帥楊正光認為方案一旦落實，有利各隊靈活調動人腳，深信有利球隊發展。

有球會向足總建議微調外援規例，註冊外援由七人減為六人，但每場最多可安排五名外援上陣，包括一名新增的亞援名額。

據知足總早前亦向各支球會發信收集意見，楊正光證實上周已收到：「若以教練角度而言，相信改例讓各隊在調兵遣將上可更靈活處理，並以更強班底面對不同的對手，有助提升球隊表現。」不過足總主席貝鈞奇昨召開長達六小時的董事會後，透露暫不主張採用有關提議。

足總昨亦宣布港足U19及U23鐵定下周一復操，為期二十日的訓練安排在將軍澳足球中心閉門舉行，並會遵循限聚令以小組形式進行。

港超暫拒增加外援名額

人地要名正言順攞聯賽冠軍先肯升呢

唔知朱屎今次又打咩陣
352嘅話加維蘭打假9 / 影鋒
4231 可以打左翼內切

註4+1出3+1跟返AFC例好過

聯賽我覺得又唔應該咁計 起碼多返一至兩個做後備會好啲

3比5點解釋

出去打亞洲賽個 d 隊整親隻鬼就陰公豬

唐曉峰其實吹大左，成日唔防守，射術係好但係出到去教練寧願用勤力球員。
邵昀俊替工嚟，不過冇中堅冇計。
中場三個都冇咩防守，我會余在言-->鄧筳霑，勤力D

可能太細粒，不過仲後生，慢慢嚟

無人睇5記者會？

返住工聽左10分鐘 完全唔知up what

咁應該出Anson？
冇辦法啦兩個適齡中堅上左U23U23既中堅問題嚴重啲

【港足】被不點名指控外洩資料兼抹黑 伍健否認：感到好困擾

【體路專訊】足總主席貝鈞奇日前舉行記者會，反駁傳媒早前針對足總的報道，又不點名批評有球圈中人藉機抹黑。足總董事局特別顧問、傑志會長伍健今日（29日）回應，確認自己曾應貝鈞奇指示翻查包括前菁英發展教練李本思的部分員工合約，並將相關資料轉交足總組織發展委員會（ODC）跟進，但否認曾公開相關文件，又對對方的指控感到很困擾，「我以為做了件好事，沒料到弄到風風雨雨」。

足總主席貝鈞奇星期三舉行記者會，回應多間傳媒過去周末針對足總聘請前菁英發展教練李本思的報道，會上更批評有球圈中人刻意向傳媒「放料」，「不是很有職業道任或不負責任」，又斥有人搞『小圈子』與足總對抗，自己必須維護足總尊嚴。雖然貝鈞奇在記招上多次強調不會開名批評，但曾提及「有球圈中人曾表示要了解5年計劃到足總翻查檔案，但取走李本思的申請履歷」。足總董事局特別顧問今日於石門傑志中心召開記者會，確認自己是唯一一個獲授權翻查李本思等人合約的人士：「足總並非無掩雞籠，要有授權才能看到的。」

伍健展示多張WhatsApp截圖，解釋他、貝鈞奇和另一位特別顧問羅傑承在半年前的一個早餐聚會上，商討要聯同ODC主席程明裕就足總人事管理交換意見，並提及要考慮成立獨立調查小組調查ODC處理安永的內部審核報告手法。伍健在WhatsApp訊息中提及：「主席（貝鈞奇）建議由你（程明裕）以ODC主席身分，通知人事部經理，ODC委派我在足總現場審視秘書處員工的僱傭合約，包括一、二、三線的足總部門的首長，及expatriates（外籍員工）的合約內容。」貝鈞奇其後回覆「多謝Ken哥作了詳盡的總結！」，程明裕亦指已發電郵證明授權伍健檢視員工合約。

伍健指自己在去年11月29日到足總檢視3份合約，歷時約一個小時，發現當中有很多不太合理的地方：「有兩份屬於同一個人的履歷內容不相同，我覺得好像不太正常，另外足總給予超過該人要求的薪金。這些不一定是錯，但我覺得要檢視一下。」他之後取走7頁相關的履歷及職位要求等文件轉交ODC，並指因獲授權而沒有被要求簽署保密協議，強調沒有取走合約亦沒有留下實物副本，「可能掃瞄時還存有電子副本，但當日過後就沒再為意。」貝鈞奇之後在WhatsApp群組中表示「收到資料，謝謝！」，但伍健透露對方在1月7日的董事會會議上否認批准他翻查文件。

ODC其後撰寫報告並發出20多份副本予董事、ODC委員等人，當中包含該7頁文件，「至於為何流出我就無法解答」。伍健強調自己沒有抹黑足總的意圖：「我只是善意，希望處理了這些問題就不用再被批評，我們都是想足總好。」

對批評感困擾 認與貝鈞奇合作「無行得通」

對於貝鈞奇在日前記者會上的不點名批評，伍健多次表示感到很困擾：「因為我有授權、有原因，也有向主席及ODC匯報。我以為做了件好事，沒料到弄到風風雨雨，希望事情不要影響到我的聲譽。」他又反駁貝鈞奇指自己是「要了解5年計劃」而翻查文件，指自己雖然因5年計劃加入董事局任特別顧問並花了大量時間，但檢視合約的原因並非如此：「是當日早餐時談過的，可能主席事忙而忘記了，幸好還有少許文字紀錄。」

足總近月受審計報告「翻舊帳」，貝鈞奇及行政總裁溫達倫出席聆訊時又被議員批評，再被傳媒揭發招聘疑有違規。曾任足總董事的伍健指自己現時「不在其位，不謀其政」，拒絕評論足總內部管治是否出現混亂，但點出足總其中一個弊病：「足總最大問題是沒有處理問題，其實應該要面對問題的。現在連審計署都說有問題，因為真的要保證公帑用得其所。」

被問到與貝鈞奇及羅傑承的合作關係，伍健指3人一方面各自營運球會推動足球，但另一方面與羅傑承均支持貝鈞奇出任足總主席：「我和羅生都擔任顧問，找出問題及尋求解決方法，但最終『無行得通』，他在去年12月也叫我們不用開會。」

多間傳媒相繼揭發足總聘請菁英發展教練時疑有違規，以及疑隱暪行政總裁溫達倫早在去年底請辭。足總高層星期三在記者會上逐點澄清，貝鈞奇指相信職員在聘請李本思時有做足功課以審查履歷資料是否真確，溫達倫亦指審視資料後認為沒有問題。貝鈞奇會上又先後批評有人刻意向傳媒「放料」、搞「小圈子」與足總對抗、洩漏個人資料及抹黑足總。

圖、文：麥景智

貝狗欺善怕惡

又係WhatsApp對話

5件真係有心做實事
奈何班小傑子搞到隊波乞人憎

次次好心做野 最後都比人擺上台

講啫，本身甲組冠軍都非佢莫屬咁濟
錢就洗左一筆，有得升唔通唔升咩

有晒record咁
勁撚到呀

最近再傳出球員的3月工資只能支付60%，還未能支薪予教練團，同時至少9至10名球員未獲留用，包括外援杜度及金玟基，借將中村祐人則轉投另一港超隊。

據知足總早前亦向各支球會發信收集意見，楊正光證實上周已收到：「若以教練角度而言，相信改例讓各隊在調兵遣將上可更靈活處理，並以更強班底面對不同的對手，有助提升球隊表現。」

杜度有冇其他隊收留

同個時14區班人無分別

「這些文件在之後ODC及安永的內部調查內都有提及，並派發予董事及委員，而為何會外洩，我也無法解答。」

新．ODC

組織發展委員會
主席 程明裕律師
副主席 羅傑承先生
當然委員 貝鈞奇先生
成員 李兆鏗先生
黃俊雄先生 (晉峰會長?)
麥國坤先生
呂天舜先生

健哥

其實今年甲組前列好刺激
係唔知景峰同南華如果升到會唔會升啫

有冇諗過係發言水平低

【港超聯】大埔欠薪多月終棄賽 馮凱文：有人捲款潛逃但不是我

01即時體育

撰文：高詩琦袁志浩
2020-05-29 14:58
最後更新日期：2020-05-29 14:59

上季港超聯冠軍和富大埔近月因贊助商資金問題，鬧出欠薪風波，據知球會目前連3月份薪金亦未出足。

糾纏多時，大埔今日（29日）終發出公告，指贊助商違約下無力續戰今季賽事。原主教練馮凱文亦就近日有關他「捲款潛逃」的傳聞澄清。

大埔秘書長陳平今日向部份傳媒發出公告，指球會贊助商因新冠肺炎疫情的不可抗力影響下，違反了雙方所簽訂的合約，導致球會的部份薪酬無法如期發放。

公告又指大埔已以借貸方式解決部份欠薪，惟經近1個月協商後，贊助商仍表示資金無法於短期內送達。因此，大埔決定今日向足總通報，退出應屆亞協盃及港超聯本季餘下所有賽事。球會指將盡力為職球員追討欠薪，而球員若欲向勞工處及相關部門求助，大埔定當配合及協助。

大埔足球會就退賽發出的聲明。（大埔體育會提供）
大埔足球會就退賽發出的聲明。（大埔體育會提供）

陳平在接受查詢時透露，贊助商早於2月起沒有向球會注資，「贊助商目前沒有現金流，他們稱要待7月中才可再注資。對方仍有意參加下季比，但首先他們要『補糧』，所以目前未完全絕望，唯有下回分解。」他又稱，目前球會尚有少量3月份薪金仍未支付，現階段目標是向贊助商爭取4月份薪金作代通知金。

至於早前被指已離職的大埔總監馮凱文，就希望就近日有人指他「捲款潛逃」的傳聞澄清，他直言：「的確有人捲款潛逃，但那人不是我！」並指自己事事以球員利益為先，「一直不出聲是想避免無謂爭拗，但現在越來越過份，不能不出聲」。

馮凱文強調自己因球會在疫情下減少預算，決定主動請辭以減輕球會負擔，保住球員飯碗。這位教練認為退賽是無可避免的情況，職球員現時只能全數離開球會，「現在球員要找班落已經太遲，要轉工也很困難。不過為維持球員生計，我會協助聯絡其他球會，嘗試讓他們在餘下球季或新球季落班，或者如孫銘謙一樣，帶他們到外地聯賽開眼界。」他表示，除了孫銘謙，計劃多帶1、2名球員到韓國一試身手。

大埔超市正式開張

地區足球正式收皮

總算有心理準備

Respect馮蛇

大頭文咁慘
自己唔撈幫球會慳一筆

仲比人話挾錢潛逃

拎錢潛個個係叫雞佬定肥仔

Mike Wolfpac
#挾帶私逃果個係咪姓何 #同何鴻燊搏命

用得潛逃呢個字...

黃港威何去何從

受疫情影響 大埔退出今屆港超聯及亞協盃
05月29日(五) 14:36

衛冕今屆港超聯的和富大埔，於今日（29日）透過總監馮凱文宣布退出今屆港超聯餘下賽事、以及亞協盃比賽。

在馮Sir代表大埔足球會發出的公告指出，鑒於新冠疫情不可抗力影響下，贊助商未能按照合約規定，違反了雙方所簽訂的合約，導致球會的薪酬部份無法如期發放。

球會為解決球隊所面對的困難，已經以借貸方式，解決了部份欠薪。 然而，經過近一個月的協商，贊助商表示資金無法在短期內送達。於是和富大埔無奈決定，將在本月29日向足總通報，退出港超聯本季餘下所有賽事。

公告內容重點：
1、終止参與本季[港超聯]餘下的所有賽事及亞洲足協盃賽事。
2、本會將盡力為球員職員，向(贊助商)追討合理的欠薪。
3、球員欲向勞工處及相關部門求助，本會定當配合和協助。

除此之外，馮Sir亦對近日有關於他的新聞作出澄清：「由於當初贊助商因疫情問題冀減低成本，我主動跟贊助商提出請辭，希望減低球隊負擔，令更多球員可留在隊內。」

From:

距離預計復賽日期雖然仍有約3個月，但馮凱文坦言現階段要為球員尋找新球會並不容易：「我近期都不斷聯絡球會希望接收大埔球員，但暫時都未有消息。大家都明白現時球市都較差，很難找新球會。」至於外援方面，他指金承龍、金玟基及雲美亞斯等人已返回家鄉，暫時只有杜度留港。

原本5月嘅你島同你賭之旅
由延期變到無撚埋

下季最後有幾多隊玩？

左羅會唔會跟番堅爸

呢條矮閪又係度見咬人

睇見佢個名都覺得嘈

條撚樣幾時先收皮

條友盲反9屌得好勁

手足

佢節目屌D野好多時都冇point 有時更會屌錯, 要旁邊拍擋幫手指正或帶番佢入主題

究竟下季仲有幾多隊

可能得番8隊

畜理傑東爛愉飛晉

其實當初點解要搵宏大, 和富唔比錢咩?

Game over

南華景峰有冇興趣升班

和富不嬲都無錢架啦

有回勇跡象先唔要

屌你老母轉宏大埔仲衰撚過簽澳洲鬼學踢波個年

不如直接所有野摺晒佢啦
足總都收埋皮

乜都重新黎過

跟風車瘋狂壓迫

搞女足唔使燒咁多錢又有光環

應該林子山，得佢同george係正統中堅，但兩個都鈍

雙金真係嘥晒
金玟基仲要連續2年散班

大埔亞協個位 爛區補上定台灣多個位

照計係南區補上

「的確有人捲款潛逃，但那人不是我！」

球會主席： 香港 朱景玄
副主席： 香港 譚榮勳
秘書長： 香港 陳平
球隊榮譽主席： 香港 蔡尚圻
會長： 香港 李宗德
領隊： 香港 張琦
副領隊： 香港 蔡德昇
政府負責人： 香港 呂少珠 大埔民政事務專員
行 政 職 員
球隊經理： 香港 馮玉麟
行政秘書： 香港 黃芷晴

位 置 名 稱 及 國 籍 備 註
教 練 團
球隊總監： 香港 馮凱文
主教練： 塞爾維亞 戴貝碧
助理教練： 香港 陳旭智
香港 呂志興
香港 劉志強
塞爾維亞 艾雲（英語：Ivan Kurtušić）
守門員教練： 香港 董浩然
管理主任： 香港 葉佳
預備組主教練： 香港 馮凱文
女子隊領隊： 香港 李麥潔娉

仲可以補？

用大陸資金係咁架啦 無規矩既 想點就點

Mike 哥不嬲垃圾開，又唔識波

上季港超冠軍大埔今年1月在亞冠外圍賽次圈止步，轉戰亞協盃I組分組賽，對手為中華台北的北市大同及澳門的鄒北記等，但如今退賽，或有機會令該組只餘下3隊參賽，按亞洲足協章程，退出分組賽或會罰款5萬美元（約38.8萬港元），但今屆受疫情影響，未知章程是否應用。

大埔前主教練馮凱文認為大埔退賽是無可避免的情況，職球員現時只能全數離開球會，「現在球員要找班落已經太遲，要轉工也很困難。不過為維持球員生計，我會協助聯絡其他球會，嘗試讓他們在餘下球季或新球季落班，或者如孫銘謙一樣，帶他們到外地聯賽開眼界。」他表示，除了孫銘謙，計劃多帶1、2名球員到韓國一試身手。

即係？

政府話西鐵喺屯門16區加一個站(擺明要起樓)，咁姐係新符合亞洲足協標準嘅運動場走咗數？

@章子厚

妓女比港共更可信

乜最近有人講馮凱文佢咩？

george實力如何？上次返嚟冇睇

南區跌六分

上次作唔到準 成條後防一盤散沙 同埋佢係越級

上季港超聯冠軍和富大埔，今日（5月29日）宣布，退出今屆港超聯餘下賽事及亞協盃比賽。 該會發聲明，指以借貸方式解決部份欠薪，惟經近1個月協商後，贊助商仍表示資金無法於短期內送達。 球會將盡力為球員職員，向贊助商追討合理的欠薪。 如球員欲向勞工處及相關部門求助，該會定當配合和協助。

-

不要講南區，試著講藍區

大埔：我都執笠，賠條撚

Afc該罰款款項主要是針對球會，並非協會，而假設未在時限內繳納罰款，並不會對於協會未來參賽和積分有影響，但若球會想再參加亞協，就必須先將罰款繳清。

亞冠外win 大埔 嘅吉打一樣快玩完
光輝不再

冇走，拖姐

選址設施就定咗係呢度㗎啦
但問題係工務小組財委會全部都未過，連前期工程都未有（元朗重建而家叫係做緊前期工程）

因為：
777話要一地多用，加埋選址本身係要鏟走個停車場，所以講緊要加建停車場
同埋如你所見嘅要配合屯門南延線工程

所以講緊本地足球嘅新增用地
最短期最快嘅
已經係啟德體育園同埋元朗場重建
純粹練下波衛生波嘅話 係大埔33區 但係喺足球兼欖球場

你試吓球場遇到佢啊
成個區都聽到佢把聲

大頭文最黑啦 霸住個總監教練位 依家就真係夢想唔係靠把口講㗎

唔撚會有機會再打架 算吧啦

1年前既神清表示

尼迪利今季16場入17球 5個助攻

仲要成日中柱都入到咁多球

專欄輪住嚟 分離從來不易 這個妳我早已知
05月29日(五) 21:29

5月完喇，因為疫情嘅關係，唔止外援，就連本地球員好多都同球會完約。周五（29日）就開始有球員喺Facebook Post離隊感言，有啲仲非常傷感。

講緊嘅係彭超然，因為夢想FC散班，「超然」今季重投佳聯元朗，上陣7次當中5次後備入替，當中大部為季初賽事。雖然出場機會唔多，「超然」依然喺感語中多謝「橙軍」，同時自嘲自己可能係「黑腳」：「首先今年好多謝(元朗足球隊)，本應夢想足球隊解散嘅時候，我都應該冇球會去繼續職業足球，十分感謝令我可以渡過呢一年嘅時光，雖然今年自己踢嘅比賽唔多，但都好慶幸落到場可以拼搏一下。我發覺自己都十分之黑腳，去親邊度邊度都會有事，大家明白我嘅就會明白，唔知道日後仲會唔會喺呢個球圈度，希望大家都加油。」好似仲有其他暗示咁喎，唔知係咩意思呢？

另外仲有富力R&F唔留用，早排喺疫市創業嘅羅港威，可能佢好早已收到風，字裏行間又唔見得好傷感，佢個Post咁寫：「感謝富力呢兩年嚟嘅照顧，喺練習同比賽入面都競爭激烈，未必能夠長期正選，但能夠同一班高水平嘅球員一齊，學到嘅嘢真係唔少，有緣再聚。」據聞已經有另一間球會搵佢傾咗偈，有無計，就唔知喇。

和富大埔會方喺周五（29日）公布，因主要贊助商未能履行合約規定（第7條：贊助商承諾不會中途停止或延遲注資，並同意為所有職、球員發薪至6月30日），違反咗雙方所簽定嘅合約，搞到球會未能如期向職、球員出糧，一句講晒即係講唔掂數，決定唔玩住8月中嘅復賽同「亞協盃」先。一公布，丁時多咗十幾個失業兵，包括同日都有出Post嘅許嘉樂。「多謝大埔畀咗一個好好嘅經歷我....，一場難忘嘅比賽....，莫失莫忘。」30字唔夠，但如果知道「嘉樂仔」呢幾年嘅際遇嘅球迷朋友，都應該Feel到佢呢廿幾字，暗藏嘅無奈同傷感，希望「嘉樂仔」快啲搵到球會，仲要係有得踢嘅球會。

大頭

伍爺爺識玩，有乜重要嘢全部Whatsapp 傾

體育與政治應該分開，可是實際上並不可能。因政府強推送中惡法，不少運動員及球員無懼強權，過去差不多一年，勇於以不同形式為反送運動發聲，而前香港足球代表隊翼鋒羅港威年初與兩位波友，合資6位數成立網上黃店，主力為積壓貨品的同路店借網上平台以低於市價「散貨」，希望在互利互惠下可做雙贏之局。

面對政府不同方式打壓，加上武漢肺炎疫情，本地體壇停擺，港超聯延至8月始復賽，而富力球員羅港威在休戰期未有放慢腳步，與兩位屯門波友手足，合資6位數成立網上黃店「虢礫緙嘞」，除希望為「黃色經濟圈」出一分力，亦嘗試創業。
港威表示，港超聯因疫情兩度停賽，新年後返回港訓練，在沒有比賽的日子，有較多時間，逐與兩位認識多年的波友Joe及家輝商議能否在這個困難時期創業，經過一段時間構思約三個月前成立網上黃店「虢礫緙嘞」，希望透過這個網上平台為有積壓貨品的黃店清貨，以增加公司的現金流。

還看港甲

足總多事之秋源於貝主席「不聽話」

足總下月5日將要再次面對立法會帳目委員會的公開聆訊審之際，近日有傳媒獲圈中人士「放料」抺黑足總，其中涉及多宗失實指控，足總主席貝鈞奇及行政總裁温達倫周三(27日)召開記者會逐一反駁，並指足總近日連番被抺黑，是別有用心的圈中人或自己人，刻意「放料」予傳媒以破壞足總管治聲譽。

去年七月在無人競逐下自動首當選足總主席的貝鈞奇，他在記者會中劈頭第一件事所提的是11年前一件舊事；2009年他為了足總名譽，以足總副主席身分入禀法院控告《明報》誹謗。對簿公堂時竟有足總「機密文件」出現於辯方手中！故多年前（2014年 ）已促請足總跟進內部管理及操守等問題，並先後去信足總13次要求足總作內部調查，惟一直不得要領，至今未有回應！

貝氏指出，今再次發「內部文件」外洩，涉及足總一名月中離任的菁英發展教練李本思的CV（個人履歷）被人巧立名目地從足總拿走及向第三者披露，再發放予傳媒「大做文章」，惡意攻擊足總，此舉不但嚴重觸犯私穩條例，更不道德、不負責任！他作為足總主席必須正視及挺身而出，以維護足總尊嚴，不容別有用心的人歪曲事實，抺黑足總。他多番重申﹕『由於今次嚴重觸犯私穩條例，當事人亦已作出投訴，足總定必予以追究，同時，亦認為足總需要「撥亂歸正」。』

廿年來，貝鈞奇都是足總董事局的常客，即使身任足總副主席多年，但影響力遠不及個別來自有球會背影的董事，單從貝生跟《明報》打官司時，有足總內部機密文件落入辯方手中是可見一班，亦足證足總內部存有針對貝鈞奇的內在勢力存在。

近日連串有關足總管治的負面新聞充斥於各新聞媒體，明顯是「籠裏雞作反」，有人圖興風作浪，意欲把貝主席拉倒！一如十多年前，梁孔德擔任足總主席初期，被人爆其「大花筒」，耗盡足總庫房千萬儲備，以及經營香港08帳目不清而被興問罪之師，欲把梁孔德拉下台。

還記得當年，有一足總顧問在召開特別董事局會議前，更公然「預告」有人會「腳痛」（腳痛一詞乃借用前特首董建華以腳痛理由請辭），不過，時任主席梁孔德及時警覺，並先發制人，不容顧問未獲主席徵求意見前發言，成攻化解一場「危機」，避免成為足總史上任期最短的主席。

諷刺的是，梁孔德最後成為「長命」主席，一做就12年，他之所以能穩坐主席寶座，除其豁達個性，不記仇和不吝嗇錢財，常資助財困球會外，最重要的還是他選擇面對來自球會的兩股勢力時懂得「隨風擺柳」，免卻煩惱和衝突，然而卻助長兩勢力人士的權勢，而「鳯凰計劃」下的靈魂人物，包括第一任足總行政總裁麥國楝和主教練摩力克，他們都未能完約而離去，背後「發功」者正正是這兩位來自球會的時任足總董事，當然，有份「扼死鳯鳯」的，時任主席梁孔德及副主席貝鈞奇和其他董事也責無旁貸，他們有份簽署逼走標誌「改革」的兩位「舵手」，算是幫凶！

扯得太遠了！還是回到記者會現場。貝鈞奇在記招上曾說過﹕「連串有關足總的負面報道，我知道某程度上是衝我而來，我感到有人向我發炮，話我唔聽話，要唱衰我，抹黑足總！我作為足總主席，責之所在，有需要回應及更正連串失實的指控，亦知有人在搞「小圈子」，企圖要足總就範，如此種種，我更需要挺身而出，以免影響足總對外的形象和打擊員 工士氣！

他補充﹕今次內部文件外洩，若有人認定教練履歷造假，或甚至有高層包庇和利益輸送，大可以去ICAC舉報，惟只向傳媒「放料」，實在居心叵測！

消息人士透露，圈內其中一位有力人士曾以前任主席任內的不是，要脅現任主席就範，否則「爆大鑊」！惟貝主席不允妥協，拒當傀儡而弄至不和。至去年12月貝主席在董事局的一個決定，更令人兩勢力人士心中不快！今季足總董事局四名特別顧問中，有兩人要求列席董事局會議但遭婉拒，令彼此盾予加深，也成為缺裂的導火線。

往後，便不時有「小圈子」跟足總對着幹的「鬧劇」發生，諸如港超聯出現「偽召集人」召開會議，他們搶在正規的足總港超聯會議前幾天，「另起爐灶」召開「港超聯會議」，但又「飛起」富力及愉園兩間港超球會，只得四人出席，一人以「視像」開會、之後發表「語不驚人死不休」的罷踢宣言（指沒有康文署場地供作賽就罷踢！）查實政府因疫情要「封場」，根本想踢也不能，更遑論罷踢！）及後，又再有一封港超球會的聯署信給足總，但所謂的「聯署信」又僅得流浪一會有代表簽署！如此種種「鬧劇鬧事」，目的旨在打擊足總的管治威信，破壞足總予外界及政府的印象！

近日，港超「好朋友」P君向多支港超球隊要員聯絡，以WhatsApp方式游說他們與足總對抗。惟其中一位不恥與之同行的港超球會職員向貝主席轉發訊息，其對話內容也因此而「曝光」。記者會上，主席向傳媒展示了WhatsApp截圖的影印放大版本，看到「誓要足總服從」及「有錢搞波大家也不需要受到足總掣肘，大家一起發聲。」等字句，力證有人搞「小圈子」，背後目的只為搞亂檔、搞破壞！

不善詞令的貝鈞奇，在記者會上時而輕鬆，時而激動，他不下三次「拍枱」，強調足總一向跟球會保持溝通，「有人想搞小圈子，因不滿我未有聽從他們意見，不滿足他們的私欲，所以就『唱衰』我，抺黑足總，目的只是排除異己！」

筆者愚見，圈內人士有如此心思去搞「小圈子」，去破壞足總名聲！倒不如拿出一點大志，搞大個圈子吧！把「港超聯賽」從足揪出來，自行獨立運作及管理，仿傚「英超聯」的運作模式未常不可。事實上，改革派及坊間亦有人提出類似意見。

至於於錢從何來？從政府爭取的「新五年計劃」不是最好時機嗎？既然政府多年來資助足運成效不彰，每年撥款2500萬，球會未能受惠，而足總人手多了，卻未見效用，相反足總部門架構上予人有架床叠屋的感覺，市場推廣失敗，盃賽贊助更大不如前，既然如此，何不把這些資源投放在預設的港超聯管理公司上呢？說不定可以「石破天驚」，為足運帶來突破，找到出路。

今香港足運前途未卜，而足總未來五年的「錢途」，又來到關鍵時刻，作為足運的持份者，理應「同舟共濟，圍结一心」去爭取政府繼續支持足運，而非各自為私利而與足總對抗或內鬥，一旦「攬炒」，足運或會回到「冰河時期」，是香港足運的悲哀！

＃不吐不快千字文後記
＃兩股左右足總運作的勢力
＃倡議改革又帶頭破壞
＃「攬炒」成風波及足運
＃嚇怕政府和馬會回到業餘

食住花生等睇戲

李本思用假cv就係錯，爆出來好應該，咩大局借口，篇文幫貝老，狗德洗白自己姐，佢地最錯，奶共撐蓄力最錯
但垃垃比人擺上枱都幾慘，球會表達意見足要積極跟進同商討，貝老拎就封信話抹黑，仲有球會夠膽表達意見咩，離譜

足總 vs 羅+伍系

各自發功了

見到佢幫狗德洗白已經冇睇落去
Btw邊個寫的？

今鋪支持執柒咗足腫佢

香港足總真係好撚廢
咁撚易搞都搞唔掂

又咁講，唔係想幫足總兜，不過羅伍兩系既權鬥其實都玩到出曬面，香港足球依家搞成咁同佢地都有啲關係

港威開黃店

FB page
好有何廢老feel

若果亞洲足協將今屆亞協盃賽事定性為「已開賽」，便不會有替補球隊頂上，相反的話，上季港超亞軍富力R&F便有可能以候補身份出戰。據了解，富力已成功獲發「亞洲足協盃球會」牌照，即是已獲認可參賽，至於其資格會否引起足總及其他港超球隊反對則屬後話。

原來係伍健想加外援名額

伍健認為增加外援名額有助吸引球迷入場，作為只限一季的非常措施不會對本地球員的上陣機會帶來太大影響，不過足總董事局已否決有關建議。

今季港超多災多難，上半季已多次因為天氣及社會局勢影響，導致多場比賽延期，踏入2020年更受到疫情致命一擊。現時扣除香港飛馬、標準流浪、元朗及大埔4支退賽球隊後，聯賽只餘6隊參戰，是近年頂級聯賽最少的一季。由於聯賽只餘下14場，原定停擺至8月復賽的球季，有可能因應個別球會減省支出，再度延期至9月才重燃戰火。

一向ff一個超級盃

加外援額咪益咗畜力
後備隻鬼都勁過你正選

左羅係咪太黃所以畜力唔要佢

前路如何 冇人知道
但就算幾艱辛都好，我地仍然會繼續支持大埔隊

在此特別感謝為大埔付出過既每一位教練，球員，職員，和富社企李生李太

Nobody knows where our future lies. Yet, we will continue to support Tai Po in whichever circumstances.

Would like to give our sincere thanks to all the coaches, staff members, players, Mr. and Mrs. Lee of Wofoo Enterprise for their contribution and effort in lifting the dream of being part of the whole football community of Tai Po.
From: 12th 綠戰士 12th Green Warriors

搵咗個曾經係球員亦做過教練，但係依家兩樣都唔係嘅老友，上嚟親自回答球迷朋友嘅問題。好高興今次【我撐同董事傾吓偈】搵到「CowSir」陳志康幫手，大家只要喺周日（31日）晚上7點前，留低想問「CowSir」嘅問題，佢會喺兩個鐘之後嘅9點，親自回答我哋留咗【#答啦唔該】嘅問題。若果問嘅問題差唔多嘅，就唔會個個答喇。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該.】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

Kingsportmedia再次請嚟楊正光主教練，分享他在足球歷程難忘的時刻，例如帶領球隊比賽的心得，與及和球員相處的經驗等等。

垃圾光 香港不需要你

外援搵啱仲可以一戰
垃垃都贊成，細會搶本地唔夠搶，如果加外援可以競爭力高dd,搵啱人唔使怕護級

左羅呢幾年都搵到唔少

咪半季

都好似冇
半季既某幾場

得返六隊不如執咗去啦

5隊爭冠，魚丸0分

Cls

一紅二藍二綠

睇怕今年畜力都好難有冠軍

全力支持 傑志/理文

其實無良柏係咪打算玩多一季就收皮？ 咁高調撐警同絕大多數球迷為敵，仲衰過當日垃垃話不需要球迷

邊隊六隊啊？

孫兄

大豪：「去到邊、執到邊，當南華退出港超時，我以為自己再無機會，但之後夢想出現，夢想退出時又有飛馬。有時諸事不順，總會衍生另一條出路，所以我正期待接着要走的路。」

港超10隊現時有4隊棄戰復賽，豪哥歸咎足總應變慢：「足總很多時是做了決定才問球會意見，事前沒有諮詢，班主們自然不願妥協。若當初有多點交流，足總人性化一點，避免球會無了期地等消息，復賽或不會造成如今局面。」

「近年有不少青年球員，覺得年輕就有機會，犯錯不要緊，很多事都當作理所當然。當南華都會降班，我不覺得有哪間本地球會是穩陣。內地資金加入香港足球，可改善球員待遇，但是否可維持長時間？疫情正可讓大家醒一醒。」他提點年輕人要時刻裝備自己，訓練時應改善態度，提高競爭力，當累積了足夠能力，自然不愁生計。

過去兩個月未有比賽期間，陳偉豪仍有估值及地產的工作。縱使此刻仍未關上續當球員的大門，但他已自稱為「前球員」：「始終都差不多要退下來，疫情反而替我早點選擇一條新的道路。」掛靴後轉型做教練例子比比皆是，但豪哥斷言拒任球隊主帥：「香港足球從來不予人安穩感覺，這亦是前進不到的原因。像我一樣踢了超過20年的，現在又有多少個？最近向朋友比喻，我就像是文物，拆一個就少一個，如何『保育』亦很重要。」

豪哥兩年前起開辦「足球小將」校園推廣計劃，安排港超球員指導學童球技：「一個人可教多少個？為何不以自己脈絡，找10個球員就可教200個學生，成效大得多。常說香港足球愈來愈少人看，但睇波會有情意結，不是長大後才推廣，是從小培養成娛樂，而非單靠派票。」

就去韓國唔關你事啦

Cancel啦屌

塵拍蚊算唔算港超界KOL

點都好，any one but 富力

拍得住塵云根
不過佢就俾人拉 行得太前

富力拎到牌係半年前
但有牌無用，要足總會員大會通過佢係有投票權會員，足總先會俾佢出賽

開名啦

吉列豬扒？？

你地又話好多野食

最鐘意派飛咪飛馬

人出聲明佢出聲明
點解藍區出得咁柒
大埔呢啲先係正路

新界地方係咁

傑總又引戰

沙田好味好多

佢講得啱喎 我都未食過吉列豬扒咁撚難食

劣食台

雖然睇見都覺得劣食

食到想嘔

how much

52啊屌

通常各行各業嘅勁人都傾向去 大城市/旺區 發展，全世界都係咁，廚師飲食業都一樣

似足以前中學年代廿蚊飯

有冇人收到shittyline 退款

佢16歲身型好靚大概180, 鈍啲但意識唔錯，有係英國踢緊波

唔好再講

唔講都唔記得

成個月都未退 屌佢老母

退左

韓職水平真係高好多好多
港超個d簡直係下三流

覺唔覺埔狗係笑話
拎完冠軍無錢散班連香港亞洲賽個位都放棄埋
中資狗禍港又一例證

點解你咁快架

神清係年幾前已經表示歷史在笑

【亞協盃】大埔棄參賽資格 富力已獲發牌：應可代表香港

撰文：袁志浩

和富大埔周五（29日）公布因資金問題退出應屆亞協盃，港超球隊富力R&F或有機會替補其席位。

就亞洲足協（AFC）如何處理球隊退出亞協盃的情況，球迷普遍存有疑問。根據亞協盃的比賽章程（Competition regulations），如大埔於賽事開始（Commencement of the Competition）前退出，將被罰款1萬或2萬元美金。AFC可決定由另一球會補上該席位，或更改比賽制度。

相反，若大埔在賽事開始後才退賽，除會面臨2萬至10萬元美金不等的罰款，也有機會被禁止參加亞協盃兩年。而AFC亦會直接取消大埔所有比賽成績，意味分組賽由餘下3隊競逐。

情況特殊 難界定賽事開始與否

不過，如何界定「賽事開始」？

據球會人士透露，過往只要賽事完成抽簽，並公布賽程，就視作已經展開。可是今屆賽事屬於特殊情況，比賽在新冠肺炎疫情下停擺，在其他賽區開鑼下，香港代表所屬的東亞區卻遲遲未能開賽；同時，大埔已出戰亞冠外圍賽，又是否代表「賽事開始」呢？

就此，足總回應稱「有關亞協盃詳情，有待AFC進一步商討和決定。」據了解，AFC至今仍未有任何決定。

富力或成替補 會籍不影響參賽權

然而假如大埔被視作於賽事開始前退出，AFC或將席位分配予東亞區最高系數排名的協會（即香港），理應由上屆港超聯賽亞軍富力R&F補上。

雖然富力去年9月在足總會員大會上被否決「投票權會員」資格，但足總總幹事袁文川早於去年董事局改選後表明，會藉無關競賽規則，富力跟其他港超球會享有同等權利及義務；他當時亦指，將就富力能否獲得亞洲賽資格向AFC查詢。

已獲AFC發牌 楊正光：應該可以代表香港

而按AFC公布的「2020亞協盃獲發牌球會名單」（List of Licensed Clubs for AFC Cup 2020），富力屬於4間香港獲有條件發牌的球會（Clubs Licensed with Sanction）之一，代表富力在某方面仍有不足，但基本上已獲發牌。

富力屬於4間香港獲有條件發牌參加2020年亞協盃的球會之一。（AFC官網文件截圖）

富力主教練楊正光接受查詢時稱，會方已達到AFC與香港足總的「球會要求」，他指富力在AFC的名單之上，「應該可以」代表香港參賽。

至於球會早前被指與廣州富力之間欠缺獨立性，或影響參賽資格。富力港超專員許世競就指「未有定案，不方便回應」；足總則稱「仍在研究有關細節中，請待進一步公布。」

正式宣布 富力成功奪權
香港足球最黑暗既一日

富力代表香港踢亞洲賽只係時間問題

原則上阻唔到

楊正光 賣港賊

Wait for Afc 決定

由入港超個日都預見到

最初冇預佢本地化大搞

佢有英國passport，希望第時喺歐洲立足到

立足歐洲難講，中堅位好困難，睇長線
但5年後有梁細佬水平（接近）已有機會入港隊上陣

退左好耐

富力代表埋香港
更加希望成個香港足球快啲摺埋

廢老貝咁保畜力
應該都阻唔到佢踢亞洲賽

足球財經

#韋根 易手獲國際娛樂股東大會通過， 韋根隨即任命新成員加入董事會，包括前港腳司徒文俊。

洗底褲洗到去英國

帶韋根去跑山

貝鈞奇今日（30日）接受查詢時再次回應事件，澄清並非指控伍健外洩資料，又表示當日並無授權對方翻查資料，僅建議足總組織發展委員會（ODC）主席授權伍健翻查。

貝鈞奇今日接受查詢時，承認曾在聚會中談及因要預備新5年計劃事宜，有人建議要翻查員工合約：「但我當時立即拒絕，因為我不是法律界人士，不清楚相關責任，於是我建議由ODC主席程明裕律師去處理。伍生自己在WhatsApp中都是說我『建議』，所以完全不是我授權，可能是伍生誤會了。」他補充當時是程律師撰寫授權信，自己亦只在群組回應「晚上好」、「多謝Ken哥作了詳盡的總結！」以及「收到資料，謝謝！」這幾句話，並非授權伍健。

貝鈞奇又澄清並非指控伍健向外洩漏資料，直言自己非常尊重對方：「我對他是非常尊重和佩服，從他營運傑志都看出他對足球的熱誠，球圈中也不太多人有他的能力。」他指伍健或誤會當日在記者會上的說法，解釋當時指控的是有人在去年12月4日透過程明裕取走李本思的私隱文件，但並無按要求簽回保密協議：「現時文件仍在那個人的手中，至於名字暫時不方便公開，但行政總裁就此事撰寫的報告中有提及，當需要公開的時候就可以公開。」貝鈞奇謂從報紙上看到有人指控足總包庇，認為必須澄清才在星期三開記者會，又希望足球圈可以團結起來推動足運。

【港足】澄清非指控伍健外洩資料 貝鈞奇望球圈團結

香港攪波is a joke

撕碎仲喺香港？

專欄輪住嚟 交換意見都算搞小圈子？

樓上又裝修，慘被「鑽」醒咗，眼都未開見到手提係咁閃，原來係「立立」打嚟。

「咩料呀？我又寫咗咩令您唔滿意呀？」「『大頭』唔使咁態度嘅，個個都咁對我，我好恰啲呀？」其實除咗「限米煮限飯」同「下季未必搞」之外，「我好恰啲呀？」都係「立立」嘅口頭禪嚟，睇怕又唔知邊個球員轉會冇多謝佢喇。

「唔係呀，聽我講咗先啦！我畀人屈呀！屈我同啲會密斟，背後搞小動作呀！」原來「立立」仲呻緊嗰日「貝主席」拍...拍...拍...嗰條片。喺條片入面，「貝主席」攞住張A4紙愈講愈勞氣，紙上面寫咗好多字，而最清楚就係下款打咗「Philip」。

「首先，我認我有Whatsapp過張A4紙上面印住嘅大部分內容畀兩間球會，但係冇最尾嗰句囉！同埋邊有人Whatsapp人，會喺最後打番自己個名㗎？」跟手就Send咗佢畀相熟嘅兩間 球會，內容係：「你哋應該收到足總嘅通傳，未收集民意，來屆已經作出好多決策，下一屆有幾多間超聯會應該大家坐埋一齊商量，群策群力，誓要足總服從，尊重民意。希望各球會支持下一年度外援球員增加到註6出5。至於菁英盃， 沒有什麼競爭意義，我會提出意見编排作為季前熱身賽，可讓大家觀察球員狀態，及後球會可將U23球員作出適當調動。」

「其實冇乜特別，大家交換吓意見，都叫搞小圈子？唔知以為係密函嚟！仲有唔知邊位大哥咁得閒，行為咁卑劣兼冇道德，將啲Ｗhatsapp內容畀足總同下款打埋Philip， 搞到我依家仲嬲緊！」唔好嬲，下季搞唔搞呀？「搞！組緊軍啦！」嘩！廿幾年嚟第一次答得咁爽快，過兩日應該會落雪。

大頭

垃垃究竟係邊個出賣佢

我垃

「過兩日應該會落雪。」

你係咪鬼

下季淨係撐垃隊了

Expected Goals (xG) 數據是畫蛇添足，還是有實戰意義？

2017年，雲加執教的阿仙奴以一比三敗予曼城後，在訪問中引起不少爭議。三比一的賽果，一般人甚至球評家都認為毫無懸念，優勝劣敗，但雲加卻說：「如果從Expected Goals 這數據看，推斷出曼城只應攻入0.7球，而我們則是0.6球，反映雙方勢均力敵，曼城創造的入球機會少之又少，不比我們多。」引用當時在坊間不為人知的Expected Goals (xG) 來說明賽果未能如實反映比賽戰況，的確惹來不少批評。但今時今日，xG不只是各地球會廣泛應用的數據指標，在外國的傳媒也是隨處可見。但在香港足球圈內，數據解讀及整理仍然未得到廣泛使用，大部份教練對數據分析仍然感到陌生。筆者希望透過本文先簡單介紹近年談得熱烘，xG的概念和價值，並簡單闡述在職業球會的層面，可如何運用這數據。

From: Chan Hiu Ming 陳曉明

波樂無窮 30/05/2020
專訪嘉賓：前精工領隊張遠

MyRadio
六月二日星期二晚上十時之一代鋼門何容興的足球世界，有「三冠王」東方前總監梁守志先生，萬勿錯過！

原來上季加盟傑志既克羅地亞前鋒 泰迪 有比到轉會費

貝老咁仆街加個名變封信

蓄力買古拿返嚟嘅價錢係泰迪嘅十倍

10皮啫，好少

嚟緊蓄力踢AFC係咪咁on9擺廣州？

聯賽都應該叫佢落返香港啦

到時會唔會全部人入場撐對面

如果係當畜力主場咁做乜要入場課金比佢哋

送中不了

搵廣州富力既球迷入場咪得

唔睇咪算

如果佢擺旺角場，坐爆個作客球迷區

真心又想睇，但要課金俾畜，都係坐作客算

入場都廢事

油渣同羅神先後拉頭馬

係旺角場門口開花

HK Sport Solution:

早前收到一些查詢，關於想去外國球隊訓練。我們和西班牙球隊商量過，可以安排一個月的跟訓計劃，可安排西丙（第4級聯賽）或第五級聯賽（地區聯賽球隊）。注意，港超的西班牙外援一般來自西乙B或西丙，所以對一般香港年青球員來說，西丙已經很高水平了。機票自行負責，特區護照有3個月免簽，請自行了解入境及隔離政策，過往亦有我們的內地球員因態度積極，成功留隊參加西班牙聯賽。

西丙費用：hkd 2xxxx （包吃住訓練及隊服洗衣）
西班牙第5級費用: hkd 1xxxx （包吃住訓練及隊服洗衣）

羅港威係黃？

利申睇生果報

應該係

中甲 羅素勢投新軍江西聯盛

早前傳出獲多支中甲球隊提借用要求，現仍屬中超河北華夏幸福旗下球員的港隊「鐵衞」羅素，近日盛傳將會投效獲遞補上中甲的江西聯盛，意味這名港腳可以繼續挑戰國內聯賽。

32歲的英裔港將羅素自2018年北上「搵食」，上季為河北華夏幸福在中超賽事上陣6場，惟他今季未能獲得教練團歡心。據其經理人透露，多支中甲球會在今季前曾向河北提出借用羅素，一度盛傳他曾到陝西長安競技跟操。另有消息指出富力R&F，亦曾與其洽談，希望將他帶回港超，惟最終未有成事。不過，這名香港後衞的去向，日內可望明朗，內媒消息指羅素新季將加盟剛獲中甲遞補資格的江西聯盛，惟暫時未知屬直接轉會或僅借用性質，一切有待官方公布。

基地位於南昌的江西聯盛在2002年成立，2012年成職業球隊，2年後曾升上中甲卻在一季後降班。上季在中乙爭取升班功敗垂成，但最後因多支球隊解散而獲足協遞補升班。

睇完都仲要問咁你即係有冇睇過

龍仔，孫銘，我勤 gogogo.
不要輸比猶戴

撐蘋果都有限度啦下話

如果去龍仔應該去西班牙第五級，因為體格問題西丙可能差啲，去低一級可以多啲出場機會

我勤可以試吓西丙，始終去英國踢過，去西丙應該都適應到

Btw邊個贊助佢哋去

唔怪得上季一腳踢走個波

中超 廣州富力熱身賽「樂仔」上陣60分鐘
05月31日(日) 20:15

亞洲各地聯賽正逐步回歸，除已經開鑼的韓職外，日職早前亦公布重開賽期，而原定2月開咧的中超，亦正在研究復賽安排。據悉新一季中超有可能會劃定為幾個賽區，轉以賽會制舉行，主辦方就希望能在7月中開打。

各隊中超球隊近期都加緊備戰，頻頻約戰熱身賽，上周六(30日)廣州富力就與遞補升上中超的深圳佳兆業閉門拍跳，其中香港代表隊中場主力陳俊樂表現活躍，獲安排上陣60分鐘。「上下半場開段球隊表現得唔錯，但係失咗第一球後有啲亂，希望下場會做好啲」「樂仔」表示，球隊未來會繼續約戰熱身賽，希望自己的狀態可以不斷升，爭取更多上陣機會。

最終廣州富力在這場全中超拍跳以0比3不敵對手，而為深圳佳兆業射入其中一球的，正是「北望神州」多時的戴偉浚。

老豆搭晒路搵和仔單獨同佢練波又拎晒BC去英國, 結果都係去支超

$$$$$

去中超咪當掘金當輸咗錢去搵翻夠本填翻條數lo

咪珍惜呢幾年屌下支那雞，食下海底撈，得閒味同啲退休球星交下手、做下朋友過吓癮

睇死佢五年內係中超浮浮沉沉，然後支足又入唔到，之後借去中甲，跟住30歳前去港超畜力比香港球迷屌

踢瑞士超有意法國籍 安東尼：香港先係我嘅家

近年不少香港年輕小將選擇外流，發展自己的足球事業，當中不乏有外籍血統但具港人身份的球員。其中一位便是正效力瑞士超盧加諾的土生洋將安東尼（Antoine Viterale）。他接受本報訪問時坦言，不排除未來回流香港，更望有朝一日穿起香港隊波衫。 ■文：黃雋謙

現年23歲的意大利及法國混血兒安東尼在香港出生，長大後曾受訓於港會、傑志青年軍，居港14載才隨家人移居新加坡。其後到過愛斯賓奴、基爾禾等歐洲球會學法，至20歲回新加坡後港聯落班，兩季後加盟瑞士超球隊盧加諾。

由於安東尼去年加盟之初錯過季前集訓，與球會磋商後決定先隨U21出戰第5級聯賽以適應比賽頻率。而他由季初至球季暫停前，一共上陣7場並攻入4球，安東尼甚為滿意自己的發揮：「我認為表現唔錯，由一位技術型球員提升成為一位射手，打翼都冇問題。」

即使在西方家庭中成長，又曾在歐洲生活數年，惟這些因素都不減他對香港的熱愛。安東尼表示，他永遠視香港為真正的家，更每年回港一次探望昔日好友，為了重新連繫自己的根。他特別提起當年一同效力傑志的戰友：「賓紀文係我一位最好嘅朋友，仲有安永佳同好多當年傑志U13嘅隊友，都同我有過美好回憶。」

關於安東尼能否代表香港隊，他稱自己仍有香港永久居留權，具資格申請特區護照，惟前提是要先捨棄意法國籍。不過他就毫不隱晦，自己對將來穿起香港隊球衣的野心：「我已經準備好再進一步，討論申請特區護照同代表香港隊嘅事，但我都關心會唔會影響到我嘅歐洲生涯，因為如果喺歐洲球壇留愈長時間，對香港足球愈係一件好事。」

雖然代表港隊資格未明，不過安東尼極有可能，可以本地球員身份註冊本地賽。據賓紀文案例，即使僅曾出戰過本地青年級別賽事，仍符合2017年改制後的本地球員條件。兒時曾為傑志出賽的安東尼，相信亦具有相同資格。

安東尼坦承曾與傑志暫代主帥朱志光，討論回港落班的可能性：「我一直對返香港踢波持開放態度，尤其好多當年嘅朋友同教練都喺度，我會對自己嘅球員生涯，做出最好嘅決定。」

【安東尼檔案】
全名：Antoine Viterale
出生日期：1996年7月1日（23歲）
位置：前鋒、翼鋒
身高：1米81 體重：73公斤
現效力球隊：盧加諾（瑞士超）
曾效力球隊：港會、傑志、基爾禾、愛斯賓奴、維羅納、後港聯

good Antoine, good

猶戴疑似比老竇迫住踢支超，因為佢老豆想佢做球星，踢國家隊（佢老竇癲㗎）

30:00 開始

未來香港正箭頭？

佢唔係踢過預備組先註到咋咩

多個靚仔吸引港女入場

佳佳+ Antoine Viterale

啲女流晒口水

佢上陣只有b隊瑞士第5級聯賽
已經係大港腳主力lv?

明報
足總本月16日首次出席帳委會聆訊，主席貝鈞奇及行政總裁溫達倫被批「冇做功課」，貝鈞奇上周曾為將於下月底約滿的溫達倫解畫，指對方在當時聆訊因即時傳譯令對答有猶豫，暗示下次或改由其他高層出席。本周五早上出席聆訊的，續有民政事務局長徐英偉、體育專員楊德強及足總主席貝鈞奇，據最新的程序表，足總秘書處總幹事袁文川將取代溫達倫出席。

【大家準備好足總賣港未】

啱啱翻睇港超章程
發現限制富力無得踢亞洲賽既條文無左
根本今季港超開始前
足總就幫富力踢亞洲賽既障礙
一個一個咁掃走
唔係點解要幫埋富力搞亞協牌?
佢唔係足總正式會員喎
AFC角度你有牌就要代表香港出賽
依家大埔退出有可能要搵隊頂上
即係焗住搵富力啦
記者朋友有計既麻煩叫袁文川解釋下
如果我get錯既話
唔該足總立即寫返條條文上章程
不過有貝狗照住富力
大家都係發下夢好了

2018-19港超章程

2019-20港超章程

From: 數字球

猶戴咁大個人無自己意見咩

自己想賺RMB

啤梨嗰仔勁到

其實我哋可唔可以眾籌呢（真心問）

贊助我勤：
1. HK-Record $2000

得罪講句，所有球迷全面放棄港足啦

贊助龍仔
1.皇天擊殺死克警 USD$150

同意

50年大東方忠實粉絲留名

Q： 踢南華時邊場波最令你有美好回憶？在南華時和誰最熟絡？😊
陳志康：銀獎決賽，足球生涯首個冠軍🏆 最熟，岑國培，同房

Q： 如果你有機會做足總主席，你想點改革？
陳志康：如果我做到，一定話你知😊

Q：所謂識英雄重英雄，你做球員其間對賽過，最欣賞邊位翼鋒？
陳志康：當然係李健和

Q：太陽幾時再搞波？
陳志康：短時間都冇機會搞

Q：點可以跑得咁快🤣🤣
陳志康：勤練起步、中短距離

Q：在球員生涯中，你最欣賞那位球員? 最難纏的邊後衛又是邊個呢？在執教生涯中，你認為邊幾位是愛將及入室弟子呢？ 謝謝
陳志康：在球員生涯中，你最欣賞那位球員? 山度士，個子不高，但有咁高成就，非常難得最難纏的邊後衛又是邊個呢？ 丘健威，速度高、力量強，防守快狠準，最難應付。愛將有幾多，其中唐文、麥基、鞠盈智、陳柏衡、拉斯錫

Q：阿Cow，依家點睇翼鋒或閘定位？其次，仲有冇同太陽飛馬的球員聯絡？仲有，你覺得陳柏衡改變呀？
陳志康：以前嘅翼鋒主要係邊線推進，現時嘅翼鋒打法比較全面，打配合、中路切入、禁區埋門。本地球員有聯絡，外援最常聯絡係拉斯錫。陳柏衡轉型為出擊後衛，都發揮得唔錯

Q： 香港足球而家四不像 有得救嗎❓
陳志康：香港足球四不像，每一層都有好大需要改善。青訓系統：以最合適香港人嘅足球理念，設計一個統一打法，無論教練或球員去到任何一個年齡層，都可以適應踢法，西班牙及曼城就係好例子。聯賽：聘請高質素外援絕對有效提升本地球員水平。合力提升聯賽價值，令足球產業化。暫時分享住咁多⋯

Q： 如何提升港超比賽強度、節奏？
陳志康：由訓練開始，加快控傳射嘅判斷能力，強度訓練亦都好重要

Q：點解揀13號作球衣號碼？
陳志康：上山時冇得揀😃俾大哥揀晒，之後變為我嘅幸運號碼

Q：如果仍然在執教中，你嘅球員在技術，意識，身型，三樣中只得一樣，其他可以去改善，咁你首要係邊樣？
陳志康：意識

Q：點解當年帶飛馬咁勁，都係同冠軍無緣？覺得有咩原因？
陳志康：除左我唔夠勁之外，我諗左幾年都未諗到其他原因，諗到再話你知。認真地答，球員心理質素未夠穩定，大賽經驗不足，但球員們嘅拼搏精神、專業態度，我非常欣賞。自己作為教練，火侯未夠，亦係原因之一

Q：覺唔覺得賭香港波合法化係唯一出路？本人睇香港波都有近30年，幾歲就入場睇波⋯但近呢2-3年意欲真係細左好多，本地波由一年10幾次 到幾次 到而家一年都未必入到場一次⋯
陳志康：我贊成賭波合法化

Q：為什麼對南斯拉夫比賽，換下時，除下球衣便直接入更衣室，沒座後備席和拍大合照？
陳志康：應該我係趕住沖涼

Q：踢左翼有咩模仿對象？同邊個射手最有眉來眼去既感覺？
陳志康：踢左翼有咩模仿對象？馬勒當拿、傑斯。同邊個射手最有眉來眼去既感覺？歐偉倫、巴古沙

Q：有咩嗜好?
陳志康： 桌球、揸車

Q：排出南華生涯合作過既最佳十一人同領隊？
陳志康：龍門：威拿
後衛：丘健威、顧錦輝、奧拿里奧、宋連勇
中場：李健和、岑國培、山度士、陳志康
前鋒：區偉倫、巴古沙
教練：黃文偉、陳國雄

Q：1. 以球員和教練身份最滿意的，分别是那個球季或盃賽呢？2. 奪獎無數，暫時那個含金量最重呢？🙏
陳志康：1）球員身份，95-96年，人生第一個冠軍，上山第一年攞到正選位。教練身份，太陽飛馬反勝南華5-4，果場最深刻，呢場波除咗比數激烈，水準亦非常之高
2）球員就係足總盃連中三元，贏冠軍兼最佳球員。教練就係最佳教練獎項

Q：1. 足總董事有咩做的？2. u-19港隊推介邊位球員？謝謝cow sir解答
陳志康：1. 我作為董事，亦兼顧財務及策略委員會、技術及競技委員會、女子足球小組、裁判委員會
所以我嘅董事工作範疇比較廣
-定期開會
-擬定方案，協助及檢討足球發展
-監察及改善不同部門之間嘅運作
-青訓訓練系統、內容、訓練質素
………等等等等
2. 守門員盧兆崎，超級聯賽表現非常突出，睇好佢成為港隊未來

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (80)

除了自己職員之外，不少港超球會都會額外聘請數據分析公司，在每場比賽更深入地收集數據。

一個名為「InStat」的社交專頁，早前便上載了理文中場沙普夫近兩季的比賽數據，其致命傳送、射門、傳中、拚搶、空中拚搶、盤球及攔截的平均數字都有顯著進步， 這些都是一般人未必能從球賽精華片段中獲得的資訊。足總縱有統計，但也從不向外發布。

理文主帥陳曉明表示，數據化有助教練向球 員作出分析:「這些數字有助我們更清晰地解 釋一些情況，以我們今季聯賽 1:2 不敵東方龍 獅之戰為例，整場賽事我們的『期望入球值』 (xG)是在對手之上(1.89 對1.47)，只是把握不到入球機會，球員見到數值反映表現其實 不是太差，對恢復士氣也有幫助。」根據「In- Stat」公布，上季港超的 xG 指標總計排名第一 位是傑志，隨後則是富力R&F及和富大埔。

現任主帥陳曉明 2018 年上 任後，與班主李文恩銳意使球會走向專業化，當中聘請全職物理治療師及技術分析人 員，都是其他港超球會罕見例子。陳曉明解 釋:「球會既然找我，我便要帶來一種新思維、新系統，不只是要我一個人。其實我們 團隊未必算最多人，但相信分工會仔細一 點，較特別的是有功能性的職員負責統籌 GPS 數據及剪片。」

由零開始自家培養人才
陳 Sir 續說:「有些球會可能想利用資源去高薪聘用外援，我們的取向則是投資在幕後 團體身上。當然，有了他們也不能保證會成 為世界冠軍，球隊成敗還是要視乎球員能 力，但我們都深信，現時這樣發展會令球隊 更加職業化。」由於香港球圈缺乏專業人 才，理文唯有自家培養。現時的技術分析教練郭駿林、助理楊樂文及體能教練蔡振賢 等，未來都會繼續受到重用，陳 Sir也深慶得人:「最初是有一定難度，因為市場上沒有這 方面的專才，但我更喜愛『由零開始』的發展 過程，『阿林』、『阿文』及『蔡振』都是初 出茅廬，同時又有熱誠及具潛質，現時他們的 認受性愈來愈高，我也替大家高興。」

加維蘭confirm去傑志
米基爾confirm去魚丸
幾間港超會對金承龍冇興趣
巴辛仲未有港超會搵

原來基華尼頓都係法比奧介紹

魚丸已經簽咗同斟緊幾位元朗球員

加維蘭真係去傑？唔要洛9？

成蟲大哥竟然冇人要

總係覺得佢係打錯字
有興趣就真

唔知大家有無印象，「大頭」喺5月頭一次嘅《專欄輪住嚟》，標題係「港超重開仲會見到你哋嗎？」，講嘅係5位今季先嚟香港落班嘅New Face外援，喺8月中港超重開嗰陣，會唔會仲喺港超呢？今次就同大家講吓佢哋5個點情況啦！

先講今季嚟港超加盟愉園嘅前西班牙青年軍代表，兼2008年「U17歐國盃冠軍」功臣嘅加維蘭。佢用14場正選兩場後備入10球嚟證明自己，並唔係水貨，叫嗰啲季前話佢28歲都肯嚟香港，仲要踢隊青春班仲唔係水貨嘅人，跌到一地都係眼鏡碎。原定會喺5月底返番西班牙探望家人嘅Manu，依家唔走喇，因為佢會開始接受新東家，幫佢安排嘅港超重開前訓練。唔知加維蘭喺蘇沙、鄭展龍同基爾頓等新隊友支援下，下半季可以為傑志射入幾多球呢？

日前正式喺球隊facebook專頁公布，拉高域、加維蘭、馬希卡歷同摩域治將會離隊嘅愉園，據講都唔聲唔聲，簽咗同傾緊幾位今季喺佳聯元朗表現出色嘅華、洋球員，而今季喺法比奧引薦下嚟到香港嘅進攻中場米基爾，嚟緊就會接替馬希卡歷，成為「快活谷」嘅中場指揮官。唔只攻得，米基爾仲守得，腳法秀麗嘅佢攔截亦非常硬朗，愉園戰術注重中、前場逼搶，啱晒佢發揮啦！

至於由法比奧介紹嚟香港嘅基華尼頓，擁有高速同純熟嘅盤扭技巧，開季理文大爆發，呢位森巴翼鋒功勞非常之大。所以喺佢返巴西之前，理文已經開咗續約條件畀佢，而佢亦已揮咗筆留效。

隨住和富大埔公布唔玩8月中嘅港超復賽，之前話會留隊嘅金承龍，同好多「綠戰士」嘅隊友一樣，加入咗失業大軍。其實和富大埔中，都仲有有心人，想幫啲踢得、有表現嘅球員落班，但聽講問咗好幾間球會，竟然都對金承龍冇乜興趣，認真走寶。希望11月新球季嗰陣，會喺新上嚟嘅球隊見到「金先生」啦！

對於巴辛嚟講，可以話係生不逢時！點解咁講？同樣係嚟自阿根廷，亞哥斯達上季喺夢想FC表現出色，今季前就獲理文收歸旗下；巴辛今季喺標準流浪踢13場入12球，疫情下據聞到呢一刻都冇會搵過佢，真係估唔到。下半季唔見，咁新一季會見喇啩？標準流浪總監李輝立就話，例如巴辛冇第間會斟佢，而佢就想繼續踢港超嘅話，佢都好樂意簽番佢，仲會加啲人工畀佢添。加人工？我冇聽錯吖嘛？

大頭

高美斯 洛9 加維蘭

通常你一隊波無韓仔唔會無喇喇簽一個返嚟 又唔係後生或者相熟 因為英文差同埋都要睇默契

大頭又窒9垃立

其實佢啲語言能力應該好過一般韓援澳洲聯賽都踢過

大頭代為宣佈基爾頓留隊

Dllm 買個中場有幾難

仆街
我無搞到 當豪比佢

都話咗有得丁好快啲丁㗎啦

你用信用卡俾錢嘅話
退款直接入落你戶口喎
仲要搞咩

唔使登記咩
直接退款咁我都未收到

英國d底褲香d

擺廣州啦，咁撚鍾意用燕子崗個垃圾場，唔擺正契弟
反正擺香港都冇人想睇

冇意見咪即係同佢老豆相同意見囉

唔洗

大大個老豆響度
冇班落咪痴去東方囉

《限聚令結束後，你最想做咩？》
高興香港女子足球代表隊及U23六月及七月復操，而且召入兩位外流球員加入訓練，希望各梯隊成員有更好的磨合，整體實力更上一層樓 !

風雨過後總有晴天，疫情下的限聚令雖未完結，但一眾女足成員都已經準備好啦，聽聽疫情過後，佢地想做D咩? 係啦，嗌出黎啦 !

#你想做咩呀
#女足夢 #香港女足 #dontstopkeepfighting

From: 香港女足夢Fighting

【Thank You & All The Best！】

東方龍獅足球隊技術總監安祖史杜錫，以及徐德帥、曾錦濤和林學曦3位球員跟本會之合約屆滿，將會離隊。會方衷心感謝他們帶來的美好回憶及貢獻，並祝願各人前程似錦！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #Thankyou #onceablueforeverblue

牙帥去邊

【Thank You & All The Best！】

東方龍獅足球隊技術總監安祖史杜錫，以及徐德帥、曾錦濤和林學曦3位球員跟本會之合約屆滿，將會離隊。會方衷心感謝他們帶來的美好回憶及貢獻，並祝願各人前程似錦！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #Thankyou #onceablueforeverblue

大頭：今日share完你離隊，過兩日就Post你轉會喇😁

亦間接講埋蘇沙會留隊

主席有冇可能翻kitchild?

大頭又會直接幫球會公佈埋新球員加盟咁搞笑

傑右閘都夠人既，唔使要掛

好事 唔洗等開操先知 香港波啲轉會消息成日收收埋埋

界限街會怎樣

都留意左一排亦都有留意大頭f B但係其實佢係邊個
佢以前係球員真名叫咩？

2個應該仲有約，呢個時勢要佢哋走都唔走

佢電影大明星黎

認真

好認真

自己睇吓呢條片

Push

返傑會冇正選

理文機會大

光復香港